【一隻壞錶，竟然可以令我回到過去】

每個人都有想回到的過去......

這句老掉牙的說話，是多少人的祈願？

而你最想回到的過去，是那一刻曾經？

十二次的機會，到底是偶然的救贖，還是蝴蝶效應下的命運？

序

看著圖書室內的時鐘，時鐘內還顯示著日期，時值9月3日，是開學的第三日，然後我不其然的把視線落在圖書室的正門，「預知」到彼此的再遇；

有些人有些心情錯過了也不自知，到了某天才醒覺，換來只能默默的懷念。

而我卻慶幸自己知道下一秒有誰會徐步走來，我也知道她是誰，在這個時間裡再沒有人比我更熟悉她，也沒有人比我更熟悉接下來的情節；

我猶如先知一樣，眼見她一步一步的走來，掌握了和期待著她每一抹不經意和熙的笑容，她每走一步彷彿跟隨著命運的足跡，並勾起我心裡那塵封多年的悸動。

我們的故事，就像林俊傑的可惜沒如果，而曾經的自己也用了半生來演繹這首歌的歌詞。

大部份人用半生都在找自己的另一半，一邊慨嘆可惜沒如果，一邊尋覓屬於自己命運的足跡，而我卻再次遇見了自己的「命運」。

去故前，我想做一件事，就係容許我貼少少文宣！

『烽火兒女』網站 第一個線上紀念手足嘅平台

留名

在線上

Chapter 01 【背叛】

她說，說出你的願望，滿足我的貪婪，然後我會把願望成真。

我說，希望以後成績第一名，這樣的話媽媽便不會失望，我也不會被挨打。

她說，連自己的願望也是率先滿足他人的期望，以及達到別人所訂下的標準，真可悲，真沒趣。

那是我小時候聽過的一句話，那時小學二年級的我考不到全級頭十名後，被母親趕出家門時躲在公園裡啜泣，一位手執懷錶，衣著全黑，神色更是冷傲得使人心顫的女人，於瞬間出現在我眼前；

不過當時年少無知，更是一個剛剛懂事的年紀，根本連恐懼也不知為何物。

話音未落，她收起手中的陀錶，不徐不疾的離開；

而這些話和那個女人感到乏味而厭棄的身影使我縈繞到現在。

那個女人到底是甚麼人？是一個瘋子？還是一頭迷惑人心的魔鬼？長大後我的確曾有疑問，那是一頭魔鬼嗎？

不過，反正我也記不清那是一場白日夢，還是我親歷其境的事，過了這麼多年後，我連她的長相也忘了，而我曾經與自己的情人分享過這場疑幻疑真的「夢」，結果換來她哄堂大笑。

人的一生中也做過很多場夢，有時候不知道是夢境誇張，還是現實比較荒唐，也有過很多的幻想，例如我們幻想過總有永恆不變的事情，但終究敵不過時間和現實的殘酷。

我試過在夢裡，夢見自己在加班，被上司的email勞役著。

然後手機的震動提示使我霍地醒來，發現自己真的在加班，仍然被上司的email勞役著。

我幻想過自己只要努力讀書，未來一定會平步青雲，結果我真的努力讀書，但總是差一點運氣，大學畢業後，我只能成為了一位平凡的上班族，薪水算不上中產，也不計入基層，福利政策不受惠，但政府稅收卻與我們「息息相關」。

在這個物質豐富的年代，在這座發達的城市，但存活於這裡的人看似甚麼都擁有，但又好像甚麼都沒有，他們的慾望永遠得不到滿足，縱使他們的慾望只是期盼作為人該有的「生活」而非「生存」；

活在這座城市的人，他們大部份都一貧如洗，不論心靈上還是物質上。

他們都在追求慾望中，迷失了自我，在名利的兢技場苦苦生存，同時也在慾海裡沉淪著，而我也不例外是當中的一份子。

我們都在追求慾望，追求高薪厚職，追求名利地位，追求情愛性慾的滿足。

唉，Victor呀！Victor呀！

沒錯，一生中有太多比惡夢更加殘酷的現實，也有更多比夢還荒唐的當下，就像現在......

「其實你唔會內疚？呢段日子就算我幾攰都好，我都係願意錫你遷就你當你係公主咁寵，我唔祈求你會有回應，我只係想你知道我對你百般討好，點解你要咁對我？」

眼前的那位擁有42吋長腿的女性Candy，到見前為止仍然是我的女朋友，以前工作的時候認識，後來她轉職到另一間公司，而我還在這間跨國上市公司「養老」，她是一位比我年長三年，而且十分務實、勤奮和具上進心的女孩；

她的樣貌不俗，但最令我感到自豪和心動的，莫過於一位擁有42吋長腿的OL當上自己的女朋友，這一點絕對是男士人生中的其中一項成就解鎖。

可是自從她轉工後，我們的熱情捱不過「距離」，內裡的情愫敵不過時間，日子久了，當愛情變成習慣，愛與不愛從此再也難以衡量。

人心比天氣更變幻莫測，我們可以預測幾時下雨，但預知不到人幾時心情不好、變得忽冷忽熱，甚至從此變得冷淡，這是大部份人用盡半生也理解不到的無奈；

聽老一輩和過來人說，只要捱過了便一輩子，我就這樣一直安慰著自己。

可惜，今天Lunch時間的一通電話，把所有泡夢戳破；

「喂，睇TG群組，我介紹你入去嗰個，但你要有定心理準備！轉頭再打畀你，老闆催我開會。」

Andy是少數仍然有連絡而且感情深厚的中學同學，頭一秒，我感到莫名其妙，第二秒我感覺到語焉不詳，於是我按進了那個TG群組，那是Andy介紹的一個本地sp交流的TG群組，欣賞別人的拍照角度，FF一下填滿自己的空虛。

正所謂好奇之心人皆有之，更何況.....每個人都會有一些小秘密，而我的小秘密就只有偶爾看一些J圖，雖然在女性眼中看來已經是死罪。

因為這個群組我彷彿發現了新大陸，從此刷新了自己的世界觀，這個群組裡的氣氛十分和諧，每當有人傳出照片或者影片，不管女主角的身形和相貌，其他人總會說一聲「多謝」或者「支持」等和諧的說話。

可是.....以這個群組的人數來計算，我不禁慨嘆著原來出軌的人在這個社會也佔了一定比率，同時也對感情這回事不自覺產生了動搖。

看著那些花多眼亂的J圖和床戰影片，更記得昨晚有一則剛出爐的「預告」，是一張打了格的照片和一段不見樣的GIF，「女主角」的身材看來不錯，而預告的第一句寫著「用咗一年開發嘅SP，咩都玩過晒，今日發覺自己屌厭咗，聽日玩無限中出，屌埋最後一次就送上呢一年嘅報告整合同最精彩嘅影片畀大家。」

一如以往的「支持」和「多謝」排山倒海般彈出，而我也回覆了一句「支持」，同時只是昔日我還會自我安慰的認為，那些機會不是屬於我的。

直到我看到群組這個時段反常的熱鬧起來，很多「支持」、「感謝」的留言，更有不少評論著「條女好淫」、「條腿真係玩半年都唔厭，有無得介紹？」

然後，在那個群組裡我見到一張熟悉的臉，但我卻感到陌生得心寒的畫面，每一條影片和照片也有主題，那個該死的賤男更把這些報告分類得井井有條，當中包括：中出、深喉、野戰、車震、扮小母狗、練字等等，而那些不知所謂的對白和呻吟聲在耳機裡撼動我的心靈；

「講，好唔好味？」

「而家Whatsapp你條仔！」

「想我寫咩字？鍾意畀邊個屌多啲？」

「 聽日同你條仔行街唔準著底褲，去廁所要打畀我同埋玩震蛋，同埋唔準同你條仔扑野，知唔知？」

「做唔到就揾我個黑人同事罰你！」

就在那時，一把熟悉的聲音答了一句；

「唔好呀老公，知道呀，我會架啦！」

「老咩公！話明屌緊你嘅時候要點叫我？」

「知道，主人！」

每一則影片和每一張照片，根據對白最令我心寒的就是腦內自動補完發生的時間，而影片裡的淫蕩程度是自己從沒有見過，當中有一則影片是把我們的合照放在床頭，然後那位賤男SM著影片中把淫婦兩個字寫遍全身的「女主角」。

屌，難怪她經常哄我買送唇膏作禮物，起初我以為她有很多張嘴，怎料她卻把唇膏當毛筆給人練字，還把淫婦等字寫遍全身。

記得自己也在預告裡回覆了「支持」，真恨不得切掉自己的手指。

然後，把所有謊言揭穿後，只餘下Candy冷冷答道的一句：

「我.....係有感動，但係感動同愛真係兩回事。」

「即係你愛嗰個人？所以你咩都肯做？」

她沒有回應，而我的理性開始按捺不住自己的怒火：

「呢段日子，我一直都想你關心我緊張我，點解你要咁對我？」

她的個性是從不認錯的那種，在那個瞬間竟然失卻耐性的反問：

「我唔鍾意人幼稚囉，如果你真係成熟，就唔會計較人地點對你啦？就唔會計較一啲小事啦？」

我不屑的反問：

「如果我連呢啲小事都唔計較嘅話，我可以計較啲咩？你為我付出過啲咩呀？」

她冷冷地答道：

「有！時間囉。」

有人說過，真正的心淡是默然不語，因為對某些人某些事再也無話可說。

那一刻，聽到這樣的回答，我真的心淡了，而她也冷漠的說了一聲抱歉，然後便轉身離開，意味著在故事的開場我就已經失戀；

我看著Candy漸行漸遠，直至被人潮所淹沒，而空氣間仍然餘留著她髮絲獨有淺淡的香味，當歲月流逝，所有的東西都消失殆盡的時候，唯有空中飄蕩的氣味還戀戀不散，讓往事歷歷在目，但亦僅此而已。

原來每晚的一個晚安，只不過是一個謊言，然後她去會見那位第三者，與那個他共渡良宵。

同時，我終於明白到謊言和諾言兩者間的差別，前者是聽的人當真了，而後者是說的人認真了。

因感動而產生情愫，在日子有功下把情愫變成愛戀，那叫愛情；

縱使你百般討好，也只是換來一時安逸的關係，當你再無利用價值或者對你萌生反感之際，便會毫不留情的把你趕走，那叫老闆或者上司；

當一場戀愛在百般也不討好，縱使感動也再生不了愛意的情況下，那場戀愛的等值便會或工作同價；

那一刻，我弄清楚很多事情，事業和愛情共通之處，就是每一次的失敗便會成為自己履歷表上的黑歷史；

嗯，這句話真說得沒錯。

從前我很喜歡看書，尤其是中學時期，因為我覺得書本裡從不會騙人，可是書讀再多又何用？

結果，道理懂一堆，而作用只不過像裝飾而已，也避不過被情人背叛和出軌。

想著想著，我點起一根煙，然後淚水不其然的一點一滴劃過我的臉頰；

我們的哭泣到底是不甘的證明，還是單純的表達情緒？

也許，實情上我們會哭，因為我們是追求慾望的動物；

刹那間隱若感到一道長髮的倩影走到我身旁，並遞上一張紙巾給我，可是由於淚水遮擋著我的視線，因此看不清那位女生的容貌，同時在我輕輕拭著眼角的淚水之際，她彷似用上指尖輕輕的劃過我的手背，而她的指尖很冰冷，這種冷天氣下女生的手腳難免有點冰冷，但不至於冷成這樣吧？

最奇怪的是，我知道這是冰冷的感覺，但竟有一絲暖意上心頭，怎麼會這樣？是我發燒了嗎？

她沿著手背的位置向下掃著直至碰到我戴著手錶一下，而她的視線好像停留在我的手錶上；

在我心感莫名，可是來不及說上話來，她已經率先搶白，喃喃地說了一句：

「真係可悲。」

Lm

語末，我隱若聽到她長嘆了口氣，便轉身離開，直到看著她的背影慢慢遠去，我的視線亦漸漸回復正常，只見那位女生的背影穿著一件厚重的深藍色的長褸，黑色的絲襪，還有有一雙類似高跟鞋的物體。

可悲？又是可悲？同時我被那個禁忌般的名字震驚著。

那晚，我跑到一間相熟的Pub賣醉，但Candy不太喜歡這裡，因為她覺得這裡的誘惑太多，她的佔有慾是很強烈的；

但今天開始，除了她的佔有慾外，我明白到她的性慾也很強烈，而且也很重口味。

那晚，Andy陪著我到酒吧賣醉，只是我猜不到他第一句並不是追問我和Candy分手的細節，而是提起了一個久違的名字。

「係呢，仲有無揾黃曉昕？」

Andy喝了一口啤酒，然後提起了一個久違的名字，我搖了搖頭：

「Hailey？無呀，做咩無啦啦提起佢。」

要是每位男生讀書時期都有一位沈佳宜，這樣的話Hailey就是我的沈佳宜，而且還要是一位長得像朴敏英的沈佳宜，同時我也深感認為從前的甚麼也好，所有事情都簡單，所有感情也比較單純，沒有那麼多的考量。

「嗯？無呀，純粹同你講我嗰日出去見客嗰時撞到佢，不過聽講佢結咗婚。」

讀書時期的女神已為人妻，到了這個年紀已成老生常談，可是加上今晚這種情況下，本能反應免不了慨嘆一聲外，還憶起一些零碎的片段；

「問你一條問題，你係咪鍾意我？」

「.....緊係唔係啦，哈哈。」

「哦，好啦咁。」

就這樣，然後我們再沒有然後，那時候不是我沒有感覺，而是我覺得應該沒有人會喜歡我這種吊兒郎當的男生吧，哈。

以前我們幻想會有續集的事情悉數落空，但畢業後想像過的惡夢卻全部成真，哈......

說回往事，有一股唏噓感湧現，因此我和Andy愈喝愈多，因為我們總覺得讀書時期好像甚麼都比較美好，那怕我們懼怕海量的功課和小測，就連那些無花果的曖昧也像童話般淒美；

「會考之後我係咪同過Hailey個好姐妹一齊過一個星期嘅？」

Andy把自己的往事娓娓道來，我見狀也挖苦他一番：

「我知，港澳台散拖王，你日文名叫幸福賓周嘛。」

他聽到後彷彿回味往事並笑了笑：

「嗰時我聽返條女講，其實Hailey有一段時間鍾意過你，仲要好鍾意嗰隻！」

「屌，你個仆街！你唔留返我結婚至講！」

無可否認，我的確有幾分醉意，而酒精的作用使我的情緒放大，因此激動不已。

他塞一罐啤酒給我，再冷靜地答道：

「嗰時你又有女朋友，Hailey又同籃球隊隊長嗰條蝦條王拍緊拖。」

想到這點，我不禁嘆道，可是有誰沒有經歷過眼巴巴看著自己的女神被「呃蝦條」？

這是青春必經的階段；

總有一個名字，本以為塵封咗心裡，但實情上卻是一道隱隱作痛的遺憾和傷疤。

今晚我知道自己的人生又錯過了一件事，簡直是雙重打擊，除了唏噓以外，腦海不停假設一些不同的結局，不停用幻想把那些遺憾全部補完，例如大學時為了滿足父母而選了一科自己不太喜歡也不合適的科目，結果讀不下去，害得自己差點不能畢業，如果選回自己喜歡的那一科的話，至少現在我走的路肯定會比現在的平坦。

同時，我彷彿明白到人類對於自己到手的覺得平淡，所擁有的會厭棄不已，但失去的卻在回憶裡栩栩如生，也許我如是，Candy......也如是吧。

然後，酒吧的老闆遞給我一杯馬天尼，這裡的老闆人很好，見解也很獨到，更江湖傳言與他聊過後的人會稍為轉運，因此他十分合適充當樹窿，而且我更加需要轉運，同時我把證據遞給了老闆，並被他發現了一些要命的端倪；

他支支吾吾的對我說，

「M.....一場熟客我都唔轉彎抹角啦，你唔發現你條女有一兩條片......係有另一個人拍嘅咩？」

我聽到後，無奈地與Andy再看了一次，簡直是把我脆弱的心靈凌遲再凌遲。

當我確認了老闆所言無誤後，我彷彿聽到了自己心碎得化成粉末的聲音，那頂綠帽彷彿成為頭套，把我勒得喘不過氣來，想死的心也有了。

那晚，我喝著喝著便醉了，而意識就僅餘聽覺而已。

「喂，Kenny，幫我倒杯熱茶，或者叫你老婆幫手。」

「我有嘢做緊！你叫Monnie拎畀你啦。」

「嗱，Lego！熱茶呀！」

然後，我便昏死過去。

知道嗎？失戀最難捱過的時間就是漫漫長夜，要不是失眠的話，就是被惡夢所纏繞著，被那個疑幻疑真的夢境，已經一段日子沒有夢見那個小時候的「經歷」所折騰；

她說，說出你的願望，滿足我的貪婪，然後我會把願望成真。

她說，連自己的願望也是率先滿足他人的期望，以及達到別人所訂下的標準，真可悲，真沒趣。

那把女聲在我腦海縈迴不絕，那厭棄的「眼神」如走馬燈般在我腦海循環播著，而我的意識在夢裡不停掙扎著，不停在腦海裡說著：「不要！」、「不是這樣的」；

除了那把女聲和厭棄的眼神外，還迴盪著Candy被中出的畫面，一抹接一抹的白漿從她陰道裡流出，而那些白漿還未流畢，又再次被一根肉棒插進去，還有那些淫賤的對答，不停在我腦海徘徊，而我的意識依舊嚷著：「不要！」等等說話，結果換來是一把嘲笑的聲音，而那把笑聲的回音響徹了我的腦海，彷彿被刀峰一下接一下的劃過自己的心靈。

在夢裡笑聲的盡頭，不停重覆說著一句；

連自己的願望也是率先滿足他人的期望，以及達到別人所訂下的標準，真可悲，真沒趣。

沒錯，以前的我只為了滿足他人而活，不論在工作、家庭還是愛情，也是為了取悅別人，面對很多事情也是逆來順受，自己難過的話就腦內補完一些自欺欺人的哄騙話，或者找個地方抽著煙啜泣。

但我不要這樣！我受夠了！

而「夢境」卻繼續用上笑聲作回應，我的意識不停在腦內嚷著一句：「我要為自己而活！」

直到本能的反應下，我隨手拿起放在床頭的東西使勁一擲，接著我被手機的鬧鐘硬生生的弄醒；

我見狀把手機的響鬧關掉後，跑下床一看究竟，然後看著地上那隻被我從床頭摔壞的Txxxx Black Bay，這是Candy送給我的聖誕兼新年兼生日的禮物，壞了可能是一件好事，但這隻手錶是我的心頭好，同時在我角度看來，手錶象徵著男生的成熟，也提點著自己時間的珍貴，別白白浪費。

我把那隻手錶拾起，看著裂開了的錶面，兩極的矛盾湧溢使我頓感無奈；

她說，任何一樣東西，你渴望擁有它，它就盛開，可是一旦擁有它，它就凋謝。

待續為表誠意今晚會有兩次突擊

照慣例每日一篇，每過50正評額外出多一篇。

鍾意呢個故事嘅話希望大家正評同埋留言！

更加歡迎大家Follow我嘅IG參與呢個故嘅特定情節嘅互動投票！

新故lm

新故留名等今晚突擊

lm

第一個投票已於ig更新啦
大家可以撳入去投票，0100am截止

在線上

lmlm 今次真係第一次追故

任何一樣東西，你渴望擁有它，它就盛開，可是一旦擁有它，它就凋謝。講得好中呀屌

lm等sad end

個故嘅設定係alternate universe?

投票仲有最後半個鐘

睇落去咪知

m.....是咁的，目前ig個投票B係68%勝出！
而B係出多一個Chapter，但一點前要過50正評，但由於唔過50正評，所以......

正所謂投資涉及風險不過既然係第一次投票，而且我講過會出兩次突擊，咁我出多一個Chapter

Chapter 02 【Timing】

美國心理學家伊麗莎白．庫伯勒．羅絲提到，人在遭遇一件悲傷的事情後，必須要經歷過五個階段，
否認、憤怒、妥協、抑鬱，最後就是接受。

而我卻在一晚之間經歷了頭四個階段，也許否認、憤怒和妥協早已在很久以前經歷過，然後便迎來漫長的抑鬱。

而我握著那隻被摔壞的手錶，除了傷感外，我還突然大文豪上身，當然我沒有拍照，只是認為我目前的內心就像這隻手錶一樣，錶面裂開了，連指針也停止了轉動，我認同大文豪的說法，原來人生覺得最爛的事情，也未必是最糟，因為最糟的可能一直就在眼前而以前未曾發現。

時間令所有事情變質，使食物過期，使熱情退卻，但誰說希望不會因時間變成失望？

更不知怎的手錶的時間停在00:00:03，猶如我目前的人生和時間，被惡夢裡的記憶在某個空間凝住了，需要一段日子才能回復正常。

長大後，我明白到失戀並非世界末日，我接受了現實，現在我更願意努力工作和加班，那怕接一些沒有Credit的工作也毫無怨言，縱使上司對我的不滿的態度和觀感亦絲毫不變，話中帶話的言談依舊，也許我希望藉著這樣哄騙自己一切如常，日子還是這樣的過著；

同時，我也安慰著自己，只要我努力工作，那怕上司不滿，至少還有薪水，在戀愛上付出太多的話也徒然，因為說無就無，說散就散，成熟一點吧Victor！

至於那隻被我摔壞的手錶，縱使有所不捨，但我決定把它交給老闆，替我永久封存，而老闆在收到的瞬間臉色有所猶豫，估計始終那隻手錶算不上名貴，但也不算便宜。

他問了一句，你捨得？我只是嗯了一聲點了點頭。

我明白到有關失戀這回事，那怕有著萬般不捨，但代價和付出換來自己的狼狽，便該要是時候放手；

有人對我說，最悲哀的夢是和現實一模一樣，最揪心的就只能在夢裡見證著自己的幸福。

每次戀愛我都祈求是最後，但結果還是有然後。

這段短暫的日子裡，我把Candy的一切悉數封鎖掉，那個TG群組我也退掉，因為縱使J圖無限好，但內心的陰影面積猶如圓周率，怎麼也計不盡，而我的好兄弟Andy也忍痛陪我一起退掉群組，並且陪伴我度過三個賣醉的晚上。

不知不覺間，我便昏睡過去，而那場「夢境」再度出現，那把女聲和厭棄的眼神，也在我沉睡的期間如影隨形；

惡夢境裡「眾人」的笑聲在夢裡絡繹不絕，上司別有用意的說話，同事們虛偽的笑容，EX被「屌」得求饒和呻吟不絕的片段，還有更多昔日內疚、後悔、嘆喟的回憶，猶如把自己的意識被一根鐵鏈纏著並扣上枷鎖。

她說，看吧，這是一位只懂滿足他人期望的愚蠢人！想想吧，為滿足媽媽的期望而努力讀書，有沒有換來她欣賞目光嗎？為了上司不再針對自己而把一切苦活也接下來，他有把成見放下嗎？為了情人愛護自己而百般討好，可是她有好好愛護你嗎？

她說，人的貪婪是無盡，連自己的慾望也滿足不了卻跑去滿足他人的期望，不是十分可笑嗎？

來，為自己而活吧，我不需要你的祈求，我只需要你內心的吶喊。

她問，在追趕時間的步伐裡，你有否錯過了誰？遺失了怎樣的笑容？會否後悔過一些耽誤此生的抉擇？

在這條問題後，夢境裡浮現起一幕我與Hailey的對話，而這一句話過後，我們便愈走愈遠。

「揾女朋友記得主動啲呀，你一定得嘅。」

我答，有。

來，說出你的願望，滿足我的貪婪，然後我會把願望成真，至少我會把你的願望成真。

我說，我希望......為自己而活，再次抉擇自己的人生！

她問，要是有人為了自己的私心妨礙你？要是犧牲別人的幸福作交換？

我說，那就管他去死吧！

說完了這句，我從濃濃的沉睡裡醒來，看著床頭的時鐘才記起今天是星期六，不用上班，可是閒著無事，待在家裡會難免感到無聊，平時每晚加班卻埋怨失去自己的私人時間和休息，真是犯賤。

就在我為單身的星期六感到躊躇不已的瞬間，Andy的來電令我深深感受到人生有個真正朋友的確好極，還替我安排了一個單身狂歡派對，真是聽到也覺得興奮。

結果，期待了一整天的狂歡派對卻在Andy滿臉愁容的在諾士佛臺的斜路喝著啤酒對我解釋基於另一半的不滿，只可允許到女朋友許可的地點狂歡；

我聽到這點後，感到有點不祥，同時我看著諾士佛臺的斜路心想，明明天堂如此接近，為甚麼我要重返人間？

也許，要玩放浪遊戲，需要明暸自己再不能年少輕狂，要心如死灰，年紀未免太輕，我們就是活在這樣尷尬的年紀，只好認命。

直至我們來到往時常去的酒吧門前，我更加證實了自己的不祥的預感是沒錯，此刻的心情猶如周星馳在真正的麗晶大賓館前說了一聲shit的模樣，而老闆見狀笑盈盈的走來，並好奇地問：

「咦，星期六唔去跳舞攬女嚟呢度飲酒？」

Andy笑說：

「呢度都大把女望！」

我知道他在安慰自己，同時在安撫著我，不過也罷，反正也是喝酒，酒精到了肚後便會醉，我也是只求一醉，只是省略了那些最重要的過程和喝酒的精髓。

「Kenny，唔該轉頭幫我整兩杯新嘢！入我數。」

這間酒吧有兩位老闆，聽過很多關於他們的故事，經常與客人聊天的老闆叫Lego，另一位老闆叫Kenny負責調酒的，而Kenny的妻子偶爾到酒吧幫忙，簡直是夫唱婦隨的典範；

兩位老闆，兩種幸福的對比，前者倒霉半生，以為幸運地取得美人歡心，怎料與情人捱不過距離的考驗，最終嫁了給當地的外國人，而後者明明讀書時期玩心很重，卻毅然放棄整片森林，經歷過相處和相愛的考驗後開花結果。

其實我也喜歡這間Pub，名字帶點藝術風 - Starrynight Pub，重點是許多女士看上這裡的情調和十分親民的價格，喜歡在這裡獨酌一杯，而且港女祟洋，香港人則懷念英國，剛好那裡的裝潢以英倫風為主，因此絕對合乎香港人的口味。

當我步進酒吧的瞬間，我已經留意到有一位獨個淺酌的美女打量了我數眼，而酒吧的燈光有點昏暗，我依稀覺得她的身影有點熟悉；

Lego與我們一邊聊著，一邊把我們帶到吧檯，並遞二話不說了兩杯準備推出的新款Cocktail請我們品嚐；

眼前是一杯淺綠色的飲料，而玻璃杯旁還掛著一片檸檬，同時他把兩個玻璃製的小杯，將杯內的酒混進了那杯淺綠色的飲料，而神奇的化學作用便產生了，淺綠色的飲料變成了淺藍色。

我與Andy見狀並好奇地問：

「Lego哥，杯嘢叫咩名？」

Lego想了想，問了身旁的Kenny，而Kenny卻裝作Steve Jobs推介這杯飲料：

「呢杯野飲靈感係源自Nothing，因為Loving之後就係Nothing，而Nothing嘅原因大部份都係因為Timing，所以呢杯野就係叫做Timing，而且咁多個試飲過嘅客人，目前為止好少人可以飲到一杯以上。」

嘩，這個靈感真玄妙；

話音剛落，Kenny望了Lego一眼，Lego也報以一個不屑的眼神作回應，就在那時Kenny的太太剛好出現並輕輕扭著他的耳朵問道：

「你錯過咗咩Timing呀？你係咪覺得要你對我同個仔負責任好不滿呀？」

「無！無！無！呢度好多人架老婆，我唔敢啦！」

「你好在嗰時無出去玩，如果唔係我一定同你分手，仲點會畀你搞大埋個肚呀！」

「知道知道！」

「你真係永遠都大唔透，係咪要無咗我至識大呀？我而家好似要湊兩個仔咁呀！」

看著眼前的一對，真幸福和令人羨慕不已。

Lego見狀稍作迴避：

「Monnie你地慢慢，我出去招呼啲客。」

他們就旁若無人般的繼續Loving，Lego則招呼客人，而像我這種失戀的人就喝Timing吧，當我準備喝這杯酒的瞬間，我發現Andy已經喝完這杯Timing並伏在檯上倒下了......

這杯酒真的有那麼厲害嗎？

當我準備喝第一口之際，本能反應不知怎的回眸一眼，卻發現那位美女一直看著我，而正好彼此的眼神對上，我卻感到尷尬起來，於是迴避了她的視線，再裝作優雅的喝了一口酒，味道有點怪怪，怪得有點難喝，礙於我在裝作優雅，所以只能一直喝著，並不能展露任何難色，後來有一股檸檬的香味和微酸在舌頭上的味蕾湧溢，竟然勾起了烈酒的層次，而且還有點刺喉，第一口是甘苦間有清香還有檸檬的酸味，第二口是微甜間夾雜著一點薄荷，第三口是回甘；

嗯，其實這樣描述的確有點像漱口水；

最終我卻不自覺的把那杯酒喝了一半，最後留在口裡的是五味雜陳，還有一點.....暈昡，頭還有點沉重，而Andy終於醒來衝進廁所嘔吐大作，看來這杯Timing真的不容小覷，同時我聽到高跟鞋的咯咯聲漸行漸近.....

回頭望見剛才一直打量著我的美女朝著我的方向徐步走來，就在她愈走愈近的瞬間，她的容貌卻愈來愈清晰，想不到她有點像......伊織萌，樣貌甜美，可是我卻有一種莫名的壓迫感，難道是因為她的身材？還是我喝醉了？

她坐在Andy本來的位置，我並準備跟她說這位置有人，可惜她已經率先搶白說了一句：

「我地又見面啦。」

我再認真望一下她的衣著，她不就是在海旁遞紙巾給我的女孩？

「Hi？我喺.....海旁見過你？」

她笑了一聲：

「以前見過一次架啦。」

這嗓子？這語調？這笑聲？沒錯，我不會認錯，但那場......不就是夢境而已......嗎？

話音剛落，她攤開手心的瞬間，周遭的時間竟然靜止了，我擦擦雙眼確認自己沒有醉掉，同時我一眼便認出掌心裡的是那隻交給老闆封存的壞錶，她的出現和時間的停頓打破了我的迷思；

雖然在夢裡被那把折磨靈魂的笑聲纏繞了一段日子，可是親眼見到那雙曾對自己厭棄的眼神，和親耳聽到那把看似溫婉卻寒心的笑聲，仍然顯得不知所措。

那場並不是夢，而是真有其事的經歷！只不過太不可思議。

她說，人間只是地獄的另一個形態而已，而人類就是存活在此的魔鬼。

待續

子喻? 在線上

點解係monnie

Kenny同Monnie結咗婚

victor回到過去改變咗kenny嘅人生？

來了

諗起14天

平衡世界？

早晨，大家心中有好多問題，追落去就會慢慢知道

有冇人同你講過你嘅文字會令人心痛
尋日係到追你篇女神故 痛到仆街

在線上，見大家咁努力推Post提早出文

Chapter 03 【壞錶的十二次機會】

心理學上，人類面對未知，甚至是一些接受不了的事情時，有的會選擇理性地用一些自己所認知的理論來作出解釋，甚至有的會選擇處之泰然，而我的反應卻變得愣住，因為映入眼簾的那張臉長得有點像伊織萌，甜美、陽光、活潑和可愛是那張臉的代名詞，可是我卻彷彿了解到那張臉的背後是怎樣的一回事，莫名的壓迫感、邪魅的笑容，更有一絲恐懼，總括而言兩者的落差太大。

她的樣貌長得不俗，使我忍不住掃過一眼，又多看兩眼，這.....就是魔性的魅力，又猶如蛇蠍美人，我們知道她內在的醜陋，但仍然欣賞她的外貌，她猶如懂讀心般說道：

「蛇蠍美人都唔錯，至少喺現實中一定比灰姑娘更誘人。」

眼前那位衣著沉色的「伊織萌」一直保持著微笑，那臉上的笑容猶如刻畫出來，語調雖然一直溫言細語，但感受不了一絲溫婉，更有點淡漠，恰似一台機械人，同時更不問自取把我面前的那杯Timing喝了一口，並喃喃地說：「幾好飲。」

我終於鼓起勇氣提問的瞬間，才發現自己的聲線不其然顫抖著：

「你一直跟住我？」

她不知從那裡掏出一隻羅馬時鐘款式的陀錶和攤在掌心的壞錶放在一起，然後稍為緊握，再攤出掌心時卻發現羅馬時鐘款式的陀錶已經消失不見，只餘下那隻壞錶。

「係你嘅吶喊同慾望呼喚我。」

話音未落，她把那隻壞錶放在案上並用上指尖輕輕的推到我面前：

「隨便拎去用啦，本來就係屬於你嘅野！」

我打量著周遭定了格的一切，深感恐懼的反問：

「拎......去用？」

她點了點頭，我略有不滿的問道：

「明明當年係你話我可悲同沒趣，點解仲要纏住我？」

就在那個瞬間，她的語調神色終於略有轉變，她收起笑容，眼神凝視著我，頭稍為傾前，在我耳邊細語，她此舉卻令我有點膽顫心怯，肢體也稍為後退；

「一直以嚟，令你有不滿嘅原因並唔係遇見過我，亦唔係夢境嘅煩擾，而係因為我曾經厭棄你！」

那一刻，我不知怎的駁斥不了她，而且打從心底裡覺得她所言甚是，也許箇中的原因是當年的自己連魔鬼也瞧不起。

「你.....到底係咩？魔鬼？定係......神？」

她說，人類往往很容易便陷入二元對立的認知裡，只要不是他們所認知的神就是魔鬼。

她說，你們所認知的神猶如真理般存在的話，我們就是悖論，也是世界裡平衡必需的存在，有正有反，有光自然有暗，陽光愈是強烈，陰影就愈是深邃。

「二元對立？唔好以為講一啲似是而非嘅道理就帶過問題，如果你唔係魔鬼點會引誘我地滿足你嘅貪婪，再實現我地嘅願望？」

她不禁咧嘴而笑：

「如果唔係點叫悖論？要滿足自己至去滿足他人就係魔鬼？咁你地人類嘅政客、政治家都係魔鬼，就算你地口中純潔嘅愛情，都係一種等價交換嘅野。」

「至少.....我地唔會誘惑人用自己靈魂或者其他野去交換，至少我覺得愛一個人就算唔對等都唔緊要，只需要無任何背叛就可以。」

她搖頭苦笑的反問：

「依你所言，人類真係比「魔鬼」有人性？你自己就係一個好人？完全清清白白？無對唔住過任何人？」

我不知那來的勇氣鐵定了心答道：

「對比起你地，至少一定係！」

她聲似銀玲的連問了數句：

「咁係邊個見到自己同事美麗動人，但明知人地啱啱結咗婚有老公，都主動毫不避諱咁成日約對方食飯，結果日久生情，人地同你表白，就開始扮好人拒絕人，再同人保持距離？」

「咁係邊個，當人地生活開始回復返正常又忍唔住就走去同返人表白，結果佢做咗你女朋友，三個月後就同佢老公離咗婚，亦同自己屋企人反晒面？嗰個女仔好似叫Candy，係咪呀？」

「你有份誘惑人去背叛自己嘅老公，滿足自己嘅貪婪，然後至去滿足人地對愛情嘅憧憬，結果再畀人背叛，喺我眼中只係因果報應。」

「人類最令我討厭嘅地方就係喺度透過不停扮可憐同扮清高，好嘔心呀！」

被那些話說得我的心慌了片刻，同時打從心底尷尬得頭皮發麻；

「你.....點會知道？」

她竟然打趣的說了一句：

「我都係講下咋嘛，人性嚟嘅！對於美麗嘅事物會不惜一切去追求，對於遺憾會希望可以不惜一切去彌補。」

「.....」

然後，她邪魅一笑；

她說，如不想被人揭露疤痕，臉皮要再厚一點，腰板要再站直一點，眼神更堅定一點，而言語要更加正氣凜然，但別抱有一絲自憐自愛的態度，更別戴上無辜的面具。

她一直打量著我，而我則被嚇得縮頭縮腦半點說不出話來，任由她繼續把我的腦海和心靈掏空，再化為言語攤開在我面前；

在她面前，我的一切是無所循影。

她再把那隻手錶稍為推前：

「拎住啦！隨便去用，呢樣野係你應得，同時係你渴望已久嘅野。」

她說，人類最終極的願望就是能夠隨心所欲的掌控時間。

在我糾結在誘惑與理性面前，我的本能反應已經拿起了那隻壞錶，而她接著溫馨提示了我一句，

「係啦，我叫Paradox！唔係咩伊織萌！喺呢一個空間入面，你心入面嘅想法係無所遁形。」

聽到那個使我一頭霧水的英文後，我不禁重覆說了一次：

「Pandora？潘朵拉？」

她眼底閃過一絲不屑：

「你大學張Cert淘返嚟？」

想不到這樣也會被「魔鬼」嗆道，未幾她補上一句：

「不過Pandora 潘朵拉呢個名都幾好聽，我都幾鍾意，幾適合我！」

我對於潘朵拉的說話開始感到麻木，倘若掏空別人的心靈是她的能力，我的心靈已經被掏光，因此我開始認真研究著這隻手錶的時候，黑色錶圈和銀色的錶盤在昏暗的燈光下依然有一股炫目的感覺，同時我發現手錶內數字的位置冒起暗暗的綠光，錶圈卻有著一句若隱若現的的文字「Homo, fuge」，我知道那句話的意思，以前在書本裡見過，但眨眼間卻消失不見，我一臉茫然的打量著，畢竟據我所知，這牌子的手錶沒有夜光功能，錶圈更加沒有可能刻上字，而且這綠光有點詭異，但詭異這個字詞並不適用於今晚。

她說，靈魂會因怨恨、不甘、後悔而痛苦地吶喊，才可把魔盒內的十二種東西喚醒，貪婪、虛偽、略奪、嫉妒、痛苦、謊言、憤怒、驕傲、色慾、懶惰、飢餓還有......希望，然後魔盒就會成為「它」的能量，便會擁有十二次回到過去的能力。

她說，只要你放棄就會忘記有關的記憶，從此繼續度過你平凡又充滿遺憾的人生。

我問，如果我選擇接受......我要滿足甚麼？

她說，用盡十二次機會，結束我的永生，屆時你則需要接替我的工作，用不盡十二次的話就交出你十二年的壽命時間；中途放棄的話會忘記有關記憶，過去作出的改變亦不會因放棄而回復原狀，但同樣需要付出十二年的壽命時間，因此你的代價並非甚麼把靈魂賣給我，而且還有得選擇，算是划算吧；

我反問：

「接替你嘅工作？咁樣同我出賣自己嘅靈魂有咩分別？」

她在我耳邊輕聲說了一句。

她說，就算要出賣靈魂，也要找個付得起價錢的人。

她的話總是似是而非，但我卻找不到任何駁斥的地方，大概那就是悖論或者悖理吧。

我一邊思考著，一邊研究著那隻壞錶，並不為意的把手錶翻轉，看到錶底竟然刻上了一句英文字。

All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。)

沒錯，人生往往有過很多愚昧的選擇，而那些選擇最終只以愧疚來結束，倘若可以再選擇多一次的話，至少再也不會愚昧，例如自己的人生、自己的學業還有自己的感情，更何況擁有十二次機會？而且代價是有得選擇的。

我望著潘朵拉，與她的視線對上，畢竟我覺得這是一場划算的交易，因此點了點頭。

她見狀展露出滿意的笑容，伸手替我戴上了那隻手錶，而錶面上裂痕在瞬間也修補了，數字的位置仍然冒起暗暗的綠光。

她說，要發生的終究會發生，猶如編劇寫好了劇本的大綱，誰演也沒有問題，情節稍有改動也無礙，只要結局不變就可以。

她說，生死不能改變，倘若直接改變生死，消失的就會是改動的那個人，那個人的存在會被抹殺，因為世界的平衡和物種的數量也是早已訂下。

她說，所有時間點只可以回去一次，而且回不到自己十二歲前的時間，而每一次只有十二小時的活動時間。

聽著那些荒唐得很猶如科幻小說的規則，但像我這種平凡的人竟然與「魔鬼」訂下契約。

待續

伊織萌示意圖

追到女神故就啱，因為同呢個故係有關係

angel give you vegetable, devil feed you cake

仲差三個

新故留名

突擊

她說，來，與自己的舊記憶道別吧；

潘朵拉這樣的說道，然後語聲冷洌地說了一堆我聽不懂的語言，接著手錶裡的數字的綠光由暗轉為強光，時針、分針、秒針同時射出三束綠光，再劃成一個圓圈把我圍著；

我見狀嚇得說不上話來，手還開始發抖，而潘朵拉的眼神透露出一股莫名的喜悅。

來，回去那個「遺憾的原點」吧。

我問：遺憾的原點？

她反問，在追趕時間的步伐裡，你有否錯過了誰？遺失了怎樣的笑容？會否後悔過一些耽誤此生的抉擇？

她說，你第一次感覺到遺憾，埋怨自己愚昧的那一刻，就是「遺憾的原點」。

周遭的環境如像老舊的牆身一片一片剝落，突然再有一股離心力，使我墮進一片綠色的光芒中；

眨眼間，我的視線漸漸地回復正常，一開始的時候頭有點重，但是這種沉重感慢慢地褪去，環顧著燈火通明的......圖書館，依稀聽到仲夏的蟬鳴，看到一張又一張熟悉的臉在學校裡的圖書館咬耳輕談，手中拿著歌德的著作 - 少年維特的煩惱，這本我從沒有借回家，並斷斷續續由看了兩年才看畢。

而我的英文名靈感源於這本書，在此之前的英文名實作是土得很，而且還經常被人取笑，只是.....當年該死的Andy認為Werther這個英文字難串又難記，因此打趣的取「諧音」叫作Victor。

這是夢嗎？還是我真的回到過去？

我一直發愣的思考著，直到我看了扣在手腕上的手錶，手錶內數字位置的綠光若隱若現，我知道這不是夢，我真的回到了過去；

看著圖書室內的時鐘，時鐘內還顯示著日期，時值是9月3日，是開學的第三日，然後我不其然的把視線落在圖書室的正門，「預知」到彼此的再遇；

有些人有些心情錯過了也不自知，到了某天才醒覺，換來只能默默的懷念，卻無法再回到初見，回到過去的時光深處。

而我慶幸自己知道下一秒有誰會徐步走來，我也知道她是誰，在這個時間裡再沒有人比我更熟悉她，也沒有人比我更熟悉接下來的情節；

我們的故事，就像林俊傑的可惜沒如果，而曾經的自己也用了半生來解釋這首歌的歌詞。

黃曉昕Hailey，一個自以為再也沒感覺的名字，一張自以為餘生再也不會憶起的容貌。

我猶如先知一樣，眼見她一步一步的走來，掌握了和期待著她每一抹不經意和熙的笑容。

她說，時間永遠只能順時針走著，逆時針走的就只有回憶。

待續

好冷清，咁我遲下先再上水

LM

新故LM
在線上

在線上
一開始睇kenny老婆叫monnie個下 真係懷疑自己眼花

在線上

新故好有趣

掠奪
估唔到咁早就有

Kenny冇得繼續同性愛機器V小姐一齊是否可悲?

撳錯咗負皮

Kenny同Monnie一齊仲有個仔
好感動既平行時空

在線上！

仲有kenny變咗做酒吧位 lego去咗serve客

死⋯我竟反而想Kenny 同v小姐一齊

係喎 如果係基神同子瑜都仲話好少少 但kenny同moonie真係麻麻

我自己都想kenny同v小姐一齊
成個故事monnie同yanny都係令kenny
成長嘅重要人物
依家同monnie一齊反而覺得有啲可惜
但呢個時空或者被改變前嘅時間點
或者改變後嘅時間點證明咗kenny
最後都係會成長

在線上，提早出文好唔好？

呢個時間點嘅Kenny只係開心咗，但唔係成長咗啦

好

在線上提早出文

Chapter 04 【遺憾點】

潘朵拉，不是那個知名的港女牌子Pandora，是希臘神話中火神赫菲斯托斯用粘土做成的地上第一個女人，送給人類作為對普羅米修斯盜火的懲罰，同時眾神亦賦予她嫵媚與誘惑人心的力量，並教曉她言語的技巧。

據說潘朵拉不敵好奇心的誘惑，偷偷的把魔盒打開，釋放出人世間的所有「邪惡」，原本寧靜沒有任何災害動亂的世界開始動盪起來，於是眾神之王宙斯命令潘朵拉趁盒內還未來得及釋放的「災禍」擾亂世界時，趕緊蓋住盒子，結果盒內只剩這個「災禍」被困在盒裡，並永遠鎖在盒內，因此人類才擁有「希望」，不致於活在「絕望」當中。

有人曾經討論過，潘朵拉是為禍世間的原罪，還是讓世界不致絕望的希望？

那......出現在我眼前的潘朵拉是絕望人生的「救贖」，還是更絕望的序章？

但經過討論後，有兩個人得出一個結論，神話故事總把一切推卸在潘朵拉身上，卻為何無人質疑所謂的「神」何解創造盒子，甚至創造潘朵拉愚弄世人？

因為這是「神」話，其實只要看畢整套神話故事，不難發現有些「神」可以比人類更自私和無情。

這番另類的解讀和結論，就是出自於我和Hailey，她看字的速度比我快，看的書比我多，昔日我們的交流卻以MSN居多，我喜歡跟她聊天，但她喜歡文字，不過兩者也是一種交流，猶如與書本對說，使人格外深思。

那些年，我們很容易便遇見過這些女孩或者男孩，但諷刺地她／他們就只會在那些年出現。

Hailey愛閱讀的個性與那有點像朴敏英外貌，又有點永野芽郁的pure，班長和圖書室管理員的徽章象徵著她的與別不同，夾雜著一種或多或少的傲氣，有點「踩界」的校裙和略有點啡色的頭髮，又猶如在讀書時期把文青風和叛逆風來一個恰到好處的Crossover，明明是兩種截然不同的風格，猶如薄荷和朱古力，至少在薄荷朱古力出現之前沒有人能想像到這種獨特的味道。

這種味道未必每個人都喜歡，但懂得欣賞的人卻會迷戀上；

不過，在此以前我也認為世上沒有美貌與智慧並重，但明明那時的我卻是一位連看到三點式模特兒的雜誌封面也會害羞的「青頭仔」！

現在，經過一萬三千字，我終於回到了6307200分鐘前的這刻，而她再次出現在我眼前。

那天，她拿著歌德的另一本著作 - 浮士德，徐步走進圖書室，而歌德的著作在當年的中學圖書室內根本無人問津，甚至一直封著塵，除了因時間的侵蝕而泛黃外，一切都是新簇簇的。

那天，就是因為彼此同樣拿著歌德的著作，我們才留意到世上有另一個自己。

我看見她拿著浮士德走進圖書室還書，並知道下一秒她會望著我手中那本少年維特的煩惱，然後報以一抹微笑，而劇情卻如我「預言」般的發展，她見狀也一步接一步的走來，而我的心跳也隨著她的步伐跳動著，彷彿那是命運安排的樂曲，就像一部描寫青春電影的開頭。

有人說過，青春那是人生的春天，而初戀是人生的炎夏。

昔日的我，縱使會因為Hailey的倩影而心動，可是我卻沒有好好把握一個韓劇般情節的時機；

大家可曾記得，自己的第一個MSN或者ICQ帳號是為誰而開？或者是為了甚麼而開？

由於當年From 2的我朋友不多，最熟稔的就只有在Form 1時不小心被老師編坐到一起的Andy，Andy更形容那時的我確實有點Kai，但他喜歡，因為我可以配襯出他的帥氣，然後我們便一直同班下去；

在MSN流行和某登論壇興起的「電車男時代」，我卻與網絡世界脫節，連MSN也沒有更未曾接觸過，因此憑著我要命的書呆子兼「電車男」的習性，成功錯過了提出主動交換MSN的Hailey，然後在我錯過了這次機會後，我心感悔不當初，於是放學後立即回家，用上那部陳舊的電腦註冊MSN，結果連那台電腦捱不住歲月的摧殘，開機的當刻便宣告死機，最終直到翌日在學校的電腦室裡註冊了一個帳戶，但....當年甚麼事也不敢開口的我，用了一個星期的時間才敢跟父母開口要一部新電腦，瞎扯一個要交電腦功課的藉口，再花一個星期我才有新的電腦可用。

然而，當萬事俱備後，每次我也與Hailey擦身而過，或者看著她慢慢地走進圖書室，悠悠的看書和挑選著借閱的書本，我都想找個機會開口，可惜她的眼神再也沒有落在我身上，或者錯失了最佳時機，但最大的可能性是自己內心的膽怯；

春去秋來，如是者我由Form 2開學的第三天，直到學期的完結，我也未能成功與Hailey交換MSN，唯一慶幸的是Form 3的時候，我意外地與她同班，藉著中秋的班會活動，我們用了整整一年時間終於交換了MSN，可惜那時候她已經名花有主，雖然那段感情只是維持了半個月，但已經夠以令我明白到何為後悔不已，也是我第一次深切體驗到後悔與遺憾的意思，也好像命運為我們間的「遺憾」落下註腳；

那就是潘朵拉所說「遺憾的原點」。

現在重回昔日，我不其然打量一眼玻璃上的倒影，確實有點「Kai」和「柒」，也深深明暸為何往事總不堪回首；

縱使未來的人生也不是進步了很多，但至少比當下的自己.....「正常」吧。

就在Haliey用上好奇的目光並一步一步的走來，彷彿跟隨著命運的足跡，並勾起我心裡塵封多年的悸動，有人說過心動的感覺猶如一盞燈，只要「過電」就會「叮」一聲般的亮起，而那盞燈在頃刻間劃破了心房裡的黑暗。

如果能再次遇見你，如果能再次得到允許，如果能再次好好掌握到時機，那些我們在夜闌人靜時的假設，也是一般人窮盡一生也實現不了的願望，而那些「假設」的如果就是現在，也在我眼前。

大部份人用半生都在找自己的另一半，一邊慨嘆可惜沒如果，一邊尋覓屬於自己命運的足跡，而我卻再次遇見了自己的「命運」。

「Hi，唔知你手上呢本睇完未呀？因為我想借......」

重逢的感動，每個人都懂，每個人都在期盼。

Haliey笑意盈盈的一聲問道，現在才發現笑容間夾雜著少女的靦腆。

曾經的我造夢也想不到可以再度回答這條問題，曾經的我也埋怨過自己可以答得更好、更成熟、更帥氣和瀟灑，大概十四歲的我，當年還只是個懵懂的書呆子，眼裡除了文字和動漫外，就甚麼都沒有，相對她實在慚愧不已，與她交談壓力實在太大。

我挺起胸膛，一改那時的閃縮和慌亂，整理語氣和眼神的配合：

「係呀，你都鍾意？但我未睇完。」

內心想著一句我們再次見面了，我的初戀；

我指著她手上那本浮士德，卻使她真情流露並害羞起來：

「我.....鍾意睇書，咁......唔緊要啦，你睇完我至借。」

有人說過，人類只要回到過去，那怕是改變蝴蝶的軌跡也能改變歷史。

而現在，我們的對答，還有她的靦腆，我知道已經改寫了初見的歷史，同時也在編寫新的歷史。

我不敢奢求太多，只想把瞬間當成永遠，把現在都變成最好的回憶。

「點解你鍾意睇書嘅？」

大概，很少人可以從容的與她聊天，使她頓時變得不知所措。

「因為.....」

我記起她曾經對我說過，因為她很難滿足，也很多疑問，簡直就是一本十萬個為甚麼。

我接了她頓著的一句：

「因為覺得自己好難滿足，同時好多疑問？」

我報以一抹微笑，她的眼神閃過一抹訝異，兩個人就是這樣，你一個眼神，她一個回應，然後成為了兩個人的橋樑。

昔日的我就是錯過太多，不解溫柔，甚至選擇迴避和害怕那些主動的善意，至少現在的我對曾經的溫柔作出回應，至少這次由我作出主動，雖然遲了十二年，但比起現在卻早了一年。

我主動問道：

「唔知可唔可以交換MSN？我睇完本書同你講，跟住你再借？」

她說了一聲：「好呀。」，然後手中把那本浮士德裡夾著的一本小記事本拿出來，撕掉其中一頁，寫下自己的MSN，而我見狀還跟她補上一句：

「但我電腦壞咗，可能要遲下至加到你。」

她爽快地答道：

「唔緊要呀，你可以打畀我或者SMS我.....」

Hailey馬上寫著自己的手提電話號碼，並反問我：

「係呢，你咩台架？」

那時候，不同台的話其實已經可以說是無緣，因此我答道：

「人仔台。」

她笑容可掬地和應：

「我都係呀。」

原來.....年少輕狂時的我們，是多麼的簡單和單純，連交換連絡方法只需一句，同時也沒有過多的考量。

就在我準備把自己「未來」的MSN寫在她的筆記本之際，她那一男一女的好友到了圖書室找她，可是這兩個人的出現令我有點意外，因為根據歷史的資料顯示，Hailey與他們雖然是同級，但完全沒有任何交集。

難道是因為我改寫了歷史？現在開始會有新的章節發生？

就這樣Hailey被他們拉走了，並且小息完結的鐘聲徐徐響起，真令人懷念。

我看著自己的手錶，我還有約十一個小時在這個時間裡活動，我抱著參觀的心態回到自己昔日的班房，看著她依舊的Hotmail還有一組差點背得出的電話號碼，看著當年每一位同學稚幼的臉龐，還有Andy裝作帥氣的滑稽，每一件事也足以使我會心微笑；

畢竟，時光旅行這種機會不是每個人都有，而且一生只有十二次，應該要好好把握。

突然，我的腦海劃過一絲念頭，害怕只要現在的我離開了這個時間點，過去的我和心態會處理不了Hailey，甚至繼續迴避下去，因此我在寫有Hailey的MSN的那張紙的背面寫上一些提點給過去的自己。

「記得買咗新電腦之後第一時間要同Hailey傾MSN、提醒自己要轉髮型轉look，Hailey鍾意男仔著恤衫、要改變自己嘅怕醜仔嘅性格。」

寫好後，我便放進自己的書包裡，並計劃好今天的「行程」。

首先，在午膳時間第一時間到電腦室申請MSN帳號，依舊用上當年的帳號和密碼，因為害怕過去的自己記不起，再憑著記憶開啟了那個免安裝版的MSN並add了Hailey的MSN，並且心想那時的電腦真慢，IE也依舊慢得令人咬牙切齒，怎麼當年我們不太察覺？

接著，再到廁所照鏡，重溫一下昔日不堪的自己，果然那髮型是有待改善，可惜零用錢不夠，否則肯會放學後整理一下那把厚重的蘑菇頭；

離開廁所後緩緩地在走廊裡漫步，打量周圍的環境，心想曾經在這間校舍生活過數年，但這刻的感覺卻十分新鮮，還有一些好奇；

然後再到小食部把回憶裡的美食，咖哩魚蛋和炸雞槌再嚐一次，結果......那些昔日就算排隊也在所不惜的美食和人一樣，存活在回憶裡往往是最美好。

怎麼會這般難食？但我又可以吃了這麼多年，排了這麼多年隊？

想到這裡，我不禁一笑，經過飯後的兩節課堂，捱過久違的飯氣攻心，放學後我衝著回家，因為我的內心也有一位懷念的人。

當我扭開門鎖，推開家門，婆婆在客廳看電視的身影映入眼簾，我想也不想便喚了她一聲再輕輕擁著她，她也報以和藹的笑聲，人生中難免有離合得失，總需經歷生死，至少我知道半年後某天的早上她會在睡夢中離開了我們，那時候看著那冰冷的她，只想再擁她一次，再聽一次她那獨特和藹的笑聲。

除此以外，家裡的一切不變，母親的管束還是依舊的嚴格，待父親下班回家後，我用上多年來與他們相處的心得，提出更換一張電話卡，理由是人仔台比較便宜，再提出更換新的電腦，理由依舊用著需要遞交小組功課，再加了那個該死的English Builder等等作藉口，放學的時間根本不夠做完，而結果他們也全部批準。

想不到，原來父母也不是一概說不，而大部份原因是自己不敢開口，不敢與他們商量，更不懂捉摸他們的想法。

我看著時鐘心想，快要十二小時了，我該要「回去」，於是我趁著父親洗澡而母親與婆婆在睡房看電視，偷偷的用上家裡的電話並壓低聲線致電給Hailey，那組電話也差點熟稔得可以背起，同時心想連打電話也要像特工一樣的那些年回憶真是久違；

在Hailey接聽後，我也難掩一絲害羞，在彼此確認對方後，我二話不說跟她說：

「我喺學校用電腦加咗你MSN啦，亦都同屋企人講咗可以換部新電腦啦。」

「嘻，咁真係太好啦！我都accept咗你啦！」

她的那聲嘻，使我明暸自己昔日為何會動情，聊了一會後她也要洗澡，而且父親也快要從浴室裡出來，把電話掛掉後，我選擇走回睡房，趁著餘下的時間再回顧有關自己當年的一切。

想起今天Hailey的笑容，也想起曾經有關她的一切，記起大部份人也擁有過的曾經，她如同夢裡的情景般，再次一步一步的靠近，聽著自己整天怦然的心跳聲，就算閉上雙眼，也總會縈嬈在心，我終於記起自己的心曾經沉淪於那個人，也明白自己為何會如此著迷，也知道自己其實從來沒有忘記過，只是在自欺欺人間，終於成功欺騙了自己。

我恨不得現在就跟她說一聲我愛你，可是時候未到，而且時機還是不對，我依然像個傻瓜甚麼也說不出口，也不能說出口。

可當初的你和現在的我假如重來過.....

現在重來了，然後結局又會怎樣呢？

我在思緒的盡頭，看著書櫃裡歌德的那本少年維特的煩惱。

書中說過，世間最純粹，最暖人胸懷的的樂事，恐怕莫過於看見一顆心靈對自己開誠相見吧。

誰都是過來人，卻只有少撮人有所領悟，現在我明白到歌德這句話，因為人生是一本只可以翻一次的小說，上一章還未領悟便已經要揭開新的一章，就這樣不停堆砌著疑問，直到陷入永恆沉睡的那天。

為甚麼當年的我那麼容易便放棄？為甚麼當年的我那麼窩囊？

突然，我留意到床頭的時鐘停頓了，潘朵拉悄無聲色的出現在我身旁，我知道是時候「回去」了。

她微笑著問道：

「終於改變咗遺憾嘅原點啦？」

我反問：

「咁未來會點？」

她轉個身背著我答道：

「返到去咪會知，就算不如人意，你都仲有十一次機會。」

我們因為通過愛情來學習很多事情，例如：與人相處、照顧他人、了解他人感受、同時我們也學會分別的揪心、放手的無奈、膽怯的悔恨、埋怨自己的愚昧，還有接受現實的唏噓。

就在我們第一次懂得後悔的瞬間，我們也終於明暸何為遺憾，而她就是「遺憾的原點」。

話音剛落，腕中的手錶化成一股強烈的綠光，一股離心力把我墜進了漩渦，只需半刻的時間把我帶回了「現在」，同時在我霍地醒來後，發現自己還置身在酒吧，而潘朵拉也消失了蹤影。

她說，從我們學會愛人的那天起，遺憾就是第一課的畢業禮。

待續文已更新兼出埋突擊

好想知有咩改變咗

個格局太似求婚大作戰希望有多啲驚喜

Iphone係咪有參考到歌德著作既設定

一返到過去就求婚大作戰架啦

m.....有

btw，好似無乜人追到live

Live
我都想有呢隻錶

唔係話放棄咗個森林咩

睇到你個故就覺得好似butterfly effect 個套電影

仔都有埋邊有得揀

你都啱
為咗解答我哋呢班讀者嘅疑惑
快啲加速啦

我加咗速提早出埋突擊！但正評數未夠

呢套真係改變我好多想法

例如?

首先要買一隻Txxxx Black Bay，然後唔好諗一嘢掉爛佢，就會有0.0000005%得到呢個機會！

利申：吹水

我冇得比正評啊

200,0000隻理論上係保底

Live咗 太早入

蝴蝶效應真可怕

屌你 追返你之前啲故睇到我病發加個心好痛

live

在線上 快啲出文

在線上

Chapter 05 【異變】

有人說過，改寫一個人的一生以及整個命運的往往只是一瞬之間；

我們的一句話可以摧毀人的一生，一刻的冷漠把熱情推進深淵，那麼與魔鬼達成的「交易」，到底是凡人的「救贖」，還是出賣靈魂的報酬？

我看著Kenny優悠地在水吧裡抹杯、Lego卻正忙著招待客人，估計還在廁所嘔吐大作的Andy，一切就像我回到過去以前一樣，本來我以為剛才造了一場夢。

但手腕上的壞錶，還有錶裡數字所發出的暗綠光彷彿在提點著我，那場並不是夢境，同時我脫下了手錶，發現錶底的那句：All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。) 已經消失不見，同時我留意到錶裡的時間變改為 - 01:00:03，而且「1」的那個位置再沒有發出綠光，即是意味著已經用了一次機會嗎？

想著想著，Andy終於從廁所裡走了出來，可是他的衣著怎麼會變成了「強國style」的土豪風？把所有名牌堆在身上？

「嘩，Sorry呀兄弟！杯野真係好勁。」

他緩了一口氣，我還在適應著他的打扮和衣著，同時他好奇地打量著我：

「你又勁喎，點解你完全無事嘅？」

他想了想：

「Kenny，畀多杯Timing嚟！今晚單身狂歡嘅主角無可能唔醉。」

我不屑的說：

「我個單身狂歡Party喺你條女嘅反對下，一早已經完結咗。」

他嘆道：

「原來已經醉咗！只係個樣好似無乜野！大佬呀，好在我老婆唔喺度啫，你知佢小器到連字眼都好執著架啦！」

我反問：

「你老婆？Peggy？」

他在我眼前揮了揮手答道：

「你醉咗呀？唉，係我對唔住Peggy，同咗Hazel一齊，仲好快畀佢迫婚！」

Hazel是Peggy的好姐妹，想不到Andy的貪求就手這點依舊不變，只是.....

就在那個瞬間，Kenny遞了那杯酒過來並說了一句：

「你令到我同Monnie對結婚有啲陰影，佢驚我會貪就手食佢啲好姐妹，我就驚自己變到你咁。」

Andy嘲諷的說：

「最後你咪又係求咗婚，幾時Big Day呀？」

這些對答有點超乎我的認知，但我還是不禁打破他們的話柄：

「Kenny你唔係仔都有埋啦咩？」

Kenny指著我眼前的那杯Timing說道：

「你飲埋呢杯醒返就會記返晒喺地球發生過嘅野架啦！」

Andy笑說：

「奉子成婚係Kenny以前開餐廳個拍擋基神呀，佢老婆你見過啦，好靚女嗰個呢，同韓國個女星差個姓就撞名嗰個呀！」

我沒有回應，因為反應不過來。

Andy笑著續問：

「你知唔知你今晚點解要落嚟飲酒呀？」

我一臉茫然的反問，恰巧我這種反應十分配合他們的認知，誤以為我醉掉，但事實上清醒得很，只是對於這個世界觀細微的變改尚未弄清。

「點解呀？」

「因為要幫你剪草呀！忘記咗Candy條臭閪啦，慶祝自己單身呀。」

「Candy？TG？」

「嗱，我本來唔提呢樣架啦，你自己講返咋。」

我訝異的問：

「What？點解得呢樣無變？公平咩？」

好像甚麼都變了，唯獨我失戀和單身這回事不變......

Andy把那杯Timing塞了過來嚷道：

「飲啦你老味，醒返要記得自己係地球人！趕住返屋企交人呀，老婆催啦！」

我迫不得已一邊喝著一邊問：

「咁Hailey呢？」

Andy的臉色沉著了，一改剛才的嬉笑怒罵的臉。

「唉，咁多年你都仲未放得低呀？」

「嗯？」

「你醒返會記得。」

「講呀！我要知呀！」

也許，我這般激動並反常的舉動嚇怕了Andy。

「Hailey喺中三嘅時候受唔住嗰件事嘅打擊已經走咗啦，佢同校外畫班識嘅嗰兩個朋友去長洲玩，但其中一個臨時無去，結果佢同另外嗰個女仔就畀人......唉，你仲內疚咗好耐，我以為你放低咗。」

這是甚麼意思？

「我......做咗啲咩？」

「嗰時你真係可以用on9嚟形容，Hailey主動約你去街睇戲，話晒都係聖誕節假期，你嗰時就嬲佢去幫籃球隊整英文口號，因為嗰時籃球隊隊長溝佢嘛，你呷佢醋所以咪拒絕佢，結果Hailey咪同另外兩個朋友去玩囉。」

說罷，他也不禁嘆了一口氣。

Hailey已不在人世？怎麼會這樣？這件事的資訊量太大，一時三刻我還未接受得到。

更何況，這件事怎麼會變成這樣？

我認知的就是Hailey主動邀約，然後我答允，結果她推卻了那兩位朋友的約會，接下來就好像沒有然後，也沒有聽過她提及下文，只知道有一段時間她整天待在圖書室發愣，滿臉愁容，而我則經常伴她左右，她還主動的幫我補習，不久一年之後......

「問你一條問題，你係咪鍾意我？」

那時，我單純和「on9」的認為，她怎會喜歡我？她可能在釐清疑慮，而且我認為她怎會喜歡一個自己吊兒郎當性格的男孩，於是......

「.....緊係唔係啦，哈哈。」

「哦，好啦咁。」

然後，因為我更謊稱喜歡的是另有其人，我們便慢慢的走遠，之後她與籃球隊隊長的戀情宣告天下，而我內心的想法亦隨著她的戀情而埋進心坎，直到Candy那件事後，Andy突然再次提起Hailey的存在。

我的思緒變得紊亂，更陷入沉思，Andy見狀補上一句：

「嗰時我地個個都以為你地會係一對，雖然都仲係曖昧緊，Hailey就好主動，而你就一時主動一時被動，點知.....」

怎麼會變成這樣？

我的腦海不停重覆地問這條問題，卻在那個瞬間，那杯Timing的酒精發揮作用並使我開始感到暈眩，不消數秒後，我的視線和意識漸見模糊，就在我眼前一黑的數秒前，我在喃喃地喚了一個名字：

「潘朵拉。」

我在黑漆漆的夢境裡，不停喚著這個名字，而且愈喚愈憤怒，我不知道自己的憤怒從何而來，只知道憤怒和內疚在心底裡揮之不去。

突然，潘朵拉憑空出現在我眼前，並把黑漆漆的場景換成了一間無人的Starrynight Pub！

「點解會咁？我改變咗遺憾嘅原點之後，竟然係間接害死咗Hailey！」

她神態自若的答道：

「我一早講咗.....『.要發生的終究會發生，猶如編劇寫好了劇本的大綱，誰演也沒有問題，情節稍有改動也無礙，只要結局不變就可以。』」

我支支吾吾的問：

「即係.....我令到有人要死。」

想不到在談及死亡的話題，魔鬼冷血我不感意外，只是看到她竟然笑了笑，使我反感不已：

「本來都係有人要死，只係而家換咗另一個人。」

「下.....」

她補上一句並指著我腕中的手錶：

「雖然有遺憾，但係你仲有十一次機會。」

「我知你諗咩，你係想我用盡十二次機會！」

她嫵媚一笑：

「最好就緊係啦。」

我問，其實我要滿足你甚麼貪婪？

她笑說，結束我的「永恆」。

她補上一句：

「我要揾一個用盡十二次機會嘅人！到目前為止，同我訂下契約嘅人好多，但用盡十二次機會嘅人就一個都無，因為人類都好狡猾。」

我不忿地質問著潘朵拉：

「即係你專登咁樣安排，係你令到Hailey會死，而我就要用多次機會去救佢，我更會有可能因為改變生死而消失，係咪咁呀？」

就在那刻，她的眼神傳來一股使我冷徹心扉的恐懼。

她說，人類經常會問，為甚麼魔鬼給予的總是誘人的陷阱？為甚麼我們總會被魔鬼誘惑？

因為說到底那些都是人類打從心底裡所渴望，與其把所有責任推卸在魔鬼身上，倒不如拿塊鏡子看清楚自己的本質吧。

她說，當你改變了第一個遺憾，但並不代表其他遺憾不會出現，遺憾總會伴隨人生如影隨形，就算擁有十二次改變的機會，也要好好把握，嘻。

語末，她卻邪魅一笑，並指著我腕中手錶說道：

「你唔係改變生死呀，只係改變嗰個人嘅結局，但嗰個結局依然發生喺另一個人身上咪得。」

我聽到這句不敢感到心寒，因為倘若我回到過去改變了Hailey的結局的話，死掉的就會是另一個女孩。

待續追到Live嘅上一上水啦

呃，有特權人士要求出多一篇
咁.....出多一篇啦

All of begins with folly, and ends in repentance.

一切由愚昧開始，並以愧疚結束，原來我愚昧的以為只要回到過去，就會像電視劇一樣，遺憾的都沒了，而未來會變得更好，結果遺憾沒了，卻換來的是另一場愧疚。

我喃喃自語：

「點解會咁？」

潘朵拉一步一步的走近，高跟鞋的咯咯聲猶如魔音，使我心靈陷入了猶豫和糾結的紊亂之中。

她在我耳邊說了一句：

「就好似你地嘅電影咁講：『人生就像一盒朱古力，你無法得知你將得到甚麼。』，你地就好似一名臨時演員，永遠唔會知自己拎到邊一本劇本，但你可以選擇同人地交換。」

語末，她又是一笑，並且補上一句：

「你係時候要醒啦，面對你選擇嘅現實，嘻。」

她輕輕推了我一下，我便從夢境裡的酒吧墮進無盡的深淵，直到我整個人嚇得霍地醒來，發現置身在自己的臥房，還捏一把冷汗；

時值清晨五點，天還未亮，可是整個人的腦袋清醒得很，沒有宿醉也沒有頭重，潘朵拉這種喚人起床的方法也很新穎；

然而，我看著床頭的壞錶發出著若隱若現的綠光，彷彿在提點我那些不是夢境，而且正如潘朵拉所言面對自己選擇的現實，想起這點，我無可奈何的接受，接受Hailey不在人世的世界，同時更拾起那隻手錶，手錶裡「一」的位置已經沒有光芒，這意味著Hailey被我愚昧的選擇，所害得在心靈和肉體備受折磨下，了結自己的生命。

可是.....如果我選擇再用一次壞錶，雖然可以改寫她的結局，但卻換了另一個人承接那份死亡的劇本。

這不就是有軌電車的難題嗎？

那是功利主義與自由意志主義的交戰。

對功利主義來說，選擇對自己有利，犧牲少數換取多數的利益，理所當然，絕無不安。

對自由意志主義來說，我們沒有權力把別人當作工具，犧牲他們的性命來換取另一些人的性命。

我沒可能眼巴巴看著Hailey遭受到這樣的結局，這會讓我抱憾終身。

但又或者我改變了Haliley的結局，內心卻會異常掙扎，因為仍然有人因此而受害，而我深信從此每晚更睡不安。

電車難題的「難」不是純粹的兩難，而是儘管你在選擇上沒有遇上困難，內心依然會被一種莫名其妙的不安情緒困擾，這才是真正的「難」。

就在那個瞬間，錶底閃了一閃綠光，本來的那句All of begins with folly, and ends in repentance.
消失不見，換成了......

Don't let what you cannot do interfere with what you can do. ( 不要讓你做不到的事，妨礙了你能力所及的事。)

錶底的那句話，意味著我應該再用一次嗎？

她說，一個人害怕孤單，走得太近變成兩個人又怕辜負甚至負累。

待續

出咗啦

M......人地心痛我有滿足感
BTW，巴打還好嗎？

子瑜同基神結左婚！？

Hailey 代替左子瑜，所以子瑜同基神條線就有good ending, btw 好想睇基神同子瑜good ending 既平行故事

Hailey係家姐 定係 替代左家姐？

有預感主角用哂十二次機會都會係充滿遺憾收場
所以之前個投票投左得一次機會就算
十二次機會姐係要受多十二次傷害

另外基神同子瑜奉子成婚有冇外傳睇？

會唔會本身kenny郁係同monnie一齊但俾victor搞到最後佢嘅結局係v小姐

一日改變到一兩件事 但始終改變唔到自己當年唔成熟 所以結果都係

代替咗

家姐還好嗎 lego仲有冇同妹一齊

係子瑜甩底，變咗Hailey同家姐去，跟住Hailey代替咗家姐死

平平平平平平平行宇宙

咁令你再有滿足感啲啦
睇完之後今日病鬼咗射咗一日波
你描寫人物嘅功夫真係好恐怖
咁多個故入面最憎嘅始終係Selina 同阿穎
但係最唔鍾意嘅係Nana 因為佢同我太相似 好似望到自己咁
雖然Cathy同我都有相似嘅地方 但係我反而幾鍾意佢
佢一開始的確同我好似 不過之後變得愈嚟愈唔同(可能係因為肥基？)
係我應該唔會做到嘅 我都想好似佢咁
相反Nana同我相似嘅地方真係好唔好
咁易俾人呃俾人蝦
鍾意一個人就死心塌地
知阿穎呃佢都仍然愛住佢
你滿足咗我可唔可以問你攞心靈索償

可唔可以Victor 代替 子瑜 ,Hailey 同個兩個男仔去長洲,畀佢地姦
咁三個女仔都可以無事

一換一呀，而且姦得落至得架

咪住！你滿足完再拎心靈索償

「What？點解得呢樣無變？公平咩？」
睇到呢段個陣真心笑咗
但後面

你話人哋心痛你有滿足感架嘛
我個心咁痛你仲唔係有大量滿足感
快啲寫多幾篇補償番我嘅心靈啦

喜劇同悲劇係一線之差

遠看是喜劇，近看是悲劇

唉瘋巴，你又一個好好睇嘅故，不過你嘅故好睇亦代表伴隨著好多令人心痛嘅情節
你咁多個故我都有睇，最深刻嘅係女神故，因為呢個故補完咗我好多野，一直都好少留言，因為睇完你啲故之後多數係個心好痛，或者會諗足一日
你嘅故我諗真係引起好多人嘅共鳴，因為真係好寫實，當中好多句「她說」，呢啲道理好易明，亦都好入心，但又有幾多人真係做到呢，始終當局者迷嘛
其實如果俾我可以回到過去，我諗我都係會做返當年一樣嘅決定，因為冇咗當初最大嘅遺憾，咁之後遇到嘅人同事就會消失所有嘢都會唔同晒。咁可能亦都會產生一啲其他小小嘅遺憾，再加上有啲嘢唔係你努力咗就可以改變。有可能你自以為嘅改變，會令成件事變得更加差。所以我都會轉個角度諗，當初嘅一啲遺憾，雖然好唔開心但可能已經係最好嘅結局呢

Sorry for 1999

多謝巴打

其實⋯⋯而家個故嘅開始，先係Kenny原本嘅結局，但victor用晒十二次，變成同v小姐一齊嘅結局⋯⋯

突然想問唉瘋一開始係高登出文個陣幾歲？
一開始好舊好舊個陣
女神墮落個個故（我都唔太記得叫咩名了）

在線上

Chapter 06 【告白】( 上 )

錶底閃爍著一句文字，同時使我「心下雪亮」。

Don't let what you cannot do interfere with what you can do.

意大利小說家卡爾維諾說有兩種方法逃離地獄，一是把自己看成地獄的一部分，直至不察覺自己在地獄，另一是把不屬於地獄的東西，好好培植，讓他成長。

但我們大部份都選擇了前者，如果自私可以維護自己的利益，大部份人也會毫不留情的犧牲他人的利益。

不，不行！自由意志主義又一次苦苦抵抗功利主動的唆擺，在我的腦海徘徊著兩極的思緒時，霎時間腦袋感到十分沉重，更有一股暈眩的感覺維持了數秒，同時有一些畫面閃過並好像強行植入到我的腦海，我還未來得及弄清那些畫面，暈眩和回閃的感覺便消失不見。

到底是怎樣的一回事？

「係記憶修正，比預期慢咗兩個鐘，證明你腦部運轉速度唔夠快！」

在沉思之際，潘朵拉突如其來的出現把我差點嚇破了膽，而她卻一臉可惜般看著不知從那裡掏出來的陀錶看著時間。

我被她嚇得連說話也愣住：

「記....憶修正？」

她右手一合便收起了陀錶，陀錶便消失不見。

「理論上只要由過去返嚟，會立即擁有作出改變後嘅記憶，當然改變前嘅記憶仍然都會存在，即係你會擁有兩種記憶，放心啦，你大腦容量都應該夠容納到。」

想不到潘朵拉嗆人的技巧也很高，就像不帶髒字但能把人說哭。

她把放置在床頭的壞錶塞進手中，只是她眼見我拿著手錶也無能於衷，因此便拋下一句：

「諗通就同我講啦，記得你仲有十一次機會架，嘻。」

說罷，她做出了一個手指心心的手勢便憑空消失了，這頭魔鬼到底是甚麼回事？

我凝望著握著手中的壞錶，看著它所發出那道若隱若現的光芒，同時我也察覺到那些光芒也是有頻率的閃爍著。

時間就這樣的過，十二小時、二十四小時、四十八小時、一星期的然後，我的生活依然，我的工作不變，還是每天加班，還在會議室裡被上司諷刺著，日子如常得連自己也會心生疑問，到底我有否回到過去，我彌補了甚麼遺憾，或者所謂回到過去是否一場夢，甚至是記憶錯亂？

怎麼好像我命運的軌跡和「記憶」所及的仍然如此糟糕，可是身邊的人卻有著顯著的改變，Andy成為老婆奴夫憑妻貴，酒吧老闆Kenny沒有與女朋友奉子成婚，而Logo卻好像沒有甚麼改變，依舊失戀，只是比以前倒霉一點。

每當我看著放在床頭的壞錶時，猶如在提點我，我現在活著的每一分每一秒，都是沒有Hailey的時間。

每天我看著時鐘、看著壞錶、看著活在這個空間裡的一切，總會不其然心想，這個世界好像甚麼都有，只是沒有Hailey；

我經常反問自己，我應該要自私嗎？可是我找不到一個主宰他人生死的理由，同時也沒有辦法說服自己接受這個命運。

每當夜幕低垂，聽著床頭那隻壞錶的滴答滴答聲聲作響，我總會忍不住把它握在手心裡，再看著錶底的那句……

Don't let what you cannot do interfere with what you can do. ( 不要讓你做不到的事，妨礙了你能力所及的事。)

那是一句誘導我下決定的「魔鬼名言」。

回到過去，是我能力所及，但接受現實我卻做不到，因為人類要在別無選擇之下才會選擇接受現實。

我攤在床上，電車難題的兩個選項在我腦海揮之不去，到底在功利主義和自由主義間，我們會選擇那種主動？在良知一邊輕聲喚道的同時，不甘這兩個字彷彿把那句英文浮現眼前。

最終，換來自己徹夜無睡眠，眼巴巴看著晨曦的來臨，聽著客廳的電視播著那首絕望般的香港早晨，便想起自己需要準備上班，更加感受不到任何希望。

「覺得迷茫？」

就在我因眼睏而不願上班的瞬間，潘朵拉突如其來的出現並用上短促的語調問道，加劇了我所有的負面情緒，同時我看到她換上一襲純白色的裙，睡眼惺忪坐在床邊的打量著我，我見狀不屑的反問：

「點解你喺度架？」

她擦擦雙眼：

「我一直都喺度，只係你見我唔到啫。」

我心想，這頭.....「魔鬼」也需要睡眠？

「咁點解你都一直跟住我？」

「因為只要一訂下契約，我就無辦法離開隻手錶同契約者太遠。」

她言下之意即是我一整晚被她盯著，而且我們更在不經意的情況下與對方同床共枕，真是想想也感到心寒。

「咁不如你試下現形？大佬呀，你成日突然間咁出現好影響我精神狀態架。」

猜不到她想也不想便答允，接著我起床走到衣櫃找套上班服之際，我不禁瞄了正在梳頭的潘朵拉一眼，這情景這動作，再加上她身上的睡衣總是使我覺得有點怪怪，更何況.....

「小姐呀，不如你迴避下，我轉頭要換衫。」

她望了我一眼，然後淡淡地對我說：

「點解你可以咁無男士風度，我都係一個女仔嚟，係你應該要去廁所換衫迴避下。」

「但間房明明係我？」

她拾起床頭那隻手錶說：

「但我唔可以離開隻手錶同埋你太遠嘛。」

語末，她展露出一個可愛的笑容，晨曦襯托著那雙清澈明亮的瞳孔，白皙無瑕的皮膚透出淡淡紅粉，薄薄的雙唇如玫瑰花瓣般在空氣間蕩漾，換上是別的美女肯定沒有男人可以招架，還差一句「Oppa」或者「哦泥桑」便可勾魂奪魄，但我必需要記住眼前那頭是類似魔鬼的存在。

不過，我還是到浴室迴避著臥房裡那頭「魔鬼」，同時心想今早不情願的事情太多，今天肯定不是一個好日子。

今天在上班的路上我感到十分不慣，因為有個「人」總在我身旁如影隨形，畢竟平時我已習慣了上班下班也是自己一個，縱使是戀愛期間大部份時間也是如此，想起這點實情上也是可悲得很；

諷刺的是，在地鐵車廂裡迫著的時候發現不知怎的今天的情侶很多，明明又不是情人節，眼見他們縱使被上班這兩個字折騰著，但臉上仍然掛上甜蜜的笑容，這點無可否認使我羨慕不已；

我們總是眼見別人戀愛時的幸福甜蜜，但同時也不禁反問自己為何會愛得形單隻影，因此我們經常會自說自話的哄騙自己，別人熱戀時也有我們看不見的苦惱和矛盾，後來才知道現實最殘酷的莫過於別人縱使有苦惱和矛盾，但都比自己過得幸福。

就在那個瞬間，我留意到一對在地鐵車廂內的「小情侶」，雖然他們的動靜並不親暱，女的長得不錯，再長大一點肯定會是一位美女，男的有點像書呆子，戴著眼鏡害害羞羞的，但在女孩的笑容和男生的眼神不難看出，他們會是一對，同時腦海更閃過一些零碎的片段和一道念頭。

就像......曾經的自己和Hailey；

待續
根據Instgram嘅投票結果，大部份人都係會選擇A，願意！
希望今日開到突擊，咁大家就可以睇到根據投票結果而寫成嘅章節。

21歲老了

她說，當你改變了第一個遺憾，但並不代表其他遺憾不會出現，遺憾總會伴隨人生如影隨形，就算擁有十二次改變的機會，也要好好把握，嘻。

覺得到咗最後用晒12次都係遺憾

因為人生其實就係一個接一個嘅遺憾堆砌而成 無窮無盡

學識點樣放低先係重要

不知不覺睇咗你好多年

新故正評留名

g持

大家都長大了

在線上，忘記咗同大家講，呢個故會逢星期日休息停止更新
所以......今日出住突擊畀大家

想著想著，潘朵拉猶如每個人內心的心魔，把時間停頓，並打破了我的沉思，在我耳邊說道：

「係咪覺得好似曾相識？好懷念，好想改變而家嘅結局。」

「又係你安排嘅？」

「唔好成日覺得我咁有影響力啦，真正安排目前嘅一切，包括我同你嘅認識，同埋你遇見呢對小情侶嘅，叫做命運。」

說罷，她又不知從那裡掏出那隻手錶，明明我故意放在床櫃裡；

看著手錶數字位置上閃爍著光芒，惋如那是一種誘惑，可是我仍然被內心的良知所勸服，但已經開始有所動搖；

「難道你真係唔想回到過去咩？覺得要有人犧牲所以唔忍心咁做？」

她問，到底你是被良知所勸服？還是只不過因為膽怯甚至負不起責任而苦惱？

她說，到底是誰曾經在夢境裡跟我說，不管有誰阻擋也管他們去死？

我沒有回應，她接著說：

「我帶你去一個地方，今次就係我安排嘅地方。」

眨眼間，我由狹窄的地鐵車廂裡，來到一個空曠的環境，這裡是一座墓園，明明陽光普照，卻因為周遭了無人煙而孤寂；

映入眼簾的是一座墓碑，墓碑上有一張黑白的照片，明明照片裡是笑容滿臉的Hailey，但黑白配色使照片再無生氣，而碑上冷冷的文字，使我看著的瞬間也感黯然神傷。

我不敢直視，同時長長的宣了一口氣問道：

「其實人死咗會去邊？我深信你會好清楚。」

潘朵拉直率地說：

「其實我無呢啲認知同記憶。」

我不禁嘲諷她：

「你無認知同記憶？我點會信你，你係魔鬼嚟。」

她笑說：

「魔鬼同天使嘅介定只係二元對立，魔鬼眼中天使都係魔鬼。」

我報以一抹不信任的輕笑，她補上了一句：

「信唔信都好啦，我嘅責任就係監察同履行契約，直到你用盡十二次機會，或者死亡甚至中途放棄！」

她把手錶塞到我手裡，同時在我耳窩輕聲細語了一句：

「本來就係要有人死，而家你只係需要糾正返歷史，拯救返本來唔需要死嘅人，仲可以彌補返記憶裡面嘅遺憾。」

我看著自己雙手，難道真的要犧牲他人，成全自己的利益，作出一換一的決定嗎？把生命放在衡量的天秤裡，那價值有多沉重根本是不能估算。

她說，縱使考試也要有人落第，才會分得出誰是第一，就算在愛情裡，選擇一個人，自然會傷害其他人，人類的文明從來沒有進步過，人吃人雖然是禁忌，但在人類的歷史裡絕不罕見。

我知道她所說的話出於自己的利益立場，可是又與我的利益立場也是一致，錶底的那句話和潘朵拉的巧言，彷彿是壓斷「良知」、「善良」等等想法最後一根稻草。

於是，我在Hailey的墓碑前戴上手錶，那是意味著我捨棄良知和善良向潘朵拉屈服的舉動，潘朵拉也暗自展露出滿意的笑容；

潘朵拉呢喃著一堆聽不懂的語言，接著手錶裡的數字的綠光由暗轉為強光，時針、分針、秒針同時射出三束綠光，劃成一個圓圈把我圍著，周遭的環境如像老舊的牆身一片一片剝落；

而我看著那張黑白的照片，心裡默唸一句，在過去等我，我會找你和拯救你。

突然再有一股離心力，使我墮進一片光芒中，然後我再一次回到過去。

她說，「我生前當及時享樂，死後那管他洪水滔天。」- 浮士德

待續

可摸以俾佢改寫到結局最後係Monnie 同Kenny一齊返

在線上 終於要返去
下次又有咩會改變呢

其實第十二次後 冇主角在世界 未過過人都唔駛死

改變咗嘅嘢就改變咗，唔會因為唔存在而無人死，要發生就會發生，只係發生喺邊個身上

咁可唔可以呢個故事先係真結局
阿穎同Nana
肥基同Cathy
Monnie同Kenny
呢幾pair都有好結局
子瑜就冇遇過長洲嘅事 同佢嘅好姊妹幸福咁les生活落去
不幸嘅嘢全部發生係故事外嘅人度 俾個happy ending我哋

肥基子瑜
阿穎Nana
KennyYanny

由肥基角度諗
子瑜同cathy如果要二揀一其實都幾難揀
一個係教識自己好多野同埋令自己改變既人
一個係願意相信同等待自己既人

特登睇返次女神故 發現如果返到去改變咗Hailey死咗 咁子瑜又會同基神冇good ending

下午出文

大家不如做個等價交換，如果你地人數同正評剛好夠數，我出埋突擊同額外多一篇

P牌正皮唔到

岩啊 P牌好慘

P牌負責推po，甩咗P就幫手正評

在線上

Chapyter 07【告白】( 下 )

在光芒的盡頭裡，是那些我沒有「經歷」過的回憶，縱使沒有經歷過，每一點一滴卻在我心裡深深刻劃著。

在墜進光芒裡的時候，我會在想，到底那些回憶是虛構還是真實？

直到Hailey再度出現在我眼前，黑白照片裡的笑容，蘸上了栩栩如生的色彩；

也許，她的笑容並不是最美，但是最令人心動。

從圖書室的走廊瞄到籃球場觀眾席，替籃球隊作啦啦隊打氣的Hailey，她的一顰一笑就是如此動人，沒有換上運動服仍然穿上校服的她更顯出其獨特，儘管我還是分不清那是夢還是現實，但我已經沒有所謂；

因為青春裡總有一位，自己不悔耗過青春，並且錯過了便再遇不到的人，我知道這個人就是Hailey；

我知道她在替未來出現的情敵打氣，可是看到依然活著的她卻呷不起醋來，真想不通為何昔日我會一時之氣鑄成大錯。

想著想著，她的視線漸漸往上看過來，並笑盈盈的望了我一眼，然後她與身旁的女同學交頭接耳，拿起座位的外套離開了觀眾席，用上稍為急速的步伐走到我面前，並氣喘喘的問道：

「我以為你唔會睇我帶啦啦隊打氣添，聽Andy講你好似......唔太開心。」

我左顧右盼彷彿還未適應過去的環境和變化，另一邊廂卻為著Hailey尚在人間而興奮著：

「係架，都有少少唔開心架。」

她的表情瞬間變得緊張不已，我見狀笑著答道：

「咁而家無事啦。」

「真係？」

我點了點頭報以一抹微笑，同時我決定主動邀約她聖誕節的約會，畢竟.....太過被動是昔日的致命傷。

「係呢，你聖誕假得唔得閒？我地去睇戲、行街、溜冰？」

她想了想答道：

「有兩日約咗畫班嘅朋友去長洲玩。」

嗯，我這次回來就是要使計令她推卻這次約會。

「有咩人去？」

「無呀，得三個女仔咋嘛。」

不是的，我知道接續的發展會變成兩個女仔再加上一班不知名的混蛋。

「可唔可以唔好去？我.....都可以同你去長洲。」

她打量著我，然後顯露出一臉難過：

「其實你係唔係唔信我？」

我搖了搖頭：

「唔係呀，我.....」

她的眉頭深鎖並打斷了我的話匣說：

「Sorry，我無理你感受係我唔啱，但......我只係估唔到原來只係幫同社嘅同學諗一句口號換嚟你嘅唔信任啫。」

她準備離開之際，我主動的拉著她的手腕，她別過臉說了一句：

「而且.....我又唔係你邊個，同埋呢度係學校嚟。」

說罷，她撥開了我的手，我們一生中眼巴巴的看過很多錯過的背影，但最令我心痛的莫過於屬於Hailey的背影；

我想追上前，但我知道縱使追上前也不能挽回到被觸發內心的敏感和倔強，我早該猜到不會如此順利，同時我也忽略了Hailey的個性既敏感又倔強，很多時候都會裝作若無其事，但只要展現出情緒，意味著她的內心早已刮起一場颱風；

我看著Hailey沿路板著臉走回觀眾席，再慢慢地堆出笑臉，繼續裝作若無其事；

Hailey的舉動和反應使我焦慮不已，畢竟這樣僵持下去的話，歷史無法改變，她還是會去赴約，然後受不了打擊，結束自己的生命。

單憑這點已經令我感到無奈，就在那個瞬間，籃球隊隊長入樽的動作，眾人準備嘩然，而籃球卻突然在半空中凝住了，我知道這是潘朵拉出現的徵兆，同時我預料到她會連番取笑著我。

「唉唷，難得見返面，我以為你會好似韓劇啲男主角咁大大力攬住對方，跟住同佢講咩聖誕假期邊度都唔好去，陪我。」

說罷，她刻意做出一個擁抱著自己的動作，我反了她白眼，並準備走到操場慢慢觀察著Hailey，而潘朵拉也溫馨提示著我，距離這次「旅程」結束還餘下十一小時零三十七分鐘；

我不屑的跟她說：

「唔好浪費我時間。」

話音未落，我已經拂袖而去；

她不服氣回話：

「車，我已經專登停咗時間至同你講野。」

我回頭問道：

「即係你唔停咗個時間就唔可以同我講野？」

「如果我唔停時間嘅話，我會現形用其他人嘅身份變成實體，到時個個都可以見到我！」

說罷，她故意裝作可愛般的眨眨眼，可是我沒有力氣和心思去回答她，只是命令她希望回復時間的運轉，畢竟看著定格畫太久，感覺總有點不太舒服，彷彿走進了一些書本提及過的連時間也無法運轉的地獄裡。

未幾，時間果然恢復運轉，心想明明早前我還對潘朵拉抱有一絲恐懼，現在竟然敢於命令她，可見人類其實比魔鬼更可怕。

人心難測，女人的心情更猶如天氣，誰料到Hailey上一秒樂見我看她作啦啦隊打氣，下一秒她已經生了我的氣，迴避著我的視線；

我就這樣默默地凝視著她，十二月的冷風不停吹刮著我的臉頰，同時吹起回憶裡一陣陣的悲傷，那些片段有的是我們經歷過，有的只是曾經「發生」過；

曾經懵懂的我和懷著一顆自卑的心與她走近，她在圖書室裡替我補習，在MSN裡每晚聊天，偶爾像個特工般只為聊一通電話，我又向她請教功課，可是明明彼此的關係已到返昇華的地步，我卻臨陣逃脫。

「問你一條問題，你係咪鍾意我？」

那時，我記得那時又是一個吹著冷風的十二月，Hailey同樣換上冬季的校服，她像一般女孩無異，天冷時喜歡用外套的袖子遮住一半的手，而我總會覺得這個舉動是Hailey可愛的瞬間其中之一，或者日後我也會用著這個標準來判定一位女生是否屬於可愛。

那時，又是另一場籃球比賽，我總會覺得在情敵面前，自己甚麼條件也比不上，更有可能她只當我是好朋友，因此我回答了一個悔過半生而不自知的答案。

「.....緊係唔係啦，哈哈。」

她堆出笑意，點了點頭答道：

「哦，好啦咁。」

然後，隔了一段日子，我們愈走愈遠，愈來愈少在圖書室會面，愈來愈少在msn聊天和傾電話，而我們在MSN聊天的最後一句，就是我知道她與籃球隊隊長戀愛了，我透過文字祝賀她，內心卻悒然不已，她只是回覆了一句：

「揾女朋友記得主動啲呀，你一定得嘅。」

這就是我們人生和MSN裡最後一句交談。

想著想著，籃球比賽完結，她穿回外套並拿起自己的背袋，我準備走上前的瞬間，只見籃球隊隊長跑到她身旁，笑著跟她聊天，而Hailey則報以牽強的笑容作回應，然後籃球隊隊長便跟隨她的步伐離開，同時他用上窺視的眼神望了我一眼，而他的隊員如像哈巴狗般也逐個打量著我。

當時，我校的籃球隊著名之處不是球技，而他們是校園欺凌的源頭，同時在街場也有傳言球技技不如人並會用圍毆去解決問題。

總括而言，那班人對於當時的我而言，比潘朵拉更為可怕的存在，明明現在的我再也不怕，但我又為何在此卻步？

「咩話，你竟然覺得呢班人比我更加恐怖？」

我已見怪不怪，潘朵拉會在適當的時候插話，只是我猜想不到她竟然換了一身校服，而且.....時間並沒有停頓。

我驚訝不已的問道：

「你點解？」

她點頭：

「嗯，我而家係實體嘅存在啦，又係你叫嘅。」

「但呢度無人識你架小姐。」

她詭異一笑：

「佢地而家每個人都會認識我架啦。」

未幾，有一位女同學走了過來並說道：

「喂，肥肥！你記唔記得我地星期六約咗去行街？」

潘朵拉笑說：

「緊係記得啦。」

她們聊完過後，潘朵拉便對我說：

「我係借用其他人嘅身份。」

「你好借唔借，竟然借咗全校「存在感」最強嘅肥肥呢個身份。」

潘朵拉想了一會：

「我覺得都係要借其他身份，因為我而家行步路都好辛苦。」

我盯著她：

「你唔好玩野搞Hailey。」

她拍了我的肩膀一下：

「放心喎，雖然佢條件同外貌都好合乎我嘅標準，但我唔係個個都借用到，意志力好強嘅人我係借用唔到，更加可能佢會同我意識同存，不過......顧掂你自己先啦。」

她的視線移向Hailey和一眾跟尾狗般的籃球隊隊員，然後她便消失了。

果然潘朵拉的能力是不容輕視，連肥肥也可以在瞬間憑空消失。

看著Hailey的背影，我知道自己該要做些事，但又不知道如何是好，看著十二月的日落，天空漸漸的染成霓虹色，我知道自己是時候離開學校，可是我沒可能白白浪費這一次機會。

我在商場逗留了一段時間，望著商場的鏡子，看見自己果然換了一個新的髮型，換了新的斜孭袋，心想過去其實真的可以改變，至少現在整個外型看上去沒有以前那麼.....「Kai」吧，很久沒有想過這個詞。

由於，現在我的身份是一位學生，是中三時的自己，因此太晚回家的話，肯定有家也歸不得。

回到家後，電視聲仍在，但坐在梳化看電視的婆婆已經不在，生死果然是改變不了，同時腦海浮現起錶底的那句話：Don't let what you cannot do interfere with what you can do. ( 不要讓你做不到的事，妨礙了你能力所及的事。)

愛情、時機就像機場的航班一樣從不會等人，只要錯過了時機，愛情就像飛機一樣愈走愈遠，到了再會的時候，那班飛機已經載著別的乘客。

就在晚飯前，由於時機不等人，於是我隨便編扯了一個藉口：

「媽咪，我而家要出一出去，我漏咗份功課喺個同學度，我怕佢會唔小心掉咗，好緊要架。」

想不到，媽媽竟然比我還要緊張：

「咁你快啲去拎返啦。」

於是，我跑到Hailey的住處樓下公園，同時一邊等待一邊致電給她，這個地方我曾經來了很多次，但從沒有一次會像這刻般如此不安和焦慮，雖然手錶可以使我再次回到過去，但我覺得要是每次都用上這種心態，就算擁有十二次機會也是無補於事。

這次，電話終於接通了，Hailey在電話的另一端語氣顯然有點冷淡和強硬：

「做咩事呀？」

「你喺邊呀？」

「屋企。」

「我喺你屋企樓下。」

「下？」

「我可唔可以見你？我喺你樓下嗰邊個公園。」

她停頓了一會，說了一句：

「咁我落一落嚟。」

昔日，每次都是Hailey作主動，至少這次我希望我作出主動，縱使主動的只不過是希望她不要赴約，但總好比要我接受一個再沒有她存在的未來，就算有人要犧牲我也在所不措，至少.....這不是屬於她的厄運。

Hailey連校服也未換就已經走了下來，依舊穿上一件外套，更因為天冷而用袖子遮住一半的手，同時更因為溫差而打了一個噴嚏時發出可愛的「哈啾」聲，我見狀走了上前向她寒喧：

「有無事呀？」

她皺著眉頭並故意左顧右盼迴避著我的視線：

「太陽又落咗山，緊係凍啦，揾我做咩呀？有咩想講呀？」

我真誠的跟她說一聲：

「Sorry！」

那句抱歉，是為當年自己的膽怯和年少無知而說，也為曾經沒有她的「未來」而說。

「無其他啦嘛？反正你都係唔信我架啦，唔信我就唔好揾我，聖誕我都會同朋友出去。」

Hailey準備轉身的瞬間，我知道要是今次眼巴巴讓她離開的話，那個噩耗那種噩夢般的現實依舊會發生，未來仍然會失去她，擦身而過離去的背影我見過太多，而她的背影就是令我如此痛心，於是我拿出了這麼多年來學會並有所增長的勇氣，想也想輕輕捉住了她的手，並從後擁抱著她；

擁抱的瞬間，彷彿使我記起昔日的時光裡，我很喜歡接近Hailey，聽說男生只要嗅到女生自然而又獨特的香味，她就是你的命中注定。

Hailey身上的香味，不是往後我認識的女朋友們的香水味，而是一種清淡而使我深刻的香味。

我知道她並不知曉我比她活得更久，見過更多令人無奈和心累的事，但她的背影仍然使我如此揪心。

年少時，總會覺得所有事情都十分唯美，就算是一個簡單的舉動，也會覺得彼此是童話的男女主角。

長大後，也許我們的童心已泯，所有事情也會學懂貼地，至少我希望讓自己和Hailey在童話裡活過。

「呢度唔係學校啦，我唔會畀你走。」

她沒有把我推開，也沒有拒絕我，雖然我看不到她的表情，但我也可以想像到她的神色。

「點解？」

我的腦海浮現起一抹接一抹的背影，有的是屬於Hailey，諷刺地有的是屬於那些已錯過的人，或者錯的人。

「因為我唔想再見到你離我而去嘅背影，我見得太多啦。」

她支支吾吾的問：

「問你一條問題，你係咪鍾意我？」

原來潘朵拉所言無誤，要發生的終究會發生，這條問題在回憶裡想起很多遍，自己的愚昧回答了一個抱憾的答案，可是我想不到再一次親耳聽到，只是換了場景，但至少今次我會希望說出自己的心底話。

「係，我好鍾意你！你唔會知道，我走咗好遠嘅路嚟揾你。」

話音剛落，我聽到Hailey的笑著回答：

「誇張。」

她轉身望著我問道：

「你幾時學識一啲咁肉麻嘅說話？有時候都唔明白你，一時就好主動好成熟，一時就好細膽。」

我衷心地回答：

「原諒嗰個細膽無用嘅我，成熟嘅我的確走咗好遠好遠嘅路去揾你，為嘅就係呢一刻。」

「邊一刻......」

她還未說畢，我慢慢地俯身，吻上了她蒼白的唇，她並不反抗，只是一動不動，彼此嘴唇的貼近，彷彿這趟穿越的旅程沒有白費，補完了未來的遺憾，同時我也改寫了一段抱憾的歷史。

我們的第一遍輕吻過後，我對她說：

「我唔係唔信你，只係我想聖誕假期每一日都同你渡過。」

她欣然的笑著答允：

「好呀，咁......我唔同佢地去長洲啦。」

然後，我們再輕輕親吻一遍，再擁抱一遍，再把歷史改寫一遍。

我們擁抱過後，她用上離情依依的眼神對我說：

「我要返上去啦，屋企人應該等緊我開飯。」

「咁好啦。」

她準備離去的瞬間，想也不想回頭轉身並吻了我的臉頰一下。

Hailey很可愛，很多時刻我都覺得她很可愛，就算分開時露出寂寞表情也覺得她很可愛動人。

距離回去還有一小時，我不知道回去之後，未來的我們會變成怎樣，至少我知道我們曾經在童話裡活過戀愛過。

她說，生命中真正重要的不是你遭遇了什麼，而是你記住了哪些事，又是如何銘記的。

待續，追到Live麻煩上水

LIVE~在線上

好甜啊～

Hailey同子瑜係朋友？

Victor同kenny佢哋係唔係同校？
如果回到過去叫埋另外兩個女仔都唔去長洲會點？

Push

子瑜

係畫班既朋友

邊有咁易 叫就阻止到咩
btw 在線上

其實籃球隊隊長係唔係姐係羅密歐

係唔係表姐

我又覺得如果唔係因為子瑜
基神係唔會留低cathy喺身邊
塞翁失馬焉知非福

終於live左 好睇！

我覺得基神對子瑜同Cathy嘅愛都好深
係基神心入面佢哋嘅地位都好重要
如果我係基神 我想小孩子才做選擇…
真係睇唔出佢愛邊個多啲
雖然同Kenny Monnie Yanny三個都似
但係睇得出Kenny一生最愛係Monnie
至於基神嘅最愛 真係睇唔出 可摸以why not both

好甜希望happy ending

在線上
一開頭咁甜去到最尾都會好苦

最心痛是愛得太遲

有些心意 不可等某個日子

睇得通透

如果monnie係kenny一生中最愛，咁v小姐算係咩位置。雖然佢地都係替身開始，但都算係kenny真正成長後的選擇，可以為左佢放棄將錯就錯

打風有無人在線

有

其實同V小姐一齊我覺得佢依然係將錯就錯緊
既然一齊咗 咁就繼續啦 所以成日見佢寫唔知點解就一齊咗
畢竟男人總會想安定落嚟拍長拖 而V小姐剛好出現

當然有

在線上

Chapter 08 【陌生】

我拯救了Hailey，並改寫了歷史，而且Hailey成為了自己的女朋友，這是我的初戀，明明自己的長相不太討好，以級數來形容更是平凡和中下，因此心裡的狂喜簡直不能透過文字來形容。

回到家後，趁著還有半小時的時間，我走進臥房裡，寫下了一張便條提點那個吊兒郎當和膽怯的自己。

「致那個吊兒郎當的自己，Hailey的性格十分敏感，雖然平時看似堅強，她雖然不介意自己吊兒郎當，但作為男生應該要主動一點，還有.....好好珍惜Hailey，因為聽說這種感情只有在青春的時候才會擁有，學會欣賞她可愛的瞬間；」

「她......獨愛天冷時用袖子遮住一半的手、她會因為被一直盯着而面紅、看書時認真的模樣、她打噴嚏時總不其然發出可愛的「乞痴」聲、分開時她會露出寂寞表情，但最難忘的莫過於望見她漸漸走近並露出開心笑容。」

我一邊寫著，腦海一邊補完這些畫面，可是想著想著，卻知道我此刻的舉動，是用上別的代價所換來，內心不禁一沉，可是.......

我看著書櫃裡的那本浮士德，想不到這本書竟然未還給圖書館，而我與Hailey的初見全因為這本書，同時書中的情節與自己有丁點相似，與魔鬼訂下契約，滿足自己的慾望，可見諷刺不已；

「我生前當及時享樂，死後那管他洪水滔天。」這句更是書中的名言，有些事情確實值得付出一切。

唯有安慰自己，現在只不過是糾正歷史，同時歷史卻意外地改寫了。

我不禁笑了笑，同時把那張便條放進自己書桌的抽屜，想不到那個吊兒郎當的自己也把上次的那張便條放在抽屜，果然......是當年的自己，總愛把重要的事情還在算不上顯眼，但卻十分方便的地方。

就在那個瞬間，手錶在我的手腕現形並發出閃爍的綠光，而潘朵拉憑空出現在我身旁，並板著臉嗆道：

「今次滿意啦！佢做咗你女朋友啦，而我就無奈咁望住你地兩個又Kiss又攬又講埋啲肉麻野。」

我嘲諷著她：

「你呢隻魔鬼點會明咩叫愛情？」

她不屑的說：

「我再講多一次我唔係魔鬼，而且魔鬼只係二元對立嘅名稱呀！」

說罷，潘朵拉不服氣嚷道：「夠鐘啦走啦！」並推了我一下，可是她輕輕一推，卻彷彿把我推進萬丈深淵，眼前一黑，不消半秒便霍地醒來，同時發現自己在上班的路上，置身於擠滿的地鐵車廂。

唯一慶幸自己不是身在墓園，證明自己真的改寫了那段可悲的歷史，突然一股維持了數秒的暈眩，同時腦海閃過有一些畫面，然後我卻回復清醒，弄清這些畫面正是潘朵拉所言的記憶修正之際，卻在心裡默念，怎麼會變成這樣？

我的工作依舊，還是那位沒打算和條件轉工，待在同一間公司「養老」的上班族，Candy依舊出軌，而那些流出仍然公諸於世，至於我與Hailey的感情.......卻在中三時期的聖誕假後，她得悉友人們出了意外，一邊慶幸自己沒有赴約，但另一邊廂卻被類似的「倖存者罪惡感」這種情緒所折磨，而當時無知的自己察覺不到並且不懂得如何處理，結果我們的戀情維持了一個月便宣告分手，而一年後Hailey也離開了香港到外地升學，也依照著定律要發生的總該會發生；

唉，怎麼每一次回去，好像甚麼都改變不了？彷彿每修正一個遺憾，自然會衍生另一個遺憾？

我知道要改變情節，唯一方法就是換了別的「演員」。

這條問題縈迴在我的腦海整個早上，可是我發現往日愛嘮叨我的上司整個早上沒有E-mail連Whatsapp也沒有，猶如人間蒸發似的。

這是甚麼回事？好像沒有人找我，難道這是被解僱前的徵兆？

就在我開始感到惆悵的瞬間，我的上上上司呼喚著我的名字：

「Victor！」

我立即應聲站了起來，同時有一位熟悉的倩影伴隨著我的「上上上司」徐步走來，每次她一步一步的走近，猶如時間變得緩慢起來，彷似一幕唯美的電影情節，又像彼此在圖書室的初見，讓我驚嘆那是命運的安排還是命運的愚弄？

「同你介紹，你由今日開始會跟Hailey！阿Jacky今日遞咗信，扣埋假期即日生效。」

Hailey，她的眼神比以前多了一份堅定，氣質成熟了很多，種種只不是感覺而已，實質上她的容貌沒甚麼改變，彷彿歲月不能在她的臉上留下任何痕跡，雖然感覺只是恍如昨天，但現實中我們已經闊別多年。

Hailey笑盈盈的向我點頭作自我介紹，這個舉動顯得彼此變得見外和陌生，同時我留意到她的職級比我以前的上司高兩級，換而言之我也算是升了職，只是薪金下年才會調整，但該值得高興嗎？

不知怎的，在她面前少不免有一點自卑感如影隨形，感覺難以言喻，猶如我們剛剛分別不久，有一個與她相似並同名的人出現在我眼前。

與她友善的握手，彼此堆出笑意，我們就像由牽手變回了剛相識的握手，一切都像倒退，就像我那隻手錶。

然後，我的上上上司繼續介紹其他同事與Hailey互相認識，而我趁著這個時間走到洗手間，不為任何原因，只是想找個地方好好的沉澱一下，在廁格裡我看著手錶錶面上二字的那個位置已暗淡無光，意味著我已經用掉兩次機會，接著我把手錶脫下，錶底的那句Don't let what you cannot do interfere with what you can do. ( 不要讓你做不到的事，妨礙了你能力所及的事。)已消失不見。

我不禁一聲惋嘆，然後錶底漸漸的浮現起文字，You got to go when you got to go. (你必須去的時候就必須去。)

我心想，那不是阿甘正傳的金句嗎？怎麼會出現在這隻手錶？不過.....奇怪這兩個字並不適用於我最近的經歷。

懷著對於錶底那句話的迷思回到自己的座位，發現自己的E-Mail已被Hailey塞爆，在E-Mail的回覆裡用著敬語總覺很怪，同時工作變得堆積如山，畢竟交接的工作從來是擾人。

我望著埋頭苦幹工作的Hailey，一切猶如夢境，但事實上由今天開始她就是我的上司，而且短短一天我便觀察到她的性格和喜好彷彿變了另一個人，只是這個人擁有Hailey的外表。

不過，闊別這麼多年，我們又怎能衡量和猜到一個人的轉變？

嗯，沒錯，現在這個人是我的上司，彼此只不過是認識一天的陌生人。

「你好，Hailey，我係Victor！」今天的這句話一直在腦海中揮之不去。

就這樣過了幾天，Hailey猶如鐵娘子的工作方式和雷厲風行的工作效率使得其他「養老族」的同事聞風喪膽，要不是她的容貌的話，我肯定這個人絕不會是Hailey，那些是原來上司的得寵下屬已成示眾的死士，而我作為她的下屬之一又能怎樣，慶幸的就是她沒有罵過我，嚴格而言我們的一般交談也只局限於E-mail，總之過得一天得一天。

直到今天的Lunch Hour，我還是獨個的午餐，與Andy聊天或者到某登看一些膠post又是一個中午，只是今天較為與別不同的在於Candy在她的instagarm裡更新了一則貼文，內容大意為自由自在一個人可以過得更好，可見諷刺不已。

就在那個瞬間，有一把熟悉的嗓子喚著我的名字，那個久違差點遺忘的暱稱；

「少年維特，你好似有啲煩惱喎！」

那是一個爛Gag，爛得總會有點尷尬的Gag，但又總會令我們發笑。

我知道那個人不是戴著Hailey面具的鐵娘子，而她真的是Hailey，只是在辦公室裡的她，對比起現在笑容可掬的她簡直是判若兩人。

待續，有無人？追到Live就上水，可能打風會有額外出文機會

在線上
今次要好好把握Hailey啦
不過可惜子瑜同表姐

在線上 希望現實中再續前緣啦

突擊一下

我一時反應不過來，她緩緩的走過來，伴隨著高跟鞋的咯咯聲。

「做咩呀？唔認得我呀？」

我笑說：

「點會唔認得你呀？」

她就這樣捧著自己的午餐坐在我對面，此時此刻彷彿回到中學時期，只是彼此的服裝再也不是校服，而我們也不像從前般休閒。

「仲以為你唔認得我。」

「點會.....」

我們簡短的寒喧一番後，我留意到她撥弄頭髮的瞬間，無名指上戴著戒指，我的心底不禁一沉，但同時我已經明暸到那些既定的定律，要發生的總該會發生，就像縱使希特拉沒有出生，但總會有另一個希特拉出現。

很多人寫過有關穿越的題材，其實在反映著每個人都希望憑想像中彌補過去，現在我真的做到，可是然後呢？

我發現自己所改變的就只有回憶，未來也被我改變了，只是並不如我所願而已。

她支支吾吾了一會後問道：

「我返工個樣係咪好嚇人？」

我想了一會：

「可能我慣咗。」

她喝了一口自己的飲料：

「我知道呀！我睇過你以前上司對你嘅評價，佢寫到你好差，但我見你工作能力都幾高呀，同佢寫嘅完全唔同，相反佢寫得好好嗰啲，我懷疑唔好講識唔識做野，連做人都唔識。」

Hailey竟然讚揚我，而且還要以上司的身份，可見她的霸氣，同時使我尷尬和無地自容。

就這樣一頓中學同學短聚的午飯後，我們前後腳的回去，然後我們變回上司下屬的關係，她依舊毫不留情的罵人，那種無情使我也不禁謹慎起來，直到下班的一刻，想不到今天我可以準時下班，大概是因為上司換了別人，而Hailey也在E-mail的對我說，內容大意是工作時間裡工作，同時我認為加班是多餘，所以好好管理你的時間。

待續

仲在線上
仲有冇

Live!

唔小心live左

今晚收工會出文

在線上
擁抱,女神,幸運,梁山伯,替身
大概係呢批 everyone is connected

而家沖涼轉頭出文

在線上

今天由於準時下班，私人的時間突然多了，而我就在等候升降機的時候，巧遇了Hailey，同時剛好升降機裡只有我倆，又再迎來中學同學的短聚。

Hailey放下辦公室裡板著臉的模樣，換回喜愛微笑的她，並主動的問：

「你收工去邊呀？」

我尷尬的笑：

「我都無地方去，平時成日都ot，所以好少約人，可能去附近個商場嘅書局睇書。」

「你都仲係咁鍾意睇書。」

其實不是我還喜歡看書，我也很久沒有碰過書本，只是目前我沒有節目，也沒有想去的地方。

她看了看自己的手錶，補上一句：

「我都可以同你睇一陣書，約咗人但未夠鐘。」

「好呀，但你唔怕畀其他同事撞到咩？」

她打趣的笑了笑：

「我怕咩？」

我心裡的答案也默認，有誰敢說她壞話，畢竟她是目前公司被看重和當紅的人之一。

她不論在何時何地，也像一顆閃爍的明星，中學時期也身兼多項要職，這點則從來都無變。

自從在社會打滾了一段日子後，被工作、加班、感情等等苦事所折騰和佔用了自己人生大部份時間，很久也沒有碰過書本和聞過書紙的味道，當我拿起一本關於心理學的書本後，Hailey笑著對我說：

「你真係由以前到而家都無變過，都係咁鍾意睇書。」

我看著只顧打量著我的Hailey：

「咁你呢？你而家都係同以前一樣咁鍾意睇書？」

Hailey深喘一口氣：

「無乜Lu！主要係無咩時間，同埋長大咗想法唔同咗，喜好都同以前無咁一樣。」

也許，我也如是，可是我聽這句卻有點難受，同時她好像把讀書時期的事情大部份也忘得一乾二淨，又或者沒有特別強烈的感覺。

或者，所謂刻骨銘心的回憶，在別人眼裡只不過是年少時的一縷輕煙。

我見狀只好苦笑，我拿著書本與Hailey聊著，發現她的性格和喜好已經變了，以前喜歡的，現在已經沒有特別的感覺，只會用上懷念來作結，只有我傻傻的保存著那些愛好和回憶。

就像Juno的羅生門一樣，十年後女主角親自揭曉自己只不過是一位活在自己幻想的瘋子，又猶如等你下課般，當我開始學會做蛋餅，才發現你不吃早餐般的落寞。

由於書店內的冷氣比較大，因此Hailey穿上了一件薄外套，同時我留意到她還是愛用袖子遮住一半的手。

一見面就露出開心笑容，還有天冷時用袖子遮住一半的手等等，她還保留昔日那些我覺得可愛的特點。

說著說著，她摺起自己的衣袖，看了看自己的手錶：

「我就夠鐘啦！有人會嚟接我。」

「你老公？」

我的眼神示意著她無名指上的戒指，而她笑說：

「未係我老公住，但佢向我求咗婚，Big Day都訂咗。」

我暗自嘆了一聲，同時虛偽的說上祝賀的說話：

「恭喜晒你。」

她的表情有點難以為情，好像有點尷尬又有點不知所措：

「......係呢.....」

「嗯？」

她倒抽了一口涼氣：

「其實可以見返你真係太好啦，我真係好開心，可以見返自己讀書時期最真摰嘅......朋友，所以我打算邀請你去見證我註冊，之前我仲諗緊唔知連唔連絡得返，你知大家都轉咗電話號碼，MSN又無咗，又無Add大家Facebook，點知可以喺同一間公司撞返......」

最真摰的......朋友，就只不過是朋友而已。

我沒有回應，Hailey徑自說著：

「可能真係命運嘅安排！以前係同學，而家係同事。」

命運的安排。嗯，我最近也認識了命運這混蛋，有時間的話我也想好好的問候一下「他」。

「係啦，可能真係命運安排。」

「咁.....到時我畀張邀請卡你呀？我同我老公唔印帖啦，覺得太老土。」

我堆著笑意，內心難受得很，那種熟悉的被凌遲的感覺，痛永遠是來得慢，只是痛的過程是漫長的：

「好呀，等你呀。」

「嘻，Thank you！咁我行啦，公司再見啦！ByeBye！」

當Hailey戴上耳機與我擦身而過的瞬間，內心簡直唱著喔～你又擦肩而過，你耳機聽甚麼，能不能告訴我？

想著想著，我看了自己的手錶一樣，那個三字的位置若隱若現的閃耀著，我知道我還有十次機會；

可是.....回顧一下上兩次回到過去，雖然她還活著已經足夠，那些童話劇情般的發展，童話的結局雖美，可是沒有人告訴我們，結局的後續並非王子與公主幸福快樂的生活下去。

唉，命運呀命運，你在那裡？你出來吧，我保證不打死你。

回到家後，打開十年沒變的電腦桌的抽屜，內裡有著兩張泛黃的便條，是我回到過去時為自己而寫的提示，而那些提示的作用往往就像小心地滑一樣，沒有多大的作用，只是用來擺設。

我讀著便條上的提示，提示的一字一句幼稚得使我發笑，笑著笑著，我的心和鼻頭卻酸了。

「你喊呀？」

潘朵拉在我身後出現，同時我才發現自己的眼角溢出一抹淚水。

「無呀。」

她想也不想便走到我身旁，輕輕的用指尖拭去眼角的淚珠，我見狀提高警覺的問道：

「喂，做咩突然咁溫柔？唔好以為對我溫柔我就......上當。」

可是，我看著潘朵拉的眼神時，我直覺卻不認同這是她的虛情假意；

喂，我到底怎麼了？她是魔鬼好嗎！魔鬼也會待人溫柔？難怪Hailey也會變得無情。

「咁Sorry囉，我應該由你一個人望住呢張舊到就爛嘅廢紙喺度傻笑喺度喊，不過我只係好奇你地人類點解咁鍾意明明喊都要話無。」

我差點忘了她是聽到我的心聲。

說罷，她好奇地凝視著殘留在指尖的淚水，並喃喃的說道：

「明明就係普通分泌物，唔明點解你地人類咁鍾意過份解讀眼淚。」

我認真的答道：

「因為人類唔過份解讀嘅話，表情就描述唔到自己嘅悲衷、不甘甚至無奈。」

她聽到我的解說後，點了點頭：

「呃！估唔到你呢種說法又唔錯喎。」

我苦笑：

「都唔係我自己諗，係有人同我講。」

她把視線緩緩轉移在我身上：

「明明傷心，但明明自己有能力，點解唔用手錶？想拖劇情呀？」

我拿起放在桌上的手錶說道：

「因為我覺得無奈，覺得無咩用，就算我喺過去改變咗一啲野，結果每次返到現在，又有啲咩留低？」

就在那個瞬間，潘朵拉拾起那兩張「廢紙」遞給我說：

「留低嘅係你嘅努力同回憶，你忘記咗手錶可以回到過去嘅原理？就算大部份都係負面嘅野，但唔好忘記希望都係手錶嘅動力，又或者就係因為有希望所以至會有種種負面嘅野，但無希望就咩都無。」

她說，別總是把成熟作藉口，掩蔽自己那些怯懦的想法，掩蓋自己變質的真相，最終把成熟變成自己的枷鎖，一邊等人解救，一邊無病呻吟。

她說，You got to go when you got to go. (你必須去的時候就必須去。)

我問：

「你到底係咩？」

她說：

「可能真係魔鬼掛。」

話音剛落，她報以一抹輕笑，然後我下定決心把戴上了手錶，手錶的時間停在02:00:03，此時綠光劃成一個圓圈把我圍著，周遭的環境如像老舊的牆身一片一片剝落，同時心中默唸著就回到那個聖誕吧，導致現在遺憾的原點。

一下墜落深淵的離心力，眨眼間我又再次回到那間充滿回憶的圖書室。

她說，痛的作用就只有留下傷疤提醒自己曾經受傷，而內疚這種感覺更加脆弱，可以在心底如影隨形，也可以在瞬間消失得無影無蹤，就像自己的初衷。

待續我今日真係好攰，希望大家上水支持一下

在線上

支持

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤

等多啲人，一次過出文兼出埋突擊！在線

Ok 在線

等左你成日

點解子瑜會甩底呢？唔通係肥基👀👀

但係佢嗰時仲係一個死肥仔喎

好睇留名

留名 在線上

在線上

Chapter 09 【意外】

當你改變自己的命運時，其實只不過是有另一個人接替你自己本來的「命運」；

雖然聽下去很牽強，很無道理，但犧牲和交換，正正是改變的唯一法則。

而每一次回到過去，我也是陷入了犧牲和交換的電車軌難題，只不過我學會了信奉功利主義，因為自然的法則從來汰弱留強，就算我放棄作出選擇，自然也有人稍稍的得到手錶，然後交換別的軌跡。

然而，我再次回到了那間充滿回憶的圖書室，而Hailey就在我眼前，坐在圖書室的一角，面前放著一本英文小說 - The Phantom of the opera，只是她的眉頭深鎖，一洗昔日的陽光氣色，連天色也用上灰暗來作襯托，那是聖誕兼新年假後開學日，時值一月，中三下學期的開始，也是一個對於Hailey噩耗連綿的一段日子。

我知道，我說上甚麼安慰話對於她的內心而言也是無補於事，因為那是一種倖存者罪惡感的情緒，昔日的我正因為種種不惑和不解，引致她主動分手，然後她的家人為其著想，送她出國讀書並且養傷。

但在我眼裡看來，只要她活著平安就好了，那管其他事情，因為一切只是修正；

沒錯，我的確在這樣想著，我的確這樣自私和冷血的慶幸著。

嗯，我知道那是一種減輕罪疚感並自欺欺人的想法，但人沒有謊言的話確實不能生存。

不過，就算我如何慶幸，我知道自己佇立在原地也是徒然，倒不如上前陪伴著她，縱使安慰話沒用，總好比原地踏步。

於是我慢慢地走到她身旁，輕力的把椅子拉開並坐下，害怕打亂她的沉思，而Hailey把視線轉移在我身上：

「做咩呀？」

說罷，她堆出笑意，這般的舉動更加惹人憐憫，我卻一時三刻想不出任何安慰說話，因此變得支吾以對：

「無呀......我......都係驚你......唔開心。」

她不作回應，繼續徑自沉思，我見狀感到無奈不已，她喃喃地說了一句：

「我唔係唔開心，我係內疚，雖然我慶幸自己無去，但我識佢兩個，佢地出咗事，我個心好唔知點呀，你明唔明呀？」

我的答案如同記憶一樣，無言以對，Hailey對此感到失望，我猶如先知般預知她在下一秒會心如死灰般的離去，而這秒的離去意味著我已知的未來逐一應驗，焦急不已的我在她離去後的半秒已作出反應緊隨其後，並在踏出圖書室的第二步後，我輕輕的捉住了她的手肘，再慢慢地把她拉到後樓梯的暗角，右手從她身後抄過去，把她的頭板過來，再抬起她黯然落淚的的小臉，知曉昔日Hailey的離去全因為按捺不住淚水，而我卻把那些該要陪伴替她輕拭淚水的機會全部錯過，得悉原委後我為自己的無知內疚不已；

不由自主的嘴唇輕輕吻了她的額角、拭去臉頰上的淚痕，彼此的鼻尖輕輕擦過，最後蜻蜓點水般的輕吻。

腦海不停迴盪著那個「未來」的對答；

「你真係由以前到而家都無變過，都係咁鍾意睇書。」

「.....長大咗想法唔同咗，喜好都同以前無咁一樣。」

「其實可以見返你真係太好啦，我真係好開心，可以見返自己讀書時期最真摰嘅......朋友，所以我打算邀請你去見證我註冊......」

「可能真係命運嘅安排！以前係同學，而家係同事。」

然後，讓我們無視校園裡的約束，再挽手多次、再抱擁多次，再回到輕吻嘴邊相約點，終結那個本來既定的「未來」。

我只知道要是當時的她，遇上成熟的我，結果肯定會有所不同，可惜沒有人能夠像我，可以用上成熟的自己去擁抱昔日的那位她，造就了一個又一個既遺憾又淒美的故事。

我不知道從甚麼時候開始，每次默默的看著她，彷彿一切都靜止了，或許由某天她像夢一般的徐步走到我面前開始，同時走進了我的內心，使我感覺到何為命運，雖然未來往往都會因為我們的長大，而情節也偏向殘酷，但有誰敢說彼此的相遇沒有曾經像過童話？

我說，看著所愛你的淚，我很心痛，但我慶幸我可以緊緊的擁抱著你。

她說，我慶幸自己平安，但我害怕自己這種想法背後的冷血。

我在她的耳邊說了一聲：

「Sorry，我遲咗明白。」

她輕笑答道：

「你都係遲咗半個鐘至明白咋嘛。」

對她而言，也許這刻的擁抱和體諒只是晚了半小時，但對我而言是晚了半生，我還有九次機會，無論未來會變成怎樣，無論何時，無論她在那裡，我也會出現在她眼前，盡量彌補那些不足和錯過。

我笑說：

「咁都要同你講對唔住，差啲錯過咗幫你抹眼淚嘅機會。」

她笑逐顏開的問：

「你係咪對其他女仔都會咁講。」

「我唔會。」

她點了點頭，同時稍為收起笑容，但我也明暸一件可以驅使她決心出國的事情，並不是一下的親吻和擁抱便能解決，而是持之以恆的陪伴。

剛好，午飯時間完結，上課的鐘聲響起，我知道我們的浪漫到此為止，同時她對我說：

「上堂啦！但係呢.....下次喺學校盡量唔好攬同埋太親暱，畀人睇到都唔好。」

「我知道。」

然後，我們裝作沒事的一同回到班房，她的眉頭仍然深鎖，只是再沒有剛才般的落寞。

距離回去還有十一個小時，我又一次挽回她的心，抹走她的淚水，對吧？

有人會問，用一次回到過去的機會，換來只不過是多一個吻和擁抱，值得嗎？

但有人對我說，愛就像送人玫瑰，玫瑰離開土壤後只能存放短暫的時間，但也能讓彼此在那段一閃即瞬的時間裡得到滿足和浪漫，誰人敢責怪玫瑰的浪費？

嗯，這是Hailey對我說，雖然我也分不清是那個未來或者過去的她說過，只知道這是彼此的想法。

午飯後的英文課真是令人難以忘懷，幸好慣了沉悶的我對此免疫，就在那個瞬間，時間突然凝住了，我知道潘朵拉一般會在我身後或身旁出現，於是我看準了一個她慣常出現的位置說道：

「點呀，潘小姐？」

可是.....沒有人？突然，她倒吊的憑空出現在我眼前，嚇得我尖叫起來，並揮拳而至，可是打空了，整個人退後了數步，並把身後的檯凳全部撞開，而那些同學定格般像公仔的倒在地上，而潘朵拉見狀不禁大笑道：

「我就係知道你會懶醒，估我喺邊度出現！」

我大字型攤在地上驚魂未定的罵道：

「屌你咩！講好咗你喺過去會借用其他人嘅身份出現架嘛，今次仲要玩呢味野。」

她緩緩的走過來，伸手示意攙扶我，可是被我拒絕，而她蹶著嘴對我說：

「下次唔會囉。」

接著，她補上一句：

「但你男人老狗咁無用，咁就嚇到你咁。」

說罷，我打量自己身後一片凌亂，更有兩位定格了的同學被自己的檯壓著，我一邊把課室回復原狀一邊與潘朵拉爭論：

「呢個唔係有無膽嘅問題，我諗突然有野憑空倒吊喺你眼前出現，無邊個會唔驚唔會嚇親囉！」

她沒有回應，只是打量著整間課室的環境，一直維持著蹶嘴的模樣，我知道她不是真心蹶嘴，而是純粹覺得這是一個討人喜或者憐憫的表情而已。

毫不容易，才把課室的一切回復原狀，更害得我在天冷的一月汗流浹背，這個潘朵拉還真是無聊。

我不屑的問：

「你有咩貴幹呢？」

就在那個瞬間，她替我在地上拾起「漏網之魚」，那是一本英文小說 - The Phantom of the opera，當年中三下學年的英文課本之一，因此每人也有一本，只見潘朵拉凝視在書本的封面，眼神若有所思，就像定了格般，直到她回過神來問道：

「我可唔可以拎呢本書睇？」

「可以，但本書唔係我。」

她如獲至寶的笑道，明顯沒有把我的話聽進耳：

「Thank you！」

我坐回自己的座位，而潘朵拉也樂透的看書並消失了，時間回復流動，只是原來在我嚇得把檯凳撞開的時候，不小心弄得身後的同學流鼻血、另一位的同學的英文小說課本憑空消失，另外兩位被自己的檯壓著的同學突然手臂有點瘀傷，在這些人眼裡明明只是眨眼間的時間，怎麼會無故弄傷，而小說又不翼而飛，故此成為了一時的校園都市傳說。

放學後，Hailey還是眉頭深鎖的說沒打算留校，想早點回家休息，於是我伴著她回家的路上，經過公園看著日短夜長的黃昏，看著晚霞燒紅了天空，天色依然如此醉人，她收起了腳步望著天空說道：

「個天好紅呀，好似好靚，但有人話咁係代表轉天氣，可能會暴風雨嘅前夕。」

我點點頭：

「我聽過，不過聽日嘅事邊個會知呀，天文台都可能會唔準啦。」

我好像說錯了話。

她說：

「唔係呀，人可以預測天氣，但就預測唔到人，可能今日認識你，聽日大家都變咗。」

這兩句話，不知怎的讓我的心隱隱痛著，希望可以有一點勇氣衝上前給她一個擁抱，結果一向追求攻勢凌厲的我竟然在這刻怯懦。

她用上柔和的微笑，輕輕撥了我的頭髮一下：

「但至少今日嘅你，我好喜歡，但我呢刻好驚聽日唔知會點。」

我知道Hailey不久的未來會收到另一個消息，就是其中一位受害人選擇了結自己的人生，我無法想像Hailey會有多崩潰，但生死這回事我無法改變也無法操控，我對此無能為力感到無奈。

為何在這裡只能逗留十二個小時，我知道這是自己的貪婪，但真想......可以陪她久一點，至少回到現在後，那些曾經不單是一幕幕發生過的「回憶」，更加是我們活過的當下。

我堆出笑意說：

「當你知道未來係點，你又會想返去過去。」

她惋歎答道：

「可惜時光倒流只係科幻小說嘅情節，如果可以嘅話，我想返去聖誕假前期，叫佢地唔好去，或者返去再前啲，無認識過佢地。」

我不其然的問道：

「不過如果畀你返去過去但只有十二個鐘，你會點？」

Hailey愣了一會，情深款款的反問：

「咁......你會點？」

我們彼此的眼眸交錯：

「我會......咁。」

話音未落，我報以一個有力的擁抱，把彼此未盡的情話和情愫淹沒在滿是情意的一吻。

直到一刻的雷聲，把我們的浪漫中斷，並趕快的把Hailey送回家，幸好在下雨前將她安全送抵家中，我們在「𨋢」口顯得難離難捨，同時她把家門外遮架的其中一把雨傘遞給了我，並叮嚀我快點回家，回家後要立即MSN找她陪她聊天。

雖然天色漸暗，冷風漸吹清勁，卻沒有影響濃情蜜意的溫度，經過了剛才的公園，一滴雨點劃過我的臉頰，我正準備加快步伐的瞬間，突然眼前一黑，被幾股勁力一拉，再聽到一句：

「仆你個街，溝撚咗我地大佬想溝嘅女。」

然後，我感受到被幾根木棍毆打著，痛得使我倒地不起，同時一聲響雷和閃電，下起了一陣大雨，此時有人把套著我的黑布掀開，籃球隊隊長拿著鐵棍「笑」著走到我面前說：

「你知我係邊個，你亦都聽講過我跟邊個？你更加知我想溝邊個？」

我沒有回應，然後又給了我的手臂一棍，接著另一個人使勁的把我戴著「手錶」的右手拿起，就在籃球隊隊長的鐵棍用力向下揮的瞬間，我彷彿看到一抹閃電般的強光伴隨著鐵棍擊中了我的右手，骨折「咔」的一聲流竄著痛徹心扉的感覺，而籃球隊隊長整個人卻被彈開了數碼，同時模糊的視線看到那隻若隱若現的「手錶」竟然有了五條裂痕，倒數的時計猶如亂了碼，疼痛感影響著我的思緒，只是一邊疑問著怎麼.....會這樣，另一邊廂只有內心在求援，因為痛得叫不出聲......

而籃球隊隊長被彈開後，怒不可遏的他與其他隊員拾起棍棒，應該準備把我了結。

就在那個瞬間，有一把熟悉的女聲和倩影伴隨著滑板車高速的走進那班人的影線，劃破眾人的怒吼：

「呃，如果你地打死咗佢，我會好困擾。」

其中一名隊員訝異地問：

「喂，張悅寧，你第二間學校架喎！同埋大家都係小學同學，相識一場，你扮睇唔到就算啦。」

潘朵拉笑著說：

「張悅寧？個名幾好聽！我勸你地快啲走啦，要出氣都出完，打死咗佢，我會好困擾。」

大概，整隊籃球隊也認同潘朵拉的道理，於是把棍棒扔掉，並準備離去，而潘朵拉蹲下身子，她看著不似人形的我仍然笑臉迎人，直到她看到手錶的裂痕後，臉色馬上一沉，喃喃地欲言又止說了一句：

「點解會咁？無可能.....除非......」

隔了一會，那班籃球隊隊員把棍棒處理好後，離去之際，潘朵拉低著頭站了起來，並用著一把低沉得心顫的嗓子喚道：

「喂！」

籃球隊隊長不屑的回頭喊道：

「點呀？」

潘朵拉堆出笑意說：

「我講過佢死咗我會好困擾。」

籃球隊隊長反問：

「咁佢死咗未呀？」

潘朵拉的眼神狠狠瞪著他說：

「但你知唔知道你地做咗一件更加令我困擾嘅事！」

我的視線漸見模糊，只記得再一聲響雷，然後一貶眼的時間，所有籃球隊隊員全部跪在地上求饒，而籃球隊隊長的聲線顫抖著：

「放......放.....放過我，求下你，你同堅仔小學相識一場，畀個面佢，放過我地。」

潘朵拉踩著他的頭說：

「第一，我唔識佢，我只係借呢個身份，第二，我會放過你地，因為你地轉頭會咩都唔記得晒，只會記得有啲野係唔應該掂，同埋你地往後嘅人生，痛苦、傷心、驚恐等等負面情緒會比一般人深刻十倍百倍，而你地嘅體感時間會比一般人緩慢，渡日如年，但老化速度比一般人快，猶如置身人間地獄，嘻，真係諗起都覺得興奮，而家你地可以走啦。」

然後，我的眼前一黑，連意識也失去掉，我死去了嗎？還是昏迷了？

她說，你活了半輩子，常常覺得生活似乎有點意義，但結果總是一無所有。 - 海明威

待續，追到Live嘅麻煩上水同埋聽日會有一個投票，投票後就會繼續更新

不如依家投票

張悅寧淨係呢到客串出一次？

在線上
手錶爛咗到底會有咩影響

live 想追翻前面d故，有冇順序？

擁抱,女神,幸運,梁山伯,替身

我見紙言上面有兩個擁抱，係保險個個？同埋替身係邊個故？

惡作劇個本擁抱係外傳
替身係替身情人,kenny故,呢本既前一本

在線上
張悅寧到底會唔會有故事
點解我記憶入面有出現過有裂痕既錶既

你又啱wo

唔通隻錶壞左, 返唔到原來時空?

instagram嘅投票開始咗啦，歡迎大家入去我ig投票投票到凌晨兩點截止。

投完票最好follow一下因為呢個故有一部份唔影響主線嘅外傳同補完會喺ig度更新

IG: Iphonemanhkg

咁正
在線上

咁少人在線嘅
推返上去先

在綿上

兩點已過，投票結果為b！有無人在線等緊？畀啲人氣我！

在線

在線上呀

手殘負皮咗
推番

在

長期在線上

下集係2020年再挑戰
早排查ultra Q就係有集叫來自2020年的挑戰
心諗原來就係今年
估唔到依家就有再挑戰

Sor覆錯post

諗緊隔離post啲嘢
又想過嚟望下你有冇出文
意外就發生了

在線上

Chapter 10 【必然與偶然】(上)

當我醒來的時候，我發現自己置身於臥房，只見潘朵拉不發一言的坐在床邊，同時我隱若聽到外頭下著滂沱大雨，並不時傳來陣陣雷響，只見我替換了身上的衣物，被棍毆的傷口消失不見，疼痛感也沒了，唯獨......右手戴著的「手錶」倒數的時計裂痕仍在，而且亂了碼，倒數也好像停止了；

就在那時潘朵拉終於打破沈默，並第一次見她用著如此凝重的神色對我說：

「醒啦？你知唔知你差啲死呀，我好唔容易至靜止咗一段好長嘅時間去令你身體復元！隻手錶雖然會自我修復，但都需要一段時間，喺呢段日子入面你只能夠被困喺呢個時間點，同埋有可能出現好多連我都唔清楚嘅不穩定因素，總括而言你無辦法隨心所欲用到佢嘅能力。」

「咁.....幾時至會修復返？」

潘朵拉眼神藏不了她的憂心，視線一直停留在那隻「手錶」：

「唔知，可能一日、一個月、一年甚至十年，因為未試過呢個情況，但我只係知道如果手錶真係損毀咗，你同我都會消失。」

我被她的話嚇呆了：

「但物理可能令到隻手錶損壞嘅咩？」

「物理就當然係無可能令手錶損壞，只係似乎係另一種存在故意嘅安排。」

「另一種......存在？」

她避開沒有回應，同時顯露出苦惱的表情：

「我答唔到你，因為.....我無呢方面嘅認知同確定嘅記憶。」

她氣若游絲的補上一句：

「同埋......可能因為隻手錶損壞咗，再加埋正話要靜止咁耐時間，而家我有啲虛弱，再無辦法暫停時間，用呢種形態維持唔得好耐，所以聽日開始，我需要借用返嗰個女仔嘅身份喺呢個空間生存，直到手錶修復返，然後返去原本屬於你嘅時間點。」

我開始留意到她的臉色漸漸變得蒼白：

「你好好休息下啦。」

我見狀騰出床邊的一些空位，示意她可以在此躺下，潘朵拉微微的點了點頭，想也不想便攤在床上，合上雙眼，我替她蓋著被子，雖然不知道是否管用，但總好比眼巴巴看著她消失，畢竟我們現在是相同的命運共同體。

接著，我登入了MSN，只見Hailey立即找上我說：

「你終於online啦，又話返到屋企立即揾我？」

我編了一個藉口：

「Sorry呀，我淋雨淋到濕晒，沖埋涼，再整乾返件校服之後就立即Online啦。」

「咁好啦，我而家陪屋企人睇一陣電視，跟住再揾你啦。」

我還未回覆，她把狀態設定為離開。

顯然，她還是有些不快，畢竟她目前的情況是需要我無時無刻的陪伴！呃！該死的籃球隊隊長。

我看著掛在臥房的月曆，明天還是要上學，想起早會、小息、沉悶的課堂還有那些上學時期的種種，對於把青春時期的一切重新經歷一遍的感覺十分奇妙，彷彿就像一場夢，同時內心對此有點期待，難道真是錯有錯著？

然後，我看到潘朵拉卻在我的床上酣睡著，由於時候不早，我也要下床休息，同時我知道自己要把這個時間點的一切重新適應，縱使曾經的我也是這樣活著，但也只是曾經，除了自己的年紀細了，還有髮型變了，父母還會管著自己之外，幸好沒多大的改變，更要慶幸著其他人看不見潘朵拉的存在。

然而，我又發現了另一個難題，就是我真的要與潘朵拉同床嗎？畢竟她也算是一位女孩......吧？

想著想著，潘朵拉半睡半醒的拉著我的手，這好像是我第二次碰到她，同時我也想不到沒有目前實體的她竟然被我碰到，而且迷糊地說：

「我瞓過啲。」

然後她真的讓了一些位置給我，而我也沒有藉口，只好尷尬的躺在床上。

雖然我也有過與異性同床的經驗，但與潘朵拉同床的感覺卻好像有點與別不同，好像有點暖暖的，應該是自己的體溫，畢竟記憶中的潘朵拉的體溫是比常溫冷一點的，可是她第一次碰到我的時候，手雖然冰冷，卻不知怎的有一股暖意在我心頭流竄。

看著臥房的天花板，很久沒有思考那麼多，以前總會想著快點入睡，明天還要上班，或者滑著手機看一下朋友們和IG女神的動態，原來沒了智能電話這回事，生活有點苦悶和不慣，但又簡單了很多。

嗯，我肯定患上了智能手機的依賴症。

我看著天花板思考了良久，以前我會覺得回到過去很荒謬，但到我可以回到過去後，我卻希望可以逗留得更久，到現在我真的可以留在過去，我又害怕未來會因為我在此刻的一舉一動而引起何樣的變故。

回想起那些已知的未來，那個Hailey已為人妻的未來、那個沒有Hailey的未來，還有那個以上司身份出現的未來，種種可能性的未來，都使我期待、不安，最終是無奈。

也許，無奈是因為不如人意，發現其實在過去帶來的改變只不過像在湖面片石，只有一閃即瞬的漣漪，怎會可能泛起大浪。

就在那個瞬間，潘朵拉竟然說起「夢話」向我嚷道：

「你好嘈呀！唔好諗野得唔得呀？諗咁多做咩呀？」

我訝異的反問：

「你都仲聽到我諗咩野？」

「只係聽到鬼食泥咁囉，靜啦好無呀？」

「Sorry呀。」

然後，她沒有回應，好像再度陷入沉睡狀態？她到底是說夢話？還是故意作弄我？又或者......

啊！想著想著，她竟然主動把手搭了上來，她的鼻尖貼近我的耳邊，雖然我是一位擁有過性經驗的男生，對於這種事情本應可以處之泰然，對性慾的控制「收放自如」，但我的心卻竟然因為潘朵拉的貼近而急速地撲通撲通地跳動，怎麼會這樣？

我不其然的因為抱有疑問和好奇，把視線轉移到沉睡的潘朵拉身上，竟然會認為她睡覺的樣子很甜美，因此再把視線稍為向下移，結果我會對她那對若隱若現的雙峰產生了男性原始慾望下的反應，俗稱：「扯旗」。

但.....不行！不可以的！我瘋了嗎？我怎可能會對一頭魔鬼「扯旗」。

在我思緒糾結的時候，我感到潘朵拉的身體不禁打了一個冷顫，因此我的視線不禁再凝視著她，只見她雙拳緊握，同時雙唇在抖震著，我見狀好奇地問：

「你.....做咩事？」

她只是回了我一個字：

「凍.....」

就在那個瞬間，我感覺到手錶的傳來一陣冰冷的刺骨感，因此我深信潘朵拉應該所言不虛，但我又不知如何是好，於是把整張被子緊緊的把她包著，然後我隔著被子想也不想把她擁入懷中，藉著自己的體感應該可以讓這頭魔鬼暖和一點吧？

只見她的抖震開始緩了過來，眉頭再沒有皺著，而我的視線就這樣定格般的看著她，彼此就像面面相覷。

我的內心在片刻間抱有疑問，眼前真的是一頭魔鬼嗎？還是一直以來真是被我誤解？而且我覺得酣睡的她有一種熟悉的感覺，但我又說不出是誰。

接著，視線凝在潘朵拉的臉龐，腦海漸漸變得空白一片，直到......寒冬微暖的陽光透過窗簾照進臥房，我才把緊緊擁著的手鬆開，同時潘朵拉徐徐的醒來，她的眼神閃過數秒驚訝，而我也終於意識到自己的所作所為有多不可思議。

不知道是誰率先尷尬的說了一聲早晨後，我裝作昨晚甚麼事也沒有發生般的起床，而潘朵拉也愣愣的對我說：

「琴晚瞓得好好，而家好咗好多啦。」

我不知道自己該如何回答：

「我.....都係。」

然後，我拿起掛在衣櫃的校服說：

「我去刷牙換衫先。」

潘朵拉坐在床邊別過臉說：

「琴晚多謝你，雖然我覺得竟然要多謝人類好不可思議。」

不知道是氣氛的配合，還是今早的天氣真的有點冷，只知道一切都很尷尬。

「我......怕如果你有事，我都會消失咋，就好似你琴晚都救咗我咁。」

沒錯，一定是這樣的理由！而且我覺得這也算是報恩的一種。

而潘朵拉「嗯」了一聲後，再補上一句：

「一定係咁。」

話音剛落，我趕快的離開臥房走進浴室，在我梳洗的期間發現「手錶」的五條裂痕，其中一條被我親眼看著它縫合了。

是一日縫合一條裂痕嗎？即是意味著我還有四天留在這個時間點裡。

想起這點，我的心情又有點複雜，一邊依戀著過去的美好，另一邊卻想把已改變的未來「揭曉」；

同時，我想起潘朵拉昨晚說的話，本以為是偶然，實則是必然，曾以為必然的，卻僅是偶然。

那......昨晚的到底是隅然？還是......必然？

唉，整晚沒睡，一大清早還要想了思考了那麼多，真要命！

她說，我們依戀著回憶的美好，卻好奇揭曉著未來，然後討厭自己的當下。

待續有無人追到Live？

Live

潘朵拉至係女主角?

lived

其實會唔會係命定論
唔係平行世界

又見到你
乖啦 唔止一個月會仲係咁 一年都仲會咁架

笑死好似都第3個故了，試過做好多野都忘記唔到

咁真係要瞓靈堂

反而記得更清楚係咪？ 係咁架啦，可能到死果日仲會咁愛佢架

終於追到live

Live左

都可能就黎

到時收翻埋係心入面愛算

咁既然忘記唔到不如就一直去諗，諗到到自己真係攰啦，到時可能就會忘記到呢，女神故子瑜好似有曾經講過，btw估唔到呢度都見到你，唐寧巴

一般三個月後就會無事

一般 現實太多特例了

突然有種名人嘅錯覺近排好少係故留意都撞到

都就黎諗到自己嫌自己煩

咁希望ip佬個故寫耐啲陪到我3個月啦完故就快啲開過個

可能當你有一日唔會再諗，你先會覺得仲煩

沈夢巴共勉之

休息完畢，明天出文！

呃，一直好糾結過咗十二點叫聽日定今日

在線上

晏啲出文

199正皮 未俾嘅好快手啲

在線上

Chapter 11 【必然與偶然】(中)

徹夜無眠，一大清早還要思考了許多的事情，當我準備出門的時候，發現在臥房裡的潘朵拉消失不見，難道她真的恢復元氣了嗎？

嗯？怎麼我又會想起她。

我拖著那個彷彿欠了靈魂的軀殼，穿上久違的校服，在回校的路上，我再度經過了昨晚那座公園，想起那件儼如噩夢的經歷，幸好潘朵拉及時出現了，可是手錶卻有所損壞，而我也被迫留在這個時間點，可是可以重溫上學時期的點滴，少不免會有所期待，可是潘朵拉又說過有不穩定因素，我無法隨心所欲的運用這種能力；

難道是隨時都會回到那個屬於我的時間嗎？不過目前我存在於此的每分每秒也是因禍得福所賺來的。

難怪有人說過，只要有時計，擁有了時間這個概念，人類才會懂得珍惜。

總括而言這件事的結局是期待多於憂慮，算得上是錯有錯著。

想著想著，有一道熟悉的倩影走到我面前說了一聲「早晨」，霎時間眼見換了鄰校校服的潘朵拉，轉換了形象的她差點把我嚇呆，雖然有點看不慣，但把那沉重黑色裝扮換掉，一洗陰沉的形象，簡直是煥然一新，原來潘朵拉也真的可以像一位少女；

大家可以試幻想一下換上校服的伊織萌吧，試問有那位男生不會心動。

她在我面前轉了圈，並樂透般的說：

「未返過學，有啲期待。」

「你.....借用咗人地嘅身份？」

她拿出鏡子說：

「係呀，咪琴日個女仔囉，呢個女仔都幾靚女，身材又好，個名叫張悅寧，又好聽！我好鍾意呀，只係意志力有少少強，不過我又幾鍾意征服咗佢嘅感覺。」

話音未落，報以一抹詭異的笑，果然魔鬼的本性是改不了，我見狀牽強的笑，而我們正準備分道揚鑣之際，我回頭問道：

「喂，你唔係話唔可以離開隻錶太遠嘅咩？」

「係呀，但我呢間學校同你間學校只係隔一條馬路咋嘛，個距離係無問題。」

我聽到後不屑的說：

「咁你又賴死喺我屋企！」

她裝作可憐的問：

「你捨得要我一個女仔瞓街？」

我沒有理會她徑自離去，而她好像尾隨著我，直到我走進校園，因為我知道抱著一切都是虛幻的想法去對待潘朵拉是沒有錯的，只是昨晚我有一刻覺得楚楚可憐的她確實惹人憐憫。

唉，昨晚.....

然後，板著臉的Hailey在我面前走過，我見狀走前向她問好，而她直言不諱的問：

「你今朝同邊個一齊？」

Shit！我早知道倒楣的事總會接二連三，於是我臨危生智的回答：

「我今朝撞到個小學同學！」

她想了想，微笑地說：

「你個小學同學幾靚女呀，揾日介紹畀我識下。」

我緩過一口氣：

「好呀。」

怎料，我感到她的眼神閃過一絲殺意，同時後尾枕有點寒意，可是她的臉上還是掛著笑容：

「我都有幾個小學同學都幾靚仔，有機會我都介紹畀你識呀，或者介紹畀你小學同學識呀。」

Shit！這是陷阱。

「m.....我地二人世界咁咪幾好。」

她笑著搖了搖頭，同時拒絕了我：

「唔啦，多啲人熱鬧啲！今日無早會呀，課室見啦。」

「咁.....小息呢？」

「我要去圖書室當值呀。」

「咁你當值，我睇書陪你？」

她笑說：

「唔使陪啦，你有你睇書，我有我做野。」

「咁Lunch呢？」

「我可能約咗小學同學食Lunch，你都約下你個小學同學啦，我去圖書室先啦。」

「真係？」

「係呀，你真係可以試下，Bye。」

Hailey笑盈盈的道別，眼神卻有點......難以言喻，卻使我的後尾枕發涼；

原來Hailey在情人面前愛說反話，同時也愛呷醋，這點我以前從未留意過，也許戀愛和友情真的是兩回事。

未幾，我又感到一絲發涼，是今天的天氣很冷嗎？

今天除了很冷以外，我以為只要不用上班就算眼睏也沒怕，但結果原來早上的頭三課比起上班更為折磨人；

毫不容易才捱到小息時間，我在圖書室拿著書本，視線卻凝視著還在呷醋的Hailey，她見狀對我報以悶哼的模樣，雖然她待我有點怪怪，但又該死的覺得她很可愛，我是沒救嗎？

看著在圖書室指導著其他同學執拾圖書並有說有笑的Hailey，真想像不到在那個未來裡，她會變成猶如「鐵娘子」的上司。

我還會在想？在其他未知的未來裡，她這種真心會被現實磨蝕後還餘下多少？她會變得像我或者其他成年人一樣追名逐利嗎？

突然，周遭的時間停頓了，沒錯，我知道一定是潘朵拉出現，同時我也懶得描述她憑空出現在我眼前，反正.....總會習慣。

潘朵拉出現在我身邊答道：

她說，名、權、利，人類沒有這些慾望就無法生存，可是它帶來的錯誤跟它帶來的真理一樣多。

「點解你咁熟悉歌德？」

「因為我曾經認識佢！」

「......小姐你到底幾多歲？」

她娓娓道來：

「應該咁講.....當我繼承你口中嘅手錶嘅時候，就會繼承埋歷任嘅記憶，同埋該要認知嘅知識，但代價又會無咗屬於自己本來嘅記憶，不過我好肯定自己仲好後生。」

「有幾？」

她一臉不屑的望著我：

「關你咩事呀？」

我不滿的回答：

「仲話唔關我事？如果唔係你，Hailey點會嬲咗我呀？仲有明明可以用呢種姿態見人，點解要現形呀？」

她對我嚷道：

「你仲好講！如果唔係你搞到隻錶裂咗我點會咁呀？仲要係我救返你呀！而家呢個姿態只可以維持一陣咋，轉頭小息完又要繼續上埋啲好悶嘅堂，你知唔知返學好悶架？仲要一早就要聽埋啲我識嘅知識，啲同學大部份都傻下傻下咁，得一兩個較為聰明啲咋！」

「Sor.....ry.....」

她繼續宣洩內心的不滿：

「之前用呢個姿態出現又話我阻你，現形就好話我現形，我見悶走去揾你講兩句又畀你話，我作為高等過你地人類嘅存在都遷就你，你仲咁多要求！」

「......」

「你知唔知最令我煩惱係咩？就係唔知要留喺呢度幾耐？更加唔知隻手錶幾時修復返呀！」

「.....」

潘朵拉悶哼一聲，說這個姿態快維持不住，要回去繼續上課，她消失的同時，時間的流動恢復如常。

我今天犯太歲嗎？好像得罪了全世界的女人，至少今天我沒交功課，英文Miss也嘲諷了我兩節課，想著想著，Hailey再對我報以一個漠視的眼神。

今天Hailey不太理采我，這也不算最反常，最反常的是往日愛展現自己風采的籃球隊卻變得縮頭縮尾，只是我知道就算籃球隊不再校園「稱霸」，但總會有另一班人「興起」，彷彿我有預感，又或者我開始明白這個定律。

怎麼我會如此肯定？因為半天的時間內，足球隊與鄰校惡名昭彰的a班「軍團」下戰書的消息傳遍全校，結果怎樣毫不重要，因為要稱霸這間學校，至少要與鄰校最強的一較高下，未必真的動真格，因為昔日籃球隊也是「互屌」一會做樣而已，但總要有這種氣勢，畢竟我校的戰力一向平平，學生們愛好「和平」，只需要嚇一下便純如綿羊，在鄰校眼中就算所謂這所學校最惡的也未必入流，因此在未來的中學格鬥榜仍然不被上榜。

Lunch過後，他們戰敗的消息沒有使我們驚奇，就像蒙古人一樣，從少在野外求生，未必要你成功獵殺野狼，能活著回來就已經是十分強大，沒錯，鄰校的A班是一頭狼，而足球隊.....最多是牧羊犬。

總括而言，足球隊敗了，聽說傷勢還不輕，只是他們在Lunch大戰後回校，隨便捉了一位中一的新生充當出氣袋出氣，並在籃球場展現自己的「雄風」，在眾目睽睽下圍毆那位中一生。

「聽講你留級喎，咁唔努力讀書，等我呢班好學生罰下你啦。」

「喂，你個名真係好柒喎，林志穎，你媽媽改到你個名咁，抵畀人屌同打啦。」

「喂，人地媽媽死咗啦，唔好屌骨灰啦。」

嗯，這位中一生被欺凌的命運沒有改變，只是換了另一班人而已，曾經我出手拯救過他，結果他因為成績不佳被校長「勸」離校後，我有一整年便成了欺凌對象，幸好有Andy這位好友保護，否則我不知如何是好。

這次，我學會了自私一點，見死不救吧，反正就算我出手也改變不了他被欺凌的命運，也無法改變他中三會被踢出校的事實，更何況我還需要在這個時間點裡過上一段日子，那段被欺凌的回憶簡直是不堪回首。

於是，我決定袖手旁觀，同時我回頭的瞬間才驚覺，Hailey一直站在我身旁，而且她報以憐憫的眼神，再望了我一眼，我不知道該如何回應，只是當我們相目而視之際，彼此的眼神閃過一絲無奈，也許她的無奈是基於憐憫，而我的無奈是基於那些不變的定律。

待續，連同突擊一齊出埋啦，等大家追到Live在線

阿穎

在線上 居然就係隔離街...
iphone係一早諗好咗要作呢個故?

其實係

人善被人欺

iphone universe唔係浪得虛名！

在線上
連志穎都出埋黎啦

阿穎
可摸以係Selina個姣婆俾人強奸自殺
咁阿穎就唔會俾佢搶走可以同Nana幸福咁一齊
可摸以啊可摸以啊

呢個名詞

但我記得喺擁抱故度好多人一面倒咁笑阿穎無用到佢諗通咗唔再做好人又屌佢垃圾

新讀者留名，樓主寫得好好睇

iphone universe 正啊

我反而幾欣賞佢要下定決心做一個壞人都一件唔係易事

係因為大家都想睇happy ending

究竟你一早諗定咗幾多嗰故

我欣賞佢做壞人，但係我鄙視佢連自己最愛嘅女人都可以傷害同埋任人傷害
撕請帖果度先真正保護返Nana一次，但係亦都係唯一一次

在線上

我趁著無人留意的時候，悄悄地在牽了她的手一下，她的臉在瞬間紅透，然後輕輕的把我的手鬆開，走回無人的圖書室，我緊隨她身後，她走進圖書室後裝作執拾圖書並對我說道：

「做咩無啦啦拖我呀？」

「因為.....你係我女朋友。」

「但我男朋友有個好靚女嘅小學同學，仲想介紹畀我識。」

「Sorry呀，唔好嬲唔好呷我醋啦。」

她強忍笑意，刻意板著臉對我說：

「邊有呷醋啫，我都未介紹啲小學同學你識。」

「嗱，我唔要呀！唔好嬲啦，好無？」

正當我準備親她之際，她望了望圖書室的正門，剛好午膳完結的鐘聲響起，她主動的吻了我的臉頰一下並對我說：

「放學要送我返屋企呀！」

我笑著回答：

「緊係好呀。」

然而，突然有一股離心力湧現，使我彷彿在瞬間失去了知覺，然後在自己的臥房裡的電腦桌前霍地醒來，怎麼會這樣？

我MSN的提示聲響著，同時看著電腦顯示的時間，仍然是今天的時間，只不過已經時值晚上9點，在那六個小時裡，到底發生了甚麼？怎麼我的記憶沒有「更新」？

這是潘朵拉提及過的不穩定因素？

MSN的提示聲響過不停，全部都是Hailey傳給我的訊息。

「其實我上上下堂突然出咗去，係因為我要聽電話，我收到個消息，出事嗰兩個朋友，有一個自殺離開咗我，所以今日放學我一直都無出聲，亦無任何反應，可能你以為我突然又心情好唔好，仲嬲緊你。」

「或者你唔會明白倖存者係一種點樣嘅心態，我慶幸自己無事，但我同時自責會覺得慶幸自己無事，我覺得自己好自私，但我可以一直自我安慰，會過去的，佢好快無事，而我都可以繼續裝作若無其事生活，直到知道其中一個朋友自殺之後，我知道自己無辦法再好似正常人咁慶幸自己無事，我好內疚。」

「雖然屋企人同我講，有咩好內疚，你去咗咪只會多一個人有事？道理我全部都明，但我無辦法可以再咁樣安慰自己。」

「我多謝你陪伴我，亦都多謝你哄我咁耐，只係哄哄下我都覺得你開始有啲唔耐煩，我對你一時處事成熟，一時又不解溫柔好無奈，Sorry，可能我嗰下無講出嚟，你唔知點處理，或者就算我講咗你都唔知點處理，但我而家需要啲時間平靜下。」

其中一個受害的女孩.....自殺死了？

背負著生命重量的代價，我怎麼會不明白？

我不認識那位女孩，甚至素未謀面，只是......我並不能因為那是一位陌生人而自我良好把內疚減輕。

我知道這一天終於會來臨，要發生的總該會發生，只是我作出了抉擇，驅使別的演員接下了劇本，我知道了結局，但我想不到那種罪惡感的沉重是我倆也分擔不起。

我「間接」殺了那個女孩，但我無可能眼巴巴的要Hailey承受這樣的命運，也許最該死的就是始作俑者，促成約會的另一位女孩還有那班該死的人渣。

但我又可以怎樣？我不能改變別人的生死，要發生的也總該會發生，沒有那位女孩，也自然會有另一位女孩，沒有那班人渣，亦會有另一班人渣繼承了劇本。

原來內疚和無力感夾雜在腦海會變成沮喪，我也暸解到電車軌難題最難的往往不在於抉擇，而是承受自己抉擇後的結果，背負著結果的每一個代價。

我看著刻有四條裂痕的手錶，心想著潘朵拉，我該如何是好？

她說，你們總是逃避太陽，卻想靠寒霜取暖，鐵了的心裡本該無愛，卻渴望被愛，明明本性自私，但卻萌生罪惡感。

待續，早前投完票嘅人，大家對自己嘅選擇有無咩特別嘅感覺？

如果可以拯救自己最愛嘅人
又有咩辦法

但如果係我，我應該會嘗試拯救埋另外兩位
當然世事唔係咁容易

唔救佢就我內疚
救左佢就佢內疚 你話呢？

人總係自私嘅，最愛嘅人同另外兩個陌生人當然有分別，好難做到大愛
好多時愛總會行先過理智

認同 仲有要執咗間餐廳

我唔想阿穎比人恰落去 同佢變做壞人去恰其他人 中間有段距離 唔一定要咁極端

主角童年係咁趁男主唔喺度幫佢倒米

唔極端啲 又會比人話優柔寡斷

新讀者手動正皮

在線上
樓上手動正評我鍾意 我又黎

在線等

大家都係p牌仔

有排先甩到p牌

在線上阿

在線下

今日會晏啲至出文好攰好眼瞓

在線上

Chapter 12 【必然與偶然】(下)

就在我感到迷茫地看著腕上的手錶之際，我的內心不其然唸起潘朵拉的名字，那個瞬間在身後冒出了一把熟悉的聲音向我說道。

她說，就算出賣靈魂也要找個付得起價碼的人，就算背負良心的責備，也要找個足以自我安慰的理由。

而我習以為常的答道：

「道理我都知道，但偏偏就係我唯一做唔到嘅事。」

她用手輕輕拍了我的肩膊：

「至少佢唔需要面對厄運，唔使接受死亡嘅劇本，亦因為咁樣而擁有咗未來。」

突然我有一種預感，而我也把這種預感對潘朵拉娓娓道來，也許只有她懂得所有事情的來龍去脈，也只有她懂得我的抉擇，因而產生了一種片刻的依賴。

「我有一種預感，就係佢依然都會離開，係咪呀？」

潘朵拉聳肩並對我說：

「就算佢會離開，只要等手錶修復返，一切都可以改變到。」

我「嗯」了一聲當作回答，今晚真的太累了，我不想再作多餘的思考，畢竟內疚感已經把我的心靈鞭撻得體無完膚。

「呢個姿態都係維持唔到好耐，我係時候返去繼續休息下。」

我不其然的問：

「其實你可以唔停咗個時間，喺我呢度休息？反正琴晚都係咁。」

潘朵拉漲紅了臉的說：

「好似.....你唔驚你屋企人聽到你同空氣傾計？」

「放心喎，我地喺佢地瞓覺前，盡量少啲交談。」

否則被我父母聽到的話，肯定誤以為我思覺失調。

我的視線轉移到書櫃裡，並對潘朵拉說：

「你唔係對書好好奇嘅咩？你可以睇喎。」

潘朵拉在書櫃裡取出了歌德的那本浮士德後，臉上浮現出感興趣的表情，並猶如翻閱著老朋友的日記，隨便說了一聲「好」後，我卻在那個瞬間想起昨晚同床種種尷尬的一切，同時只見她一邊專心的看書，一邊彈指一揮，時間繼續流動著，她半臥在床上閱讀著，而我卻坐在電腦前，看著Hailey顯示為離開的MSN對話框，還有那堆使我不知所措的文字。

潘朵拉從後說了一句，而她的視線一直停留在書本上：

「攰就休息下，或者將你內心嘅想法打出嚟send畀佢，喺度猶豫嘅話，就算隻手錶有24次機會都無用。」

世情可悲的地方莫過於只有魔鬼的能夠懂自己的內心，最無奈的處境就只有自我撫慰。

我一直坐在電腦前，心裡有很多千言萬語，可是雙手在鍵盤輕敲的就只有寥寥數字，

「可能喺你眼中，我係一個一時成熟，一時幼稚不解溫柔嘅人，但無論發生咩事都好，我都會喺你身邊陪伴你，無論幾遠都好，我都會去揾你。」

未幾，Hailey回覆道：

「多謝你，只係我真係想一個人靜下，我再揾你啦。」

然後，她下線了，我不其然嘆了一口氣，再隨手的從筆記本裡撕掉一頁，透過文字抒發自己的內心，並提醒那個過去的自己。

「別再一時成熟，一時不解溫柔，沒有人一位女孩喜歡一位善變的男孩，雖然我現在寫下這些話你會感到莫名，也不明白自己為何會寫了這些話......」

寫完後，我看著那頁紙想得入神，卻被看著我打字的潘朵拉嚇得醒來，她無視把我嚇怕，並在喃喃地說：

「即使是出賣靈魂，也要找個付得起價碼的人。」

「歌德呢個人真係......哈哈」

我不禁好奇地問道：

「歌德寫浮士德同魔鬼訂立契約，其實係咪同你訂立架？」

「記憶嚟講係嘅，不過佢每一次喺臨終前回到過去，就會寫一本書。」

我被記憶兩個字產生好奇：

「記憶？」

她不屑的答道：

「都話咗由我繼承Paradox呢個身份同埋時間容器嘅時候，就會繼承埋歷任嘅記憶，同埋忘記咗自己本來係邊個，只係知道自己用晒12次機會，但忘記咗自己點解會用，仲有幾時用。」

「即係只要我用晒12次機會，我就會繼承咗呢個身份同埋手錶？」

她點了點頭，而我卻鐵定心般的說：

「咁我肯定唔會用晒12次機會，最多用11次就夠，邊會好似你咁傻，用晒12次機會，結果而家無晒屬於自己嘅記憶，連自己係邊個都唔知道，甘心咩？真係自願？」

潘朵拉沉思了片刻，便聳聳肩的答道：

「我點會記得呀？不過都無所謂，而家同你嘅對話，未來都係變成下一任嘅記憶，可能下一任就係你呢，嘻。」

「......我一定唔會囉。」

「我只係知道『時差』同埋手錶係人類嘅心癮。」

她說，人只要較為與別不同，就好容易陷入對等的瘋狂，也會產生對等的心癮和慾望。

「時差？」

在透過手錶回到過去後，命運劇本和時間所出現的誤差或偏差，引致其他人本來已訂的未來所作出的改變，潘朵拉稱作為「時差」；

她說，讓一個人墮落其實很簡單，只需要讓她／他得到本來得不到的東西，讓他／她變得貪婪無比即可。

她說，也許現在的我就是墮落和貪婪的代價吧，至少這個想法也存在於歷任的記憶，又或者這個想法可能只是屬於某一任記憶裡的想法。

她補上一句，但大部份記憶我也分得清楚吧，應該。

我怎麼會覺得潘朵拉稍為有點可憐？

待續

在線上，最近有啲黑仔同做野方面有啲攰，所以我少咗在線，希望大家諒解

在線上 追到live
唉瘋巴加油

在線上
唔緊要啦 休息多d

太攰嘅話多啲休息
心情同健康好緊要
反正你唔會爛尾
講低聲就得

抖吓先啦，你心情好啲我哋睇文都會開心啲架

唔知點解有種感覺失咗憶嘅paradox就係Hailey

用晒12次為咗做paradox見男主

在線中

在線上
加油

唔撚係掛

明天會恢復出文

加油

盡力而為啦自己有時間先再出都ok有交帶就得

因為佢唔會記得果個係自己

因為佢只會記得該要擁有嘅知識證明所有野都唔係由佢控制

在線上

想著想著，潘朵拉變魔術般把那本浮士德變回原位，同時攤在床上，並用擁著被子對我說：

「瞓啦，我有啲攰，你慢慢啦。」

我不禁看著她，再次憶起昨晚的尷尬，可是自己已經開了口，沒可能叫她現在離去吧？

我發現只要潘朵拉不把時間停著，她好像再也聽不到我的心聲？

我把燈關掉，並對她說：

「我都瞓啦，你.....瞓過啲。」

她稍為退了半個身位，當我躺上床的瞬間，仍然覺得與潘朵拉同床總是有點怪，只是我又覺得自己根本沒有可能甚至任何念頭與她有僭越男女關係的事情，所以決定不再作胡思亂想，並合上雙眼，可能今天思考的事情太多，不消一會便睡著，接著我造了一個很模糊的夢，夢裡有一股離心力使我不停下墜，然後我霍地醒來，張開雙眼只見彼此的鼻頭輕輕貼著，隱隱的感受到她的鼻息；

潘朵拉是有呼吸的，她除了那些奇怪的地方以外，也可以把她當成一位普遍的少女吧？

呃......我到底在想甚麼？

被子蓋著我倆，驟眼看來簡直就像相擁而睡，睡姿異常親暱，剎那間，潘朵拉也從濃濃的沉睡裡醒來，同時她被嚇得漲紅了臉，並立即轉身背向著我，有了上次尷尬不已的經歷，我見狀也二話不說的起床，輕聲地向她說：

「我沖個涼。」

她也背著我柔聲地答道：

「我.....都差唔多返學。」

「好呀，再傾呀。」

「嗯嗯。」

當我離開臥房的瞬間才緩過氣來，同時我看著手腕上的手錶，只是那四道裂痕還在，怎麼會這樣？昨天不就是修好一道了嗎？難道不是一天一道？

今早回校的路上，我的腦海一片惆悵，一邊心想會否在路上碰見潘朵拉，我發現與她走近總是一件需要多加提防的事，始終她是一頭魔鬼；

但我又會有所疑問，那有魔鬼會像她那般......怪，也許我對魔鬼的認知局限於電影詭修女的那種吧，笑。

另一邊廂卻憂心仲仲著Hailey的事情，結果一片平靜，但平靜得使我有點感到不安，因為我回校後才得Hailey今天缺席，好奇的同學們二話不說的向我打聽，畢竟Hailey幾乎沒有缺席的紀錄，而我一概用上她身體不適作回應，另一邊廂卻暗地傳了一則sms給她，可惜她沒有回應。

整天早上的課，我也在魂遊太虛，心緒不寧的感覺使我焦慮不已，直到小息的鐘聲響起，老師離開課室後，我再傳了一則sms給她，可是她還是沒有回應。

我發現Hailey不在了，整個人彷彿沒有目標，到底在認識她以前我的日子怎麼過？

呃，真討厭，好像說自己真的這個時間點裡過了很久，明明戴著手錶在穿越「過去」和「現在」的時間點後，那些被改變的過去，我全部沒有經歷過，只有一些片段和記憶，有時候我覺得那些記憶毫不真實，只有現在我才覺得那些過去真的發生過。

嗯？明明現在的一切也是被我修正過，看來我真的適應了這裡的生活。

閒著無聊，於是決定到圖書室看書，但沒有Hailey的圖書室卻有所欠缺，同時借了幾本抒情文學的書，我發現人在迷茫的時候，也許請教文字，總好比獨個在胡思亂想更好。

「好煩惱呀？」

突然有熟悉的嗓子把我從閱讀的世界裡喚醒，我才發現周遭的事物和時間都停住了，我見狀反問：

「你係咪覺得做學生好悶？小息覺得無聊揾我傾陣計呢？」

她找個位置坐下，並露出一臉苦惱的模樣伏在案上答道：

「人類係咪得情愛是非欺凌之外就咩都無架啦，好無聊.....」

「其實.....你停咗時間揾我傾計消磨時間，你唔覺好矛盾嘅咩？」

潘朵拉好像不太理會我提出的疑問，只顧徑自說著：

「你知唔知呀，學校啲人開始懷疑我，覺得我變咗！好在我幾經辛苦修改晒認識佢嘅人嘅記憶，呢個女仔一向就係咁Cool同埋無存在感！」

我訝異地問：

「你點樣篡改佢地嘅記憶？」

她想了想答道：

「嗯？我本來就係唔屬於亦唔存在呢個物質空間同時間，我要返去過去簡直係易如反掌，只係意志堅強嘅人會對『時差』產生排斥，從而出現記憶紊亂，亦因為咁衍生出所謂曼德拉效應，同埋我知你諗咩野，但我作為手錶嘅管理者，我係唔可以幫任何人，只可以為自己，我亦有我嘅守則，否則我就會消失架啦。」

我灰心的說：

「Okay Fine。」

「不過呢.....」

就在潘朵拉欲言又止的瞬間，她跟我說這個形態的時限又到了，就在時間回復流動後，我沒有為意潘朵拉欲言又止想說的話，而且之後也沒有深究。

我繼續撓破頭也想不到如何陪伴著Hailey的最佳方法，畢竟現在的她把自己的內心收起，同時對我時而成熟時而不解溫柔的態度很抗拒。

當發現自己沒辦法使用手錶的能力時，我為此感覺躊躇，覺得自己活像一個無能為力的凡人，也因無能為力感到迷茫，但明明以前也是摸索著未知的未來，連同快樂、擔憂和傷感地活著。

就在那個瞬間，我發現手錶的四道裂痕，又少了一道，現在只餘下三道。

嗯？到底怎麼會這樣？

突然褲袋裡的手機震動了一下，我見狀立即衝進洗手間，因為我知道這個時段還有誰會回覆我的訊息？

然後，Hailey那一段文字把我的腦袋掏空了，原來無奈的感覺猶如麻醉劑，無力感充斥著整個身體，差點連握在手中的電話也掉了。

「我今日同媽咪去咗飲茶，無應到你要你擔心對唔住呀！我媽咪建議我去英國散心，睇下嗰度環境合唔合適，因為我表姐表哥喺晒嗰邊，到時再決定返香港定Stay喺英國，而我點都諗住去英國，我想去見個朋友最後一面。」

看來，命運安排的劇情，我怎樣也改變不了，到頭來她還是決定要離開；

「咁幾時要走呀。」

「我媽咪安排緊，可能係兩個星期後，或者再早啲。」

「你今日還好嗎？放學去揾你？」

「今日唔錯！唔使揾我啦，我媽咪可能想同我行街，今晚一家人出去食呀。」

她愛說反話，怎麼可能一天的時間便會回復正常。

「咁好啦.....你食完飯我再睇下點，想見下你。」

「再講啦。」

雖然Hailey未決定留在英國還是回香港，但我知道離開香港，對她和家人而言，是一個最合適的選擇，難聽一句，可以離開的話，有誰願意留在這個地方，就算年少輕狂的時代，也會有這樣現實般的殘酷考量。

與其說知道，倒不如有一種預感，但說是預感的話又好像有點牽強，因為那是經驗，大概是墨菲定律的諷刺。

想到這點，我待在廁所裡不禁暗自慨嘆，同想我的腦海不其然召喚著潘朵拉，但明顯地她沒有回應，而我就這樣行屍走肉般捱過了整天上課日。

那一刻，我希望快點離開這個時間，因為要面對離別是一件苦不堪言的事情，另一邊廂我又希望可以趁著Hailey還未離開香港前，趁著這個機會堆砌多點美好的回憶，也許可以就這樣把她挽回，甚至可是打消留在英國的念頭。

就在我回家的路上，滿腦子的疑問和苦惱把我的腦袋差點塞爆，我路過了那座與Haiey看過日落的公園，我停下腳步，望著漫天紅霞倒抽一口涼氣，同時心想，倘若現在的年紀可以抽煙喝酒的話多好。

有一抹熟悉的倩影緩步走來，我知道那個人就是潘朵拉，但其他人只會看到另一張名為張悅寧的臉龐。

她說，那是必然下產生的偶然，也是偶然下的必然。

我問，甚麼意思。

她說，不知道它的意思，只是記憶裡曾有過這句話。

話音剛落，潘朵拉的眼神也閃過一絲疑惑，然後把視線聚焦在今天的晚霞。

也許，這個玄妙的答案，就是替我解開滿腦子疑惑的答案。

她說，殘冬行將消失，春天恍若來臨。

待續

有文
有時就算俾你回到過去 有d野你當時無能力解決就係無能力解決

覺得今次會俾Hailey發現自己成日同個女同學一齊，然後散咗

好sad

又話明天出文？

唔好啦好慘

呢句說話、再望晚霞⋯⋯
子瑜⋯！？

主角每有一次關於隻錶的覺悟，條裂痕就修補一條？

新讀者留名，睇到好感慨，點滴在心頭

iphone啲文就係咁

支持補齊咁多本

想問邊到可以買翻以前啲書？

買好似難d
可以去搵文爬 紙言都有

新讀者！好好睇

在線上，明天改為如常出文，今日休息

在線上
慢慢嚟喇

晏啲出文？

在線上，原來頭痛呢樣野真係無得慣

Chapter 13【慢慢】( 上 )

我問，「時差」在你眼中究竟是甚麼？

她說，時光倒流的影響就像湖面的漣漪，對於湖水裡的魚，也許猶如一波浪濤，但對於湖面整體來說只不過冰山一角，別小看修正的能力。

只是......誰敢保證水流不會改變某條魚游走的方向？

我知道要發生的終究要發生，那是定理，我們可以改變故事劇情的演員，但改寫不了劇本，就算改寫了劇本的細節，也阻止不了結局，唯一方法就只有不停轉換演員。

那是每次使用手錶回到過去無奈，也是殘酷的現實。

Hailey成為我上司的未來也不錯，成為眾人聞聲而遁的鐵娘子也不錯，至少事業有成。

她找到了另一半，在適婚年齡嫁人也不錯，至少我信她的眼光不錯。

也許，不是現實殘酷，結局也不是很壞，一切在乎觀點與角度的問題。

我與潘朵拉看著殘冬的斜陽，彷彿那是春回大地的預告，可是我的內心卻感覺不到春天的恍若來臨，猶如被天色灰暗，倫敦濕漉漉的冷空氣所籠罩著，但無可否認的是，今天的斜陽很合適是日的心情，水平線之上，是靜謐與輝煌的落日，潘朵拉不禁把「很美」兩個字說出，然後沉思了一會。

她說，凡是讓人幸福的東西，日後又會成為不幸的源泉。

我知道，又是歌德。

到底是歷任的她令歌德領悟到這些道理，還是歌德使她銘記了那些句語？

眼前的一切就像被命運提着線操縱的一場木偶劇，兩條解不開的線纏繞成一幕荒誕悲涼的劇目。

我問，為甚麼人類要竭盡全力的活著，到頭來卻只能做命運的奴隸。我們要到那一天才能獲得自由，隨心所欲、自由自在的活著？

她說，自由？自由自在？只要一個人有感情、有欲望，他／她就永遠不可能自由自在的活著，那些慾望和情感明明就是人類隨心所欲的選擇。

她說，命運也是依照你們的人物個性想法去撰寫劇本，只是衪的解讀與你們的認知是有所偏差，正如你們看一眾作者都是感性，但有誰會想到作者更需要有局外人的理性？

想不到，我竟然也會認同潘朵拉口中的「道理」，可是我的腦海只想著還有沒有辦法可以阻止那些未來，也許那是一種消極的抵抗，一邊認命一邊找著辦法扭轉定局。

那一刻，我想起了手錶，只是......它再也沒有辦法令我回到過去。

那一刻，我想起了過去的人生，想過很多如果命運能選擇，同時我也開始明暸為甚麼有人真的可以用盡十二次機會，因為一切都是出於人類對希望的願望，而那些希望和願望會慢慢地變質化為慾望，而慾望卻是無止境的。

眼前的落日很美，可是太陽落盡了，宏壯的晚霞消失之後，天空便成了鉛灰色，而且一時比一時深黯。
，縱使曾經很美也是一瞬即逝，那就是時間的殘酷。

潘朵拉看著夜幕降臨時不禁對我說：

「我聽人講過，人類會用相機，就係因為佢地無辨法停轉時間，想捉緊每一分一秒就只有透過相機嘅快門，咔擦一聲留住美好嘅時光，可惜相片都係會泛黃，正因如此人類又會諗點樣可以將相片永久保存。」

「講到尾，係因為人類想捉緊時間，控制時間係人類最終嘅慾望。」

我聽罷，望著眼前那片夜幕只能握腕慨嘆。

而那聲嘆慨過後，餘音彷彿與我在這個時間裡的日子如影隨形，當我與潘朵拉分道揚鑣後，我回到家裡，慣性動作的按了電腦的電源，並自動登入了MSN，接著連聲MSN的提示使我回過神來。

「媽咪幫我訂咗機票啦，日子係兩星期後嘅星期六早機。」

知道嗎？如果自己懷疑或者推算一件事時，當它被證明是真的時候，第一秒的感覺反而比較好，只是下一秒......

「１月......24日嗎？」

「係呀，我7點要去到機場啦。」

「咁你聽日會唔會返學？」

「緊係會啦！聽日你會同我食Lunch架可？」

「你唔會約埋你啲小學同學掛？哈哈。」

「淨係同你呀，傻瓜，嘻。」

我看著那些文字，笑了笑，然後，當我的思緒被預兆逐漸實現而陷入了一片悲愴之際，手錶的裂痕卻可見諷刺的漸漸「縫合」，只餘下兩道裂痕。

到底是甚麼回事？同時我又彷彿知道了接下來會發生甚麼事，大概我們就是這樣帶著疑問和遺憾，飄飄蕩蕩的倒數著人生。

我看著電腦桌上的時鐘，再看著那隻破裂的壞錶，彷彿領悟到時計看似亂了碼，但實情上卻在無情的倒數著，我記得曾經有人說過，有人慶祝著倒數，有人心裡淌淚倒數著，也許我這樣想著想著也在倒數。

就在那個瞬間，我看到桌上的時鐘停頓了；

她說，人生與倒數就像自己和影子一樣，總是如影隨形，既然每分每秒都在倒數著，就不用太過在意下一秒或者下個月會怎樣。

潘朵拉總是出現得及時，或者唯獨只有與她共處才可以把時間的倒數凝住。

她坐在床邊，喃喃地說：

「與其諗咁多，倒不如好好把握當下，因為你再無其他事情可以做到，除非手錶回復正常，同埋你唔知道自己可以喺呢個時間停留幾耐，可能突然會穿越咗幾個鐘甚至幾日之後。」

潘朵拉這番話猶如提點我該要做些事情，那一刻我還有很多事情可以做，我可以試下勸她留下，縱使我知道機會渺然，我可以好好計劃接下來的日子該如何甜蜜地渡過，該如何建立一些美好的回憶，我可以把那個抽櫃裡的提示寫滿，就算當下的自己回到了那個既定的未來，深信至少......也會有一些細微的改變，那怕就是抽櫃裡多了幾張「廢紙」而已。

待續

有無人追到Live呀

在線上
心情複雜ing

追到啦

本來想出突擊，但好似未夠人，而且明明飲完成罐Redbull都好似頂得一陣咁

去Bookhub可以買返齊較近期啲書 ( 其實我都唔係出得好多本 )

至於紙言遲下可能有啲故事會下架更新去其他地方

紙言又一個時代完了

點解呀?

以前上高登就會用紙言追文
之後紙言愈嚟愈少人用就開始沒落了

換個時代再愛你

sad

唉

求突擊

在線上攰到一個點

潘朵拉這番話猶如提點我該要做些事情，那一刻我還有很多事情可以做，我可以試下勸她留下，縱使我知道機會渺然，我可以好好計劃接下來的日子該如何甜蜜地渡過，該如何建立一些美好的回憶，我可以把那個抽櫃裡的提示寫滿，就算當下的自己回到了那個既定的未來，深信至少......也會有一些細微的改變，那怕就是抽櫃裡多了幾張「廢紙」而已。

於是，我突然積極地動了筆，把那些計劃那些提示寫滿了一張又一張紙，內容都是提示「過去」和「未來」的自己，大概這種對感情持之以恆的恆心，長大後就會不知不覺間消失得無影無蹤。

然而，命運和時間的齒輪仍然如常運作，並不會因為我們的祈願而有所改變或出現太大的偏差，大概這就是「命定論」，在今個無眠的晚上，我看著鐘擺裡的時針，有過很多的假設，時針每過一分鐘，就像劃過我的心坎，總覺得眼前的一切都不太真實，每一次回到過去就像一場夢，每一個假設和幻想又像一場夢，我們的一生中也許就是擁有太多夢，漸漸地我進入了夢鄉，然後又造了一場夢，一場美好的夢，一個沒有遺憾的夢；

夢醒了，時針卻在提醒我，夢裡是沒有時間這個觀念，只有現實才會有時間這個觀念的存在，但若果時間只是一個觀念，我又怎能回到過去，活在這個當下，哈。

然而，面對即將來臨的離別，大部份人也會以為彼此間會變得傷春悲秋，但事實上卻沒有想像中般被傷感的氛圍所籠罩，Hailey在翌日也回復「如常」般上學，而她出國的消息就只有我一個知曉，或許她想悄悄地離開這個傷心地，意味著她目前對這個地方並沒有任何留戀。

我們一如以往般相處，她在小息時到圖書室當值，她一邊在整理圖書，我一邊找個位置看書，另一邊廂不時偷瞄著她，感覺上一切回復「正常」，直到小息快要完結，她緩媛地走過來找我，並問道：

「係呢，轉頭Econ小測喎，你溫咗未呀？Lunch之後英文都有小測！」

就在那個瞬間，我突然醒覺沒有溫習，畢竟當上班族的日子太久，怎會想起溫書這回事，大概她看到我的眼神便心領神會：

「Econ你應該溫唔切架啦，轉頭Lunch我同你溫下英文個小測啦，如果Fail嘅話，你又會畀Miss針住架啦。」

我點了點頭說好，她接著說：

「要努力讀書呀！雖然好廢，但......有張Cert好過無Cert，揀科啱自己嘅科。」

這句話，彷彿提點了我在那個曾經經歷過的未來，我也為過沒有遵從自己的意願而飲恨，同時Hailey的這句話令我開始從回復正常的日子裡感到半點離別將至的感傷。

這次，Hailey趁在Lunch的時間裡替我惡補小測，在過程裡我想起了那些現不復再的過去，還有那些曾經使我飲恨不已的「未來」。

今天下課後，我們如常的一起下課，我們在回家的路上，在日落黃昏的映襯下，每走一步我們每計劃未來每天要做的事情，由到商場「篤魚蛋」到看電影，但一切只計劃到1月24日前，這是我們不用說明但也深知肚明的共識。

我們走到遊樂場的出入口外停下腳步，這個就是我被籃球隊伏擊的地方，正是目前一切的因由，而Hailey在片刻間打消了回家的念頭，牽著我的手走了進去遊樂場，坐在遊樂場上的凳看著日落，看著那些小孩在嬉戲。

我發現，如果我們不是活在這個年紀的話，肯定會是甜蜜幸福的一對，也許總有一個人，會令我們悔恨著認識得太早，也愛在錯的時機。

但如果我們認識得晚一點的話，或許她就會成為我的上司，而我和她就有一道難以跨越的隔膜，亦有可能我愛不了那個「鐵娘子」性格的Hailey。

那就是......命運吧。

今天，慢慢地看著太陽的光芒慢慢煙沒在地平線下，同時她問過我有關未來的宏願，也許正如當年的一首名叫宏願的流行歌一樣，明知殘酷亦只可以面對，還在走的掛鐘都似掛住心碎；

她跟我說過很多人生未來的規劃：

「我希望25歲結婚，27歲生小朋友......」

她跟我說過許多有關未來的宏願，每當我聽到她在談及未來時，我也會想著，不知道她在這刻思索的未來裡，有否我的存在？

縱使我知道那個「未來」她的宏願全部都會實現，只是男主角不是我，並且我的存在也只有過場作用而已。

想著想著，她依偎在我的肩膀，而我下意識親了她的額角，然後我們在遊樂場內熱吻起來，只是那一吻的溫度並不足夠驅趕夜幕降臨的寒意，也許我們不甘寒意減退我們的熱情，於是我們愈吻愈烈，接著我偷瞄周遭，只見遊樂場變得杳無人湮，或者正是天公造美，我嘗試用手再進一步，輕輕撫著Hailey的禁忌地帶，只見她略有反應，但沒有任何抗拒之感，別說我淫賤，畢竟我現在也是正值青春期的男生吧！

更何況，眼前是一位長得像朴敏英的女孩，試問誰敢說把持得住？

然後，她喘著氣說：

「喂呀，我鍾意咁.....但我驚有人行過。」

就在那個瞬間，我發現公園的不遠處有一所傷殘人士廁所，那一刻我想起那裡是情侶的野戰聖地，而且傳聞是十分乾淨，因為建成後並未正式啟用過。

大概，當時的我和Hailey也被情侶間的慾望和激情所迷惑，她不作哼聲，沒有回應肢體語言上也沒有拒絕，而且那是她第一次初嘗禁果，嚴格來說在這個時間點內的我也是第一次，只是......實情上我也有過很多次的性愛經驗。

幸好，那所傷殘人士廁所一如傳聞般乾淨，於是把門關掉後，我們慢慢的由互相凝望對方，再慢慢的輕吻繼而熱吻，再慢慢的用手輕撫著她的私處，那種幼嫩水潤的質感，絕對是激發男性荷爾蒙的誘因，然後溫柔地就這樣脫下她內褲，只見穿著校服的她顯得有點緊張，同時與穿著校服的戀人做愛，是絕大部份男生的夢想或者是難以忘懷的回憶吧。

由於在這種情況和場地下，可以應用而且想到的體位就只有後入，於是掀起她的校裙，她一邊扶著洗手盤，一邊捂著自己的嘴巴，而鏡子的倒影更顯當下的激情，就在這種體位，在這個有點不合適的場地下，幸好在下身的一下抖震，自己能夠及時理性起來，並且懸崖勒馬，畢竟縱使我想把她留下，也未必於搞大她吧？

就這樣，她把自己的第一次奉獻給我，而我也改寫了歷史替代籃球隊隊長成為奪去她初夜的男人。

待續，大家追到Live幫我代為推post！我瞓先

ぴsh！

好波 屌左先講

推

年紀真係可以成為藉口咩？
只要愛，只要珍惜，只要行動，又有啲咩唔可以？
Long d唔會係分手嘅主因，而俾唔足安全感，唔肯俾時間對方，先會係影響大家嘅原因
根本冇咩認識得早唔早，只要你唔放棄，又點會係錯
呢一刻辛苦少少，至少將來唔會後悔冇捉緊最愛嘅人

屌完就唔好放佢走啦，唔好𡁻完鬆
既然將咁重要嘅俾咗你，就係想同你以後一齊，結婚生仔
可以放佢個人走，但係唔好放佢個心走

巴打知易行難啊 愛情/感情會比好多現實因素磨蝕 到你發覺嘅時候已經太遲 再者你唔放棄亦唔代表人地唔放棄 但人地放棄又唔代表人地唔愛 只係佢都有自己要考慮嘅野
只能夠講 好多野都係講timing 或者亦係唉瘋講嘅年紀

又或者可以俾呢啲嘢影響到證明冇咁愛
至少有好多嘢重要過你

我會形容係呢啲野令愛減少 因為唔夠愛就唔會選擇承受咁多野都想堅持落去

在線上
雖然唔知victor之後可唔可以改變到未來
但希望佢哋可以珍惜當下

冇衝突
只係愛減少就會想繼續堅持，即使有太多因素太困難
唔夠愛就會放棄，以為換個人所有嘢都會變好

我問返一個最基本嘅好簡單嘅問題，你十五十六歲嗰時鍾意嘅女仔要出國，你知道陪佢一齊出國就可以維繫感情，但做唔做到？

在線上，出住一篇先，最近轉天氣身子有點抱恙

當晚我回家後，我與Hailey沐浴在激情後的情感升溫，一邊MSN，一邊回味著在那個狹窄空間下，我彷彿在太空漫遊過，然而潘朵拉在霎時間出現，並大剎風景的對我說：

「不如......你下次如果想同人搞野同我講一聲，唔好忘記我無辦法離開得你好遠，就算隔住道廁所門都好似有啲尷尬.....」

話音剛落，想起我與Hailey的激情被第三者一直旁聽著，我倆顯得尷尬起來，而潘朵拉更顯得有點不知所措；

m......這個情況下，我突然想起Coffee？

「咁......你可唔可以下次再行遠啲？」

我怎樣也想不到，會換來潘朵拉稍為激動起來：

「講到我好似好想或者有心睇你搞野咁喎。」

她不屑地嘲諷著：

「喺我地眼中，你地人類其實同猿人無咩分別，我深信你睇紀錄片都唔會想睇猩猩搞野掛。」

為甚麼她會這般生氣？明明只不過隔著廁所門隱約聽到Garthering的聲音而已......應該吧？

可是，看著潘朵拉眉頭緊鎖的模樣，我的心竟然軟了下來，也許......女生對於面對這些事情比較敏感吧？

嗯？她是女生嗎？

「Sorry，係我錯。」

她只是「嗯」了一聲便當作回應。

我發覺，這是戴著手錶後的壞處，就是有一頭類似魔鬼存在的傢伙如影隨形著，唉。

然後，我本來打算問她今晚在那裡留宿，只是我眼見她自然地躺在床上，並背向著我，我見狀也有點不好意思的把她趕走，於是默許她留下，我另外取了被鋪席地而睡，就這樣逗留在過去的時間內，我們便在同一間臥房裡渡過了一個晚上接一個晚上，起初有點不慣，但久而久之，好像當作有一位麻煩又特別的房客寄居在此。

就在我和Hailey擁有了第一次後，在餘下的日子裡，不知怎的我們不停做愛，彷彿要把對方的身體記住，把激情下的體溫留在心裡，那怕日後真的各走各路，好讓遺憾感減輕一點，大概Hailey當時的想法，也把這種行為當作是一種補償吧？

至於潘朵拉......我只好每一次跟她說一聲抱歉吧，深信總有一天，她會習慣的。

而每一次做愛時，我也會想到Hailey快要離開，同時我只好安慰自己，那是幸福值的問題，幸福值最大為十，一般情況下最高也是七，除了一些特別的情況下才會提升到十，但只能維持一陣子，因此人們經常為幸福值回落而發愁和感到懊惱。

嗯，我就只好這樣一直麻醉自己，直到那天的來臨。

直到某個晚上，我依依不捨得把Hailey的電話掛掉，潘朵拉見狀一臉茫然的問道：

「雖然話要活在當下，但其實只要手錶回復正常，你就可以改寫返過去，何苦咁糾結呢？真係唔明你呢啲凡人。」

我想了一想並反問：

「咁如果之後只可以一直留喺呢個時間，慢慢等待時間流逝呢？如果而家咩都唔做，咪會後悔一世囉？」

潘朵拉聽到後，不禁把視線轉移到書櫃，也許她在不發一言的沉思著，而我卻對自己這種既積極又消極地抵抗命運的方式握腕慨嘆，但......以前的自己和其他不就是這樣的活過來嗎？

嗯，那是幸福值的問題，對吧？

她說，命運既然來淩辱我們，就應該用處之泰然的態度予以報復。

待續

我會喺long d中堅持落去 等佢返嚟/自己可以去搵佢

在線上
你可以堅持 但係你肯唔肯定對方都堅持先
雙向架

咁你一定未longD過

有時可能真係唔係自己問題，可能係對方問題
雖然我未經歷過，但longD一定有種無力感叫
你幫唔到佢
呢種感覺好難受

唉，我明白

有long d過
2年
對方放棄先

在線上，IG互動投票開始啦，直到早上十一點前截止

追到Live有興趣參與互動嘅朋友，大家可以去我instagram投票！

我靜候大家投票嘅結果

好難投啊

捱過左long D不過最後都係冇好結果

已投 見投票仲以為突擊完
在線上

我知我係蠢架 你怪安徒生啦

在線上
主角可唔可以生性啲

在線上上上上

在線上，根據你地選擇嘅投票結果，而家出文啦

Chapter 14【慢慢】( 下 )

時間和指針就這樣無情地依照著「命運」的安排在倒數著，那是潘朵拉調侃我的一句說話，卻刺中了我的痛處。

我寫了一封情信給Hailey，在信中許下了一些諾言，她跟我說會放在床頭，好好的用相架把它鑲起。

然後，潘朵拉卻在晚上對我說了一句諷刺的話。

她說，倘若這些諾言無法兌現的話，就會成為她在情場上說的第一句謊言的證據，哈。

嗯，面對潘朵拉在這段日子裡連番的嘲諷，我開始懂得報以沉默。

我與Hailey在離別前的每天都在堆砌著回憶，只希望所些甜蜜的回憶可以敵得過時差和距離還有現實的消磨。

她說，少年維特，我知道你很苦惱，但......你要相信只是一個短暫的離開，再見！

那是Haileu臨行前的一個晚上，她所跟我道別的一句。

我知道，那個離開並不短暫，我亦如先知一樣知道這刻的許諾，在不久的未來便會成為謊言。

我真不情願被潘朵拉一語成讖。

有人說過，許諾和謊言都是言字作部首，是因為兩者都是謊言只要成真便會成為許諾，而許諾辨不到便會成為謊言。

比起再見，我選擇用微笑倒著數時間並用笑容目送Hailey離開，雖然還是想挽留，但我知道有些事情並不是這個年紀輕易解決，但到了那個年紀的時候，又會有另一些身不由己的理由。

把Hailey送別後，我迎著濕漉漉的冷風，在一片迷茫的前路走著。

眺望不遠處暗淡天空中的一點落日，殘留著傷悲，淡淡的，並抹不去的，猶如歌德所言：殘冬行將消失，春天恍若來臨，可是我的心境才步入初冬，被陰沉的天色籠罩了本該晴空萬里的天色。

而我毫不容易走進了室內，看著鏡子裡自己，一身全黑般自以為型格的MK年代，想起自己以前喜歡黑色，因為覺得黑色有一種冷酷的型格，那是中二病的時期，後來慢慢開始喜歡白色，覺得一切簡單就好，白色的純情很難得，知道長大後再難尋獲，那時只有讀書和未來的煩惱；

然後慢慢喜歡上並習慣了灰色，覺得世事難再非黑即白，連自己判別對錯也會在灰色地帶間遊走，那是自己長大後的人生。

我的心靈是習慣灰色的年紀，現在卻活在非黑即白的時期，我總會覺得自己可以活得更好，但想深一點，每次用了所謂成熟的年紀來看待年少輕狂的話，深信未來再難以有值得令自己回味的往事。

我看著戴著腕中那隻名符其實的「壞錶」，它仍然閃爍著，而那三道裂痕還在，我知道自己並不能像以往般一眨眼便離開這個時間，只能面對「現實」。

Hailey離去後，日子好像沒有甚麼不同，但她的確離去了，而我卻仍然活在這個時間。

我發現，原來世界並不會因為人與人的離別而有所變改，變改的只是心情，真是殘酷和無情。

我的思緒坐在電腦前，看著Hailey現已離線的對話框不禁心底沉著，而潘朵拉在我身後說了一句：

「其實除咗愛情，你真係無其他野想用手錶改變咩？既然都留咗喺過去，雖然有啲野並唔係呢個年紀或者咁簡單可以改變，哈哈」

潘朵拉這樣的提問，讓我想起了除愛情以外，難道我真的沒有別的事情想改變嗎？回想起在那個「未來」的自己，我敢說想改變的事還多著。

她跟我說，我們不知道在這個時間裡還會待多久，這樣的話倒不如彌補其他遺憾，改變昔日的那些不堪吧？

我看著潘朵拉臉上的笑容，我知道在她眼中，人類在苦苦抵抗命運就像一部又一部有趣的電影，而把壞錶給予特定的人，在一定程度看來，只不過像一個互動的故事遊戲，對吧？

只是她提醒了我願意訂下契約並不完全是為了愛情，主要原因是為了拯救過去那個不堪、軟弱和無能的自己。

我想自己選擇未來的人生，我想自己的未來能夠擁有更多的選擇，再也不想成為工作上的「養老族」，未來的感情上......我知道很大機會，我與Hailey兩者的命運再也難以重疊，縱使愛情總會有下一位出現，但我希望自己到時候愛得更謹慎一點。

不過，時間是也一件很可怕的洗腦機器，有時候對於自己下定的決心，不知道未來的日子到底還會餘下多少，那些信誓旦旦會記得幾多？

就在那晚開始，雖然不知道甚麼時候會離開這個時間，但為免自己會突然離開，我又再寫下了一些提示給自己，以免未來的那些悲劇重演。

以前努力讀書總會覺得漫無目的，因為對於未來我們是有所盼望和迷茫，但現在我可以窺探一些未來的可能性，因此我找到了理由，更把這些當作是遊戲，更可笑的是，命運所安排的劇本，那些細節上大部份都是雷同，例如試題，於是憑著我的記憶和認知，我預如先知一樣，不費吹灰之力，便讀對了題目，那是歸功於香港教育的守舊吧，哈哈。

結果，劇情仍然是一樣，只是第一名的演員換了別人，而那個人就是我。

可能有人認為，本來第一名的人很可憐吧？但那就是成王敗寇，是最原始的森林法則，其實我們從母胎的一刻起便遵從著這條守則，擊敗其他精子成卵子結合才可成為人，要說同情，倒不如那些同情只是偽善。

慢慢地，我開始接受了那些殘酷的定律，害了一位陌生女孩的內疚感雖然仍在，但原來任何感覺停在心裡太久便會麻木，我會開始用上不同的藉口合理化自己的想法和內心的麻木。

然而，在日復日的日子裡，我也習慣了潘朵拉在人間時使用的身份為一位張悅寧的女孩，這位女孩的外貌的確驚為天人，只是這個女孩本來的個性與潘朵拉的個性大相逕庭，但當她這張臉配上潘朵拉的個性時卻異常地合襯，在我眼中看來，這位女孩彷彿就像為了給潘朵拉在人間使用而生；

同時她很容易被某些人誤以為她擁有雙重人格，只是潘朵拉的個性慢慢地也侵蝕了這個本來的人格，使兩者的思考模式愈來愈接近；

聽下去也感到有點可怕。

同時，由於潘朵拉在現實中也擁有身份後，我也少不免在現實裡與她相處，只是我總覺得這頭魔鬼也愈來愈麻煩，例如......

她很愛吃，雖然整天總是板著一張冷酷的臉，但在只有我倆能活動的異空間裡卻嚷著要吃很多不同的美食，幾乎每日如是，總要求我下課後給她買好吃的，害得我每天也會「破財」，畢竟我只是一位中學生，沒有工作能力，她也該體諒一下我的處境吧。

想深一點，潘朵拉的淘氣，卻諷刺地是我這段日子裡的慰藉和寄托。

至於我與Hailey......想說的話也說了，有些說不出的話讓時間來證明吧，在時間流逝裡，我慢慢地再沒有問為甚麼三個字，而在Hailey離開以後，我發覺日子沒有不同，一直沒哭也沒有慨嘆，因為我知道我們總會再見，只是到時候會用上那一種身份重遇，倘若真的有所不滿，只要利用手錶回到過去，我便可以重頭再來。

我就這樣安慰著自己。

隔了一個月，Hailey終於在MSN上線並跟我說了一聲「Hi」，想不到我以為漫長離別後的生活，原來只是過了一個月。

而Hailey依照著命運的劇本，在英國送別朋友後，在親人的陪伴下漸漸適應了當地的生活，加上現實的考量和至親的支持，最終決定在異國裡落地生根，繼續著她的讀書生涯，開展了彼此Long D的愛情。

Lond D是甚麼？就算一種離得很遠也覺得她離我很近，但事實上她卻在遙遠他方的無奈感，靠著曾經的回憶來記著對方肉體和臉龐。

有人會認為，通訊方便了，其實Long D也算不上甚麼，但他們又可否知道，大部份愛情只要離開了，自然就變了，因為愛情大多是溫室的小花，經不起環境的轉變。

在Hailey不在的日子裡，我聽從她的叮嚀，一直努力改變著現況，但內心卻停著腳步，深信直到某天相信她與我的分開只是因為偶然，確信在我們再度相逢之時，偶然變成命運，但到時候我們能否變回昔日的自己？

待續

儲左大半個月文 好正
在線上

追於有時間追翻live

在線上

到底而家係兩條痕定三條痕？
前面餘下兩道，但後面變翻三道裂痕還在

估唔到臨走會落甜

有冇人可以講翻上個投票係投乜？
冇追live所以miss左

留低開心回憶/ 唔比Hailey 走

佢屋企都決定好一切
可以點唔俾Hailey走

走就一定會俾佢走 只係留低開心回憶唔好放佢個心走

而家揀A係開心回憶
咁但係如果揀左B嘅話點樣唔俾佢走？

更新去邊到？

綁住佢係屋企 唔俾佢走掛～

鎖住佢

殺咗佢 咁佢一定走唔到

搞到同送去長洲既結局一樣

係兩條，眼殘！改返先！

係再努力勸佢唔好離開

頂好似又係喎

其實唔可以一邊製造美好回憶一邊勸佢留低咩
我覺得兩件事無衝突

好狠的人啦
救完再殺 典型既我得唔到既冇人可以得到

仲要自己食埋佢隻豬
或成最大嬴家

兩者想法同心態都唔同，一種係你覺得挽回唔到於是盡力過每一日，一係你仲會希望可以勸佢留低，於是會浪費咗時間去勸對方留低，分分鐘傾傾下仲會嘈交

在線上，今晚會晏出文，我出咗文會通知大家！

我覺得努力勸都未必勸得掂
反而仲有機會令Hailey反感

在線上

今晚有冇文？

在線上

然後我與Hailey的故事就這樣，慢慢的由MSN維持，接著隨著Facebook的興起與MSN的沒落，彼此的感情敵不過時間和距離，慢慢淡了，再慢慢變成未來的無疾而終。

我明白到，即使祈願著永恆，季節卻徒然流逝而去，縱使自己現在可以隨手所欲的控制時間。

不知不覺，我想改變歷史，可是所做的一切，卻成為了歷史，彷彿又成就了本來命運安排的劇本。

我跟Hailey在MSN裡的說過一句，大概那是大家都發覺戀愛的溫度開始慢慢降為冰點：

「香港快英國8個鐘，仲未計夏令同冬令，我開始明白到時差呢樣野，真係會將兩個人愈拉愈遠。」

「也許，我們都被『時差』所耽誤，只是彼此的『時差』各有不同。」

「咁......日後揾女朋友記得主動啲呀，你一定得嘅。」

那句話劃過我的心靈，我看著電腦屏幕不禁苦笑，因為這句話依舊會出自她口中，而這句話同樣也成為了彼此最近關係的句號。

就像我努力了那麼多，原來只是轉了一個大圈後，再次回到原點。

我享受過「時差」這個規則帶來的好處，同時差點也忘了定律帶來的苦果，要發生的總該會發生，只是我們可以替換演員而已。

也許，每個人的成人禮，也是青春的其中一個畢業典禮，自此以後，我們的愛情再也沒有那種如一的初心，也沒有想愛便愛的衝動，增添了現實和環境的因素。

又或者，我可以套用Andy的名言來自我安慰：「扑過就無遺憾，有遺憾係因為未扑夠。」

但我自己深信肚明，我的遺憾卻是因為「時差」......

到目前為止，我們的這個十七歲前的年紀，性與愛仍然相許，懷念著性愛的歡愉，或多或少是因為愛得不夠，那時還流行著很多廣東歌，那個年代應該用這一句歌詞來形容.....

放手，其實我絕非愛得不夠，放手，豁出所有，還有這個好友，已經，已經足夠。

合上雙眼，回想起「未來」曾「預視」過的一段對話。

「你真係由以前到而家都無變過，都係咁鍾意睇書。」

「.....長大咗想法唔同咗，喜好都同以前無咁一樣。」

「其實可以見返你真係太好啦，我真係好開心，可以見返自己讀書時期最真摰嘅......朋友，所以我打算邀請你去見證我註冊......」

「可能真係命運嘅安排！以前係同學，而家係同事。」

我們.....就只有未來再見吧？Hailey。

我會回到未來，或者留在此地一直等待，等待手錶完全得以修復，我會再次回到過去，不停想辨法阻止你的離去，甚至那些噩耗的來臨。

就在那個瞬間，潘朵拉突然現身並在我身後按著鍵盤，打了一句......

「我們未來再見，好嗎？」

然後再對我說：

「你自己決定Send唔Send出去啦？」

然而，我決定按下鍵盤的backspace。

Hailey在MSN的那句話，我沒有回覆，也許在她眼裡那是一聲殘忍的再見，但在我眼裡不作回應那是為彼此未來而寫下的留白，或者未來為自己可以在腦內補完的注腳。

心裡在當下說著再見這句話，有人說過，再見的意思其實是短暫的道別，也是一種祈願，只不過說到尾它就是一個願望而已，有時候再見過後的真正意思是再也不見；

說了再見過後，就將Hailey不在的短暫時間置於身後，反正曾經我也是這樣活著，只是在午夜夢迴裡仍然覺得心痛，彼此的回憶、纏綿的體溫，就如同睡了一夜便消失的夢，醒來使自己倍覺空虛。

每晚如是，在夢裡憶起彼此在一起的時光，醒來卻置身在臥房，我睡在地上，潘朵拉睡在我的臥床並背對著我。

每晚醒來，我的內心總會有所不安，因為我害怕她會再次將我遺忘，或者變成未來那個陌生的鐵娘子，那個不再愛看書的Hailey，那個快成人妻的初戀，那個......天冷仍會用袖子遮住一半的手的女孩。

我知道，這種種種的一切，會慢慢地從我的回憶埋藏到內心深處，慢慢地被未來的人生所消磨，慢慢地再找下一位，慢慢地.......淡忘了這段年少輕狂的初戀，直到未來那天，我們再次遇見把回憶從深處中喚醒。

這晚，我再次從同樣的夢裡醒來，坐在地舖床，汗流浹背的苦惱著。

「時間同命運嘅規則一早就已經訂咗係咁，你可以改變演員，但改變唔到情節，就算你改變到情節，你都改變唔到結局，就算你以為改變咗結局，但都只係推遲結局，終結點都會來臨，每個人嘅終點都係殊途同歸，只係點樣嘅終結。」

我不知潘朵拉在何時醒來，直到她說了這句話後，我才察覺她從沉睡中醒來。

「又係呢句。」

「Sorry，我只係得呢種認知。」

頓時，我覺得記憶和認知也不由己的潘朵拉很可憐，因為記憶影響思考和想法，而思考和想法決定一個人的去向，從而堆積記憶，彼此互相影響，但要是記憶有所紊亂或者擁有他人的記憶，到底那個人的思考和想法，是否仍然屬於自己？

「我明白。」

我扯開了話題：

「係呢，你無瞓過？」

「我？你瞓覺動作太大聲，我太醒瞓。」

「Sorry。」

「唔緊要，我當觀賞下一隻動物求偶失敗後會點樣！」

我聽到報不禁笑了笑，而潘朵拉也補上一句：

「講笑咋。」

話音剛落，她再次攤在床上並對我說一句「早抖啦！」

不知從何時起，我們由言談間的由契約者關係針鋒相對，變成目前的那般同屋主的和諧？

然後，她慢慢的哼唱一首歌曲。

我問，那是甚麼歌？

她說，張學友的慢慢。

我說，嘩，那是一首舊歌吧，張學友的。

她說，好像是吧？只是記憶裡有這首歌，剛好想起便哼唱起來。

她說，在我那些記憶裡，很多人也是因為不忍離別和失去才與我訂下契約，但過程大多都很模糊，那些記憶就像一場夢，夢雖然很多，但同樣很容易遺忘，卻會有某個時候突然記起。

我問，不痛苦嗎？

她說，不痛苦！分不清記憶是否屬於自己的人，等如沒有記憶，怎麼會有痛苦？

說罷，她繼續哼唱著歌曲，我的心卻對她再多了點同情，同時我發現手錶再癒合了一道裂痕。

還餘下一道；

我的心裡默唸著，同時被那一道裂痕再度使我思潮起伏，同時意味著我很快再度擁有穿越的能力，就在那個瞬間，潘朵拉也察覺到裂痕的癒合，

她說，每個人都在等待，等待着別的神或者其他人來拯救我們自己。

待續

有無人追到live？

追到
會睇到頹
但又會睇
咁可以點？
「我生前當及時享樂，死後那管他洪水滔天。」- 浮士德
呢一句真係好啱 好中。
亦因為呢句令我思想改變

係快7個鐘，計夏令同冬令先8個鐘
唔好問我點解記得，只係我每日都會將時間倒數7/8個鐘

夏令7個鐘
冬令8個鐘
啱啱上個禮拜轉左冬令

歌?

係 好似20幾號嘅時候轉咗

係到宣傳人地既故好似唔係咁好
故黎 自己上紙言search啦絲打

師兄識野 本書好睇 我有買

椰青

間唔中幾句她說我覺得可以 但句句都他說有少少煩

明天會出文，頂唔住要瞓先

早抖

在線上

Chapter 15 【時差與「時差」】

「咁......日後揾女朋友記得主動啲呀，你一定得嘅。」

眼見手錶淨餘最後一道裂痕，Hailey在MSN對我說的那一句話，不其然的迴盪在我的腦海，同時萌起了內心的一種難以言喻的渴望，與其說是渴望，倒不如描述為想再次使用手錶的慾望，我知道那慾望是我的不甘而衍生。

我的不甘源於不論我用了多少次機會，這句令人感到無奈的對白仍然會出現在我倆的關係中，同時這句對白亦意味著我倆親近關係的終結，餘下的就只有那些讓自己圍爐取暖的回憶。

我希望再用一次機會，改變目前的「時差」，但理性在內心卻慢慢的把我說服，大概這個年紀可以做的事情真的不多，而且最後一道裂痕更不知在何時癒合，因此我仍然要努力的在這個時間活下去。

但說實，我擁有別人用錢也買不的能力，只是這種自以為自己擁有與別不同的能力，但也有無可奈何的事情，教人迷茫不已。

我不禁嘆一口氣，我不知道自己的感慨何在，只見潘朵拉的眼眸裡也掩不住她內心充滿期待的想法，也許她覺得只要手錶修復後，她可以繼續參與這個「互相故事」遊戲，然後想著想著，我攤在地舖裡睡去......繼續著重回青春期的人生；

每天日復日的上學，慢慢地真的適應回當學生的生活，不知不覺間Hailey離開我之後的一段長時間，我們雖然偶有聊天，但我的世界，好像小說裏描寫黑夜的那樣暗淡無光，期盼在黑壓壓的夜空找回一顆屬於自己的星光。

也許，我們看得太多夜空，忘了低頭看看眼前的現實。

只見天氣慢慢由春回大地變成炎夏，而我在這段日子裡不停發奮，成續名列前茅，同時也不忘好好的再次享受青春期的人生，只是......直到某天我抬起頭來，想起曾經聊過的一席話，如果可以時光倒流，我們會怎樣，然後看著晚霞深感慨嘆；

Hailey真的離開了， 她出國後，Facebook在那時剛剛興起，我們互加了好友，然後能夠可以從照片和字裡行間與她走近一點，那時我認為科技真的把人與人的距離拉近，然後再過了一段日子，她很快便融入了當地上學的生活，還開始擁有自己的生活圈子。

自從有了Facebook後，我們在MSN的聊天慢慢的變成了一個讚好，偶爾會聊起閒話，也從她的對話得知，她覺得英國人真的很熱情，示愛和喜歡也很直接，她間接的跟我說了到達英國後，她仍然追求者眾。

這點我聽到後感到一點酸溜溜，到底是她真的純粹把自己的生活定期報告給我，還是別有用意？

同時，她也會問起我的近況，例如：

「聽講你讀書成績愈來愈好！加油呀！」

「係呢，我喺英國之後，咁咪得返Andy陪你囉？」

「都係呀，得返我一個喺圖書館睇書。」

「其實.....你知唔知點解我會睇歌德啲書，又或者鍾意睇書？」

「咁又唔知喎！」

她說，在我小學一年級的時候，我是一位愛哭的女孩，經常遇到同學欺凌，明明想哭但又愛好面子忍著，於是我找到了一個地方，就是圖書室，在圖書室內找本書，掩蓋著自己的臉，然後悄然流淚，直到某天的小息，我一如以往遇到同學杯葛而躲在圖書室哭著，有一位哥哥安慰了我，我估計應該是代課老師，他跟我說了一堆話，但內容我真的記得不太清楚，只記得那位哥哥的手上就是拿著歌德的那本少年維特的煩惱和浮士德。

他離開的時候還留下了那兩本書，我拾了回家，但字太深我看不明，後來到我懂得看的時候，卻已經被媽媽扔掉，所以便到圖書館借閱。

「係呢？嗰兩本書你還咗未呀？」

「仲喺我個書櫃，哈哈！」

「嘩，就快兩年都未還呀？」

那個晚上，Hailey對我說了一件往事，然後從字裡行間中，估計我們也會心微笑，也是自她離開以後，我們聊得正開的一晚。

可是，今晚過後，我們偶然聊起的閒話大多都是雷同，然後又回復了冷冷的文字，再配上我們的關係，令我醒覺我倆真的親近不再，變得格外見外，就像分隔兩地的朋友，明明話題裡可以燃起彼此間的愛火，但總有一方極力迴避著，使大部份話題也變得欲言又止。

「喂，到底你要喺呢度感性幾耐？」

一把女聲把我從回憶裡喚醒，我回眸一督，潘朵拉......不，她現在用著的是張悅寧的身份，看來潘朵拉也真的慣了用這個身份與我生活，慢慢地學校裡也傳出了我與鄰校的女孩走近。

「你可以自己返去先嘅，當然啦，係用潘朵拉個身份返我屋企，你用張悅寧個身份去我屋企嚇死我屋企人。」

她不屑的答道：

「嘩，講到我好失禮你咁！你知唔知我呢個身份喺我間學校係全校最受男性歡迎嘅第一位？分分鐘仲受歡迎過你個Hailey。」

話音剛落，從她的語氣看來，她對此感到自豪不已。

可是我維持著一貫的作風，冷冷的答道：

「嗯？係咩？同你相處有一段日子，都唔太覺。」

也許，有人說過，一件美麗的事物看久了，人們便會膩，愛情剛開始的時候像童話，一起久了便覺得像廢話，可以走到終點的，我們慢慢覺得那是神話。

嗯？我與潘朵拉的怎麼有愛情！Touch Wood！

潘朵拉指著我的手錶問道：

「返去原本個時間之後，你最想返去邊一個時間？」

我望著那抹漸變成寶藍色的晚霞聳肩答道：

「唔知呀，我同佢之間.....好似太難再開始.....」

語末的尾音，我輕輕的嘆了一口氣，而潘朵拉再度展露出欲言又止的神色，隔了一會才對我說；

她說，反正每個人都在等待，等待着神或者其他人來拯救我們自己。

我說，也許吧。

然後，我們就在寶藍色的晚空下結伴回家，就在路上，潘朵拉打趣的說：

「其實我如果用呢個身份同你返屋企應該幾有趣。」

「一啲都唔Funny，死咗條心佢啦。」

「點解呀？」

「我好難想像我會帶隻魔鬼返屋企囉。」

「唉呀，你帶埋我返屋企咁我咪唔使兩邊走囉。」

「...... 呢個年紀唔可以做嘅野好多，包括呢樣！」

「Okay，Fine！」

就在我走到Hailey的樓下附近的一所遊樂場，我被霎時間的黯然神傷使我停下了腳步，並按捺不住的對潘朵拉問道：

「不如坐一坐？」

潘朵拉想了想便點頭答允，只是她一向貪玩，並不喜歡坐遊樂場的長凳，因此我們便半臥在在遊樂場的滑梯，看著今晚的晚空，對著唯一知情的人，訴說著自己的心事。

「Hailey......過到英國之後好多人追，最近仲好似同幾個男仔行得好埋，明明同我都未講清楚......」

她卻淡淡的點頭回答：

「嗯，我知呀，我有偷睇到呀。」

聽罷，我立即氣得坐直了身子，心想這點魔鬼真懂破壞氣氛。

「......」

接著，她也坐直了身子回應著：

「睇開少少啦，唔好嬲佢，可能佢就係唔忍心同埋怕講清楚，你諗下佢都係第一次拍拖咋喎，點會知應該點處理，而且人始終會寂寞嘅，有人陪伴自然就算幾理性都會有啲感動啦。」

「但係......」

她的凝視著晚空：

「原諒佢啦，同時原諒自己，反正今後嘅命運你地都會遇到其他人，再同佢地開展一段新嘅感情，只係「時差」真係無人知會變成點，可能你地未來再有機會見返呢。」

「咁我用咁多次機會為咩？」

她說，就算我們可以時光倒流，但並不代表所有事情重新開始後，就會有好結局。

誰都是過來人，卻只有少撮人有所領悟，大概歌德真是我見過最有趣的人。

聽完潘朵拉這句話後，酸溜感劃過心間，使我不禁哽咽，卻裝作苦笑的說：

「即係......我時光倒流之後，結果都係失戀。」

她打趣的說：

「戀都好失嘅咩？」

「嗯，點解咁講？」

她把視線轉移在我身上，指了指手錶的位置並微笑說道：

「因為.....你有我囉。」

我聽到不禁苦笑，有人說過，人可以堅強是因為自己沒有軟弱的理由，但當有一個人成為自己軟弱的理由後，便會不由自主的落淚，就在那個瞬間，我不知不覺的把身子放軟，依偎在潘朵拉的肩膀，而她見狀也給予了我一個擁抱。

她說，放手需要更大的決心，期待和猜想未來也需要勇氣。

話音剛落，我明暸就算手錶可以使我回到過去，但我們真的太難重新開始，難得連手錶也不知道可以在那個遺憾點裡再開始。

又或者手錶知曉，而是我懵然不知。

我們不擅長道別，而我也不習慣輕易的離開，但現實裡人往往稍縱即逝，我們會期望時間重來，把錯誤糾正，該修補的便修補，但最後發現徒勞無功，那是怎樣一種感受？

大概，我只能用萬能Key - 無奈兩個字作結。

實情上，撇開時光倒流，我們人生中接近七成以上的事情都是徒勞無功，愛過幾過人，被人愛過幾遍，結果幸福卻渺然，專注過事業，也投放了人生中最後的青春，也許結果換來的就只有養老和等退休。

可能，我並不能把結局由sad ending強行改寫為happy ending，但寫得沒有那麼sad也未嘗不可吧，哈哈！

就這樣，我懷著無奈的心情，與潘朵拉在這個時間點裡又渡過一個暑假，這段日子間，我開始習慣這個時間點成為我置身的現在，而原來的時間點就像未來一樣，我總覺得有點遙遠。

然而，仲夏悄悄的來到了尾聲，秋天不經意間來了，想起我回到這個時間點的最初，就是一股濃濃的秋意。

我還是會在夢回那些恍若如夢又不太真實的回憶，大概時光倒流對我而言，就像一場夢。

待續

在線上
其實有得返去中學時期重新一次 就算修補唔到遺憾都已經好好了

出埋呢一小篇

每當我醒來的時候，總會懷疑著自己是否造了一場夢，只是睡在臥床的潘朵拉卻提點著我，一切都是真實，我與她訂下的契約也沒有假，只是出了點意外才滯留在此。

我每天也期待著Hailey Facebook的更新，大概追貼她的動態，是唯一一件我認為可以與她靠近一點的事情，但現實卻狠狠地摑醒我，我們的MSN對話上一次的聊天已經是一個多星期前、兩個星期前、一個月前，而讚好便成為了我倆維繫關係的唯一方法。

我一直抵抗著命運，可笑的是，我跟隨著預知般的劇情，慢慢地那份情愫漸漸的沉在心底，暫時放開了所謂的堅持，讓我們由情侶變回朋友，隔著Facebook觀察著她的生活，期待在未來某一天，也許我們能夠再次相遇，然後重新開始。

又或者，在未來我會再次用另一種方式去與她再次相愛。

我們的生活從此就隔著時差兩個字，而我與Hailey的人生就像Kolor的時差，這首歌在我置身的時代還未面世，只好在腦海裡趁著在夜闌靜處贖回她的時候，同時補完著這首歌吧。

她說，慾望大部份源於「得不到」或者「已失去」。

Kolor 時差

大家聽下歌先

在線上

記憶之所以寶貴係因為自己經歷過，就算改到happy ending，個感覺都只係一場夢，返到去個枕邊人都唔係你實在認識嘅佢

在線上
有種sadsad既感覺

只要你相信，又有咩唔可以呢
我相信阿濤可以

過去改變嘅事有限，但未來係無限
利申：得把口

點都改變唔到

這時間 似是澗

只想去為你 完成時光機器
人人能超越時間生死
子彈鋪滿地 為求情敵撤離
部署戰爭奮勇地尋找轉機
天天公開捍衛你 不再逃避
樣樣事也經由我親身主理
被動沒有機 自信再小都緊抱實你

好慘，主角好努力做咗好多嘢，去到依家呢篇好似仲係改變唔到結局。好似好多人想改變嘅，都係結局唔係過程。

在線上好哲學

今晚會出文

其實咁樣睇Victor同潘朵拉有一種講唔出嘅Sweet

在線上等你文中

我而家開工執文中在線上出文會同大家講

在線上出埋呢一篇，喺IG又會有一個互動投票！

Chapter 16 【Christmas in my heart】

在那個擁抱的晚上，我在遊樂場問了潘朵拉一條問題；

我問，「時差」這回事把很多人捉弄得很慘？難道我們真的沒有選擇？

她說，人生就像一盒巧克力，你永遠不知道你會吃到甚麼口味，就像命運的劇本，你永遠不知道會因為你所作的細微事情和選擇，而接下怎樣的劇情。

我問，那是阿甘正傳的金句，難道與你有關？

她聳肩回答：

「Who Know？我只有呢啲記憶。」

話音剛落，彼此用笑聲作結，但我卻覺得那聲笑聲是苦澀的，畢竟我倆就像在這個時間點，唯一能夠相濡以沫的人。

就這樣，我記下了潘朵拉的答案，同時也記起了我與潘朵拉......不，其實那是與張悅寧那晚在遊樂場的擁抱，我聽到她的心跳聲，但我明明知道那是屬於張悅寧的脈搏，因為潘朵拉在物質世界裡是沒有實體的，可是那種跳動的頻率又有一種感覺似曾相識的感覺，覺得並不屬於是張悅寧本人，總覺得是屬於潘朵拉的，可是我又說不出口，不知道那種感覺是屬於過去還是未來，只知道總會偶爾在迷茫的時候會記起她的答案，同時會勾想起那晚莫名的擁抱，畢竟......我也猜不到我和潘朵拉會擁抱起來，但只見她好像當作沒有發生過似的，因此我也隻字不提，只是突然想起的話會沉思一番，然後又再埋藏在心底。

也許，我與潘朵拉之間隨著日子過去而漸生共生般關係的友誼吧？

不過，置身於的時間明明是現在，說它是過去的話又有點奇怪，但置身於此的時間曾是一段記憶，說那個本來屬於自己的時間是未來又有點說不通，總括而言，我對過去和現在的時間觀念已經漸漸變得模糊。

然而，炎夏被秋天的涼意抹去，再慢慢吹起了一股冷颼颼的寒風，萬木凋零的冬季籠罩了大地，十二月悄悄的來了，而意味著我在這個時間點裡渡過了一年的時間，想起往年Hailey仍在，我與她經歷了告別的第一吻和道別的最後一吻，那唇上的餘溫和回憶早已遺忘在空氣裡，縱使烙在心底，也會被塵封起來，縱使把塵埃抹掉，也避不開被歲月侵蝕的痕跡；

手錶的裂痕也只餘下一道，可是卻不知道最後一道裂痕在何時癒合，我一直由仲夏等到寒冬，慢慢地我也開始有一種認命的念頭，倘若回不去的話，就在這個時間點一天一天的努力活著，反正總有一天會用另一種方式回到那個時間點吧，哈。

這段日子間，我和Hailey的連繫只餘下在Facebook看著彼此的狀況更新後的讚好而已，MSN終於也由7.5更新至8.0，有了著名的偽裝離線功能，從此她很少上線，偶爾在MSN中看到她上線，然後總會不其然打開我們的對話框，期待著有一天她會輸入中，只是那些期待漸漸發為泡影，久而久之那些動作再沒有期待，只成了習慣，縱使養成習慣卻不敢重看曾經的對話。

那是一個使人沉重的寒冬，寒冬的凋零使人格外惆悵，也令我總不其然對著電腦暗自慨嘆，對著書櫃裡那本還未歸還的浮士德也不禁輕嘆。

十二月.......大概是一年最後的月份，同時人們也為一年的尾聲盡興一遍，聖誕節和除夕夜，是我們整個寒假的重點慶祝節日，可是這些節日有一個殘酷不已的現實，正如Andy所言，這月份單身的人有禍了，大概就是指我吧。

在寒假前夕的一星期，Andy悄悄的在MSN跟我說了一則小道消息，鄰校的學生會將會在平安夜那晚舉辦甚麼校際聖誕派對，而他也是少數校外收到邀請的人，只要繳付費用便可進場，實際上我不太感興趣，因為他只是需要找人作伴，更何況這個活動是學生會在校內舉辦的，能有甚麼驚喜？雖然是平安夜當晚，但地點又不是蘭桂坊，更要命的是同樣需要付費.....

我不禁在電腦前呢喃了一句：

「中學啲平安夜Party好玩得去邊呀，唉！」

就在我想得入神的那個瞬間，潘朵拉霎時間不屑的從後答道：

「畀下面好喎，話晒我都有份搞架喎！」

我嗆著答道：

「原來你有份？」

她報以不忿的眼神回答：

「有咩問題呀？我見返學無聊咪加入下啲咩學生會，見個活動有趣咪幫手搞下，而且我第一次用學生呢個身份過聖誕。」

話音剛落，她堆出微笑問道，同時我總覺得這頭魔鬼的表情愈來愈豐富，變化也愈來愈多端。

「不如畀我邀請你嚟呀？」

「咁同Andy邀請我有咩分別？」

她想了想：

「我帶你入去，你唔使畀錢喎，仲要係我肯邀請你陪我過平安夜，知唔知好難得架？喺學校平時好多人想約我，但野都唔敢同我講。」

我想也不想便回答：

「我考慮下.....」

她不屑的「車」了一聲便攤在床上，更晦氣的對我說：

「由佢囉，瞓覺！」

然後，我不禁回眸了一眼，看著潘朵拉背對著我並用被子蓋著自己，心想......

嗯？這頭魔鬼到底怎麼了？我應該答允嗎？

待續追到Live嘅在可以上線

追到Live嘅人可以到我嘅instagram進行互動投票

賞面嘅話可以follow一下

在線上
今次係追得最貼既一次

live咗

牙得華麗留名

溝咗潘朵拉
去到自己老再用晒12次機會代替佢

留名睇同潘朵拉的感情線

留個名

在線上
其實潘朵拉係咪同Hailey有啲關係？
如果唔係男主冇理由成日覺得潘朵拉呢度果度似曾相識之類

我仲以為個投票係揀開唔開聲叫Hailey翻嚟陪佢過聖誕

潘朵拉=用晒12次想溝返男主嘅女主
女主細個見嗰個哥哥=用想12次想溝返女主嘅男主

女主接替後冇咗記憶又揾返男主，男主接替後又揾返女主，就咁不斷重複，永遠留喺對方身邊

個感覺好浪漫
我鐘意

唔好咁喇

你好作者，本人鐘意你的故事
特別係因為一個女神，竟然令我變個做玩家
請加油繼續創作
在線上

在線上

諗起上個故講到「因愛衍生寂寞，再衍生出愛」
victor同hailey分隔兩地 主角而家咁算唔算因愛衍生寂寞
而victor同潘朵拉之間 因為只有潘朵拉明victor諗咩 而又得victor知道潘朵拉存在
佢地又會唔會因為寂寞而衍生愛呢

幾時有文

在線上

我望著估計已經睡去，或者仍在不知為何生我氣的潘朵拉，看著她的背影，又教我漸漸有點迷茫，或許我的語氣不該如此強硬把她的好意一口拒絕吧？

但是......她的存在明明就是魔鬼，她的立場由始自終只是希望我快點用了盡十二次的機會，而且她也離不開手錶，在這種共同利益的情況下，我們又衍生了一種共生關係，無可否認，在這個時間點的經歷使彼此間還夾雜著一份「友誼」，這種不知如何區分使人糾結的關係教人無奈不已。

想著想著，我輕聲的喚道：

「喂.......」

就在那個瞬間，我想起了一直以來，我與潘朵拉之間好像沒有一種特定的稱謂，彼此也是用「喂」來互喚，更甚的是「潘朵拉」這個名字也是我先入為主而替她命名的，只是剛好她也接受而已。

「嗯？」

當潘朵拉回應之際，我才發現她一直裝睡。

「潘.....朵拉呀？」

她愣了一愣，並錯愕的「嗯」了一聲反問：

「你嗌我？」

「嗯.....平安夜個party，一齊去？」

女人從來都是喜歡秋後算帳，別忘記潘朵拉也算是一位女性吧？

「你唔係話考慮下咩，我而家都考慮完喎。」

「......有怪莫怪啦，小弟一時無知。」

「你同你好兄弟畀入場費去囉。」

我使出了在社會大學領悟到的「說話技巧」；

「我同你去都照畀入場費。」

她立即換了張笑臉豎起十隻手指回答：

「入場費十倍價錢。」

「What.....」

她打繼我的話說：

「仲考慮就算。」

我苦著臉衷求呢喃：

「你念及我而家係窮苦嘅學生，零用又唔多，又無收入.....」

她繼續嗆道：

「講到自己有收入嗰時就唔窮苦咁！」

「你又啱，咁分期得唔得呀？」

「好，一言為定！」

話音剛落，潘朵拉笑了笑，然後繼續背著我進睡，同時我心想，我為甚麼好像跟魔鬼又做了一場交易？而且這場交易是沒有報酬的。

呃！Victor！召喚阿寶吧，人類總是重覆犯錯。

有人說過讀大學就是人生開始經歷負債和準備還債的一個階段，大概我提早了這個經歷........

我為甚麼會一口答允潘朵拉的要求？我又為甚麼不作多點抵抗，也許能夠由十倍變五倍吧？

就這樣想著想著，我為我的荷包痛著的同時，慢慢的睡去，同時安慰著自己，會好起來的，而且樂觀地期待著學生會舉派的Party，到底能夠如何狂歡吧，哈。

大概，在Hailey離開了第N天，我忘了計算著她離開了多久，實情上我害怕著計算，因為我自己會疑問，到底她離開了我有多遠？

某天，我終於動了筆，再寫了一份提示給自己，其實算不上是提示，只是一封給自己感性一番的情信，寫著一些連自己也感到莫名的感性話，看完後只有不禁苦笑，再看著那堆提示，彷彿就像一本不定時更新的日記，於是某個無聊的晚上，我隨便拿了一本學校的習作簿，把那些提示全部抄到那本簿上，同時再回憶一次我與Hailey之間的餘溫，而那是一場感性的夢，而在夢的終點，換來潘朵拉的恥笑，更嘲諷著我的無聊。

那個平安夜Party漸漸的來臨，雖然入場費和消費比起蘭桂芳而言，只是小巫見大巫，但那個只屬於中學學生會舉派的Party，值得付1000元嗎？

我的答案是哭著無語問天。

當晚大部份人也是「盛裝出席」，不過那是中學的Party，所謂學生們的盛裝只不過是一件Play牌的外套或者是一條L記的牛仔褲，對比起來，總覺得讀書時期真的簡樸得很。

由於潘朵拉是借用張悅寧的身份，為免招來閒言閒語，因此她不願意在學校範圍內親近，她更裝作陌生的叫人把我帶到經過佈置的禮堂後，扔下我一人孤苦無依的愣著，聽著禮堂裡播著陳醫生的Lonely Christmas；

誰又騎著那鹿車飛過 忘掉投下那禮物給我 凝視那燈飾 只有今晚最光最亮 卻照亮我的寂寞

我打量著周遭，全是無一認識的人，Andy因為沒有人作伴而放棄參與Party，再望著我的頭頂剛好有一輛鹿車的聖誕裝飾，再看著周圍的燈飾，加上循環播放的Lonely Christmas，覺得那是一件與狂歡十分違和的事，但剛好貼切我的心境和歌詞。

付了1000元，雖然免息分期，結果我參與了一個讓自己待在一角發愣的Party。

我嘆了一口氣，同時有一位工作人員遞了一杯飲料給我，我喝了一口，發現那是雜果賓治.....

心想，當然是雜果賓治，這是一個學生會舉派的平安夜「狂歡」派對，我為甚麼會天真得有一刻以為大會會提供含有酒精的飲料吧？

好吧，今晚就讓我喝雜果賓治喝得辛苦地嘔吐吧！

我搖了搖頭，內心大概盡是怨言走出禮堂，讓室外的冷風使我的頭腦清醒一點，避免讓雜果賓治的糖份弄得我頭昏腦脹；

就在那個瞬間，有一把熟悉的聲音，用上硬生生的語氣問道：

「做咩個樣咁唔滿意呀？」

那時，我管不了潘朵拉會否生氣，我忍不住嘲諷：

「你唔用呢個語氣講野係咪會死？」

「呢個係我個人物設定嚟。」

我不禁搖頭：

「好假嘅女人。」

「我地去二樓傾，呢度多人。」

「不如去天台呀，一般臥底片都係天台傾計，咁就唔會畀人發現。」

她堆出笑意，但使我的心底發寒。」

「天台有工作人員準備緊一啲野。」

「OkayOkay！我地去二樓傾。」

待續 有無人追到Live？

在線上

人造雪

係喎

在線等落雪

梁山伯個故 睇咁多個故覺得最sad係佢

最後梁山伯要幫人養埋仔先慘

我最有共鳴係梁山伯個故
好認同子瑜講 唔係所有遺憾都需要修補
因為我嘗試修補連回憶都破壞埋

在線上 等雪

等我今晚先出文，呢兩日要帶個女睇醫生同照顧個女，出文慢了sorry

遲出文唔緊要！ 你同阿女先重要

我係梁山伯，但我竟然鍾意咗茱麗葉

Hi

在線上

關了燈的校園果然時有點陰森的感覺，不論是那一間也如是，然而我與潘朵拉在四樓的走廊俯瞰著整座校園，她的視線轉移到其中戴著工作人員證件的一男一女嘆道：

「凡人只係得情愛等慾望，每一個年紀都係，但都幾有趣。」

我望了兩眼答道：

「如果呢對戀人第時分開咗，你咪去畀隻手錶佢地囉。」

「佢地兩個嘅慾望又未去到咁強烈，我喺呢個時間點見無聊，於是幫過佢地一把，教過個男仔一啲野，雖然目前我都唔睇好佢地。」

「你幫過佢地仲教人？......有啲擔心佢地。」

她不屑的問：

「你今晚寸少我一句係咪會死？」

「我假假地都畀咗1000元呀，畀少少特權我得唔得？」

潘朵拉打量著我笑道：

「1000元係物超所值架。」

「嗯？」

她凝視著晚空：

「轉頭你咪知。」

「咩嚟架？」

「會落一場雪呀。」

我苦著臉的笑了笑，因為香港怎麼可能會下雪？

大概，對於這個平安夜目前為止，我只有莫名奇妙四個字作結，同時我覺得時間有點難捱，於是我扯開話題，而潘朵拉也轉了別的。

她說，你知道雪為甚麼是白色？那是因為它早已經忘記了自己曾經的顏色，就像我一樣，不知道自己是誰，也不知道那一段記憶是屬於自己，所以我不其然期待今晚下的那一場雪。

「你到底喺呢段日子入面除咗睇書，仲睇咗幾多動畫同電影呀？」

潘朵拉沒有回應，而樓下倒數聲此起彼落，十聲過後Merry Christmas充斥著校園，同時我察覺到有一點白色的紙屑，劃過我們眼前，我們見狀把視線凝在半空，然後慢慢的移到夜空，再看著一點又一點的白色紙屑在校園半空飄絮；

我知道那是用紙屑製成的所謂人造飄雪，只見紙屑如飄雪紛飛，在全場一聲譁然後，變為噓聲四起，可是諷刺的是不消一秒周遭便沉默起來，彷彿人們很快便用上另一種觀感去看待那人造飄雪的美，思緒只顧把今晚的美景好好的端祥著。

我和潘朵拉不約而同的伸出指尖，讓其中一抹「飄雪」用上緩慢的速度掂著我倆的指尖，然後那抹「飄雪」卻被微風吹起，再次在空中飄舞著，那種捉不住的無奈，使一股感性湧溢上心頭，教人不禁輕嘆；

就在那個瞬間，潘朵拉輕輕的把頭靠著我的肩膊，那一刻我沒有任何抗拒，我也在猜想她內心也萌起感性，畢竟我們在這個時間點就是一對相濡以沬的朋友，一種共生的命運共同體；

同時我的視線擺不開那場難得一見的雪景，還有心裡無盡的感慨，就算我們捉得住飄雪，但命運又會用一絲微風把它吹走，縱使把時間放緩，那怕把時光倒流。

只見飄雪猶如櫻花般用上秒速五厘米，那種慢鏡的美感，就像潘朵拉把時間的流逝放慢，任由它們徐徐地飄盪，再輕輕的落在地上。

我在這個時點裡，有過很多未卦先知的預感，唯獨這個場景，是我以前從未見過。

她說，緣起緣滅，緣就是如此奇妙，總讓有緣無份的人擦身而過，就像飄雪落在衣襟，但總會融掉，一刻間的心暖，卻在永世間保存。

然後，我留意到她的視線停留在禮堂的一角，望著一位正在發愣的男生，同時再把視線轉移到那位男生凝望著的女孩上，可是那位女孩正在欣賞著今晚下的一場雪，察覺不到男生的視線，潘朵拉在我的肩膊上哼唱出一首我從未聽過的英文歌.....

It's Christmas in my heart
When I'm with you
No matter where we are or what we do
Tomorrow may be grey
We may be torn apart
But if you stay tonight
It's Christmas in my heart

直到她把歌曲的尾音唱盡後我才問道：

「呢首係.....」

她的眼神有點迷茫：

「嗯？只係.....忽然記起呢一首歌同埋一啲.....野？」

話音未落，她的語氣恰似對自己所說所想的抱有疑問。

我好奇地問：

「啱啱嗰對情侶，你又有份幫佢地？」

她搖了搖頭：

「唔係呀，只係一個減咗肥但幾有趣嘅肥仔，同埋一個樣幾靚，見識唔錯嘅靚女，不過佢地無咩交集，只係覺得嗰個肥仔好似你。」

「唔係嘛？」

「佢嘅慾望都好強烈，只係差你少少，同埋失戀時個狼狽樣都好似你。」

想不到潘朵拉學會了指桑罵槐這一招。

「哈哈，戀都好失嘅咩？」

她和應著我：

「哈，係呀，因為......你有我。」

話音剛落，潘朵拉又把頭靠在我的肩膊，然後我環顧著校園的周遭，有很多被浪漫的氛圍而互相依偎的情侶，而我和潘朵拉就像他們的其中一份子，我知道這是一個瘋狂的想法，可是我卻沒有任何抗拒或者反感的感覺，更有一種悸動，理性去思考的話，那是節日氣氛和寂寞喧染下的感動，不是真實的。

也許，在Hailey離去後，我偶爾會感到寂寞，人類是一種群居的動物，意味著需要靠同類的生物，也是一種不甘寂寞的生物，我如是，Hailey如是，大概每個人都怕寂寞。

而在這種的良晨美景下，我們一如以往的互嗆好像會變得大煞風景，於是我隨著自己的意識，對她說了一聲：

「Merry Christmas啦潘朵拉。」

剛好，她有點訝異的「嗯」了一聲，然後我們的視線剛好對上，她的眼神恰似情深款款的望著我，夾雜著猶如少女的尷尬，短促的對我說：

「Merry Christmas。」

接著，我們的視線好像離不開對方，我不知道自己在想甚麼，也許我們正因為沒有在思考著，才會被當下的感性和節日的氛圍所支配。

過了一會，那場人造雪也落盡了，剛才的靜默也被劃破，我們回過神來，把視線略為稍移，只見操場遺留下大片紙屑，而剛才浪漫的氛圍隨著人潮也在瞬間褪去，然後我在人海中找到了一抹熟悉的身影......

因為那抹熟悉的身影，致使我想也不想的從二樓箭步跑去，一邊跑著一邊想著許多問題。

她回來了？她幾時回來了？她還會離開嗎？她怎麼會不通知我？

當我跑到操場時，Hailey的身影卻消失不見，難道是我看錯嗎？

在我焦急的左顧右盼之際，我看到在不遠處，有一抹倩影緩步走近，沉默的互望著彼此，接著再一如昔日溫惋的對我說了一聲：

「Hi！」

那一聲問好在我們曾經如此靠近的關係裡，顯得比較見外。

她說，在時鐘裡秒針比任何指針也走得快，然而時針比任何指針也走得慢，有人說過一段關係甚至愛上一個人取決於頭六秒，但一段關係完結後，時針到底要走幾多圈才可以釋懷？

待續，因為剛好到250正評，因此出多一篇！追到Live麻煩大家幫手推Post，同埋畀少少支持我

等大家聽下回憶下....

在線上

留完言先睇文

在線上
覺得潘朵拉先係victor最重要同遺憾的人
不過只係我亂估
加油作者

在線上
基神同子瑜

呢個時空茱麗葉無走到...?

在線上落雪了

在線上 係肥基同子瑜

C.C.

仲有一個月就聖誕
淨係睇呢篇文已經預見到單身狗如自己又要lonely christmas果種傷感

追返替補身情人kenny啲故事，覺得潘朵拉係某一個人黎

替身情人打錯

反而覺得似子瑜

有啲野就襯佢仲係美好個陣離開就好了

唔通係去咗台灣果條女
喺雨中揸住隻錶

睇返替身情人，隻錶係Yanny比左kenny
但係之後點就比下唉瘋人解釋下
但是我覺得Yanny有用過隻錶返回過去同kenny一齊返
但是最後決定都選擇留在台灣
不過幾時先有文

大家聖誕一齊睇住故過啦

可能聖誕前完故呢

noooooooo

今晚都未必出到文，要照顧個囡

可能聖誕出新文呢

期待下
iphone陪你過聖誕

我反而覺得係佢用曬12個機會都同唔到kenny一齊
所以最後變咗潘朵拉

在線上
睇返故事潘朵拉似係某一個人喎

支持樓主

在線上

Chapter 17 【人海中】

Hailey緩緩地走到我面前，我們之間剛好有著約40厘米的距離，根據美國人類學家愛德華霍爾博士為人際交往劃分了四種距離，而其中一種名為親密距離，介乎人與人之間15 - 44厘米；

40 厘米，那是屬於親密距離的範圍，但同時也是親密距離裡最為疏遠的範圍，曾幾何時，我們的親密距離親近得超越了15厘米的指標，而現在我們由15厘米慢慢倒退到40厘米，但之後呢？

根據這樣的倒退下，過了今晚，或者到了現在，我們還有親密的距離嗎？

我們沉默對望了一會，Hailey堆出的笑意也漸漸消失，到了那個時候我才鼓起勇氣打破沉默，估計我又一次錯過了適合寒暄的機會。

「係呢，估唔到你會返嚟香港？英國嘅生活慣唔慣？」

她牽強的笑道；

「都開始慣呀，只係想返一返嚟見下屋企人，始終第一次離開佢地咁耐，怕佢地會唔慣。」

我看著Hailey依舊喜歡把手藏在衣袖裡，我知道無論在過去、現在還是未來，她依然是我心裡的那位少女，不管時間怎樣把我們洗禮，把我們的個性棱角磨得圓滑，透過一些細微的動作，可以提點著自己，眼前的人仍然是自己認識的那個人。

與其說Hailey的笑意牽強，倒不如說成她在掩飾內心的尷尬和不知所措。

縱使她還是我認識的Hailey，但我們之間隔著的不止是時差，還有一種關係冷卻後的隔膜，在未來我曾經見過很多，例如Candy......

只是我想不到，在過去這個時間點，這種感覺會出現在我與Hailey身上。

我們之間的欲言又止，卻因為那種隔膜變成了沉默，內心的千言萬語卻在靜默的空氣中消失得無影無縱。

那種唏噓的感覺，我知道也是我們成長的元素，也是成長的經歷之一，訓練著我們的抗壓力，還有訓練著面對無奈的情況下，表現得從容。

在這一刻，我們不知不覺間成長了，我們學會了在欲言又止間，表現得從容。

在我們靜默的時間裡，就算沒有潘朵拉幫助把時間凝住，我也覺得時間也開始緩慢起來，就像放了慢鏡，周圍的環境也像加了濾鏡，眼裡只看到那張曾經親近的臉孔，現在變得有多冷漠。

在這種冷漠下，就像一個牢獄，囚禁她，也在囚禁著我，在回憶與現在的對比下，我回憶起我們曾經談論過未來事情，她眼中未來的幸福，還有一些未來的畫面在我腦海中掠過，那時候對比起現在，我知道幸福原來就是這麼簡單，幸福原來就是如此令人沉淪，會使人想有一顆安定的心。

我看過Hailey幸福的笑容，不論在過去還是在未來。

今晚的聖誕派對也漸漸散席，就像天下無不散之筵席，友情如是，愛情也如是，而我們就是在這場愛情派對裡將要散席的兩個人，到了這刻我明白到一直以來心底裡為何感到遺憾；

我明白到原來最遺憾的不是兩個人離開，也不是愛情的無疾而終，而是在相愛的日子裡還未說夠喜歡。

我知道像這樣拖拖拉拉著劇情，希望把餘溫拿出來，然後重燃愛火，但實情上餘溫根本不足以把愛火重燃，更甚會把餘溫被現實的冷鋒所吹散，最終連所謂美好的回憶也被破壞。

我真的知道，當緣盡過後，那些甜言蜜語也只不過是淪為謊言，因為根本再也不能實現，說得再多解譯得再多也是徒然；

曾經有人說過，所謂的忠誠，都只不過是背叛的籌碼不夠，那是成長後的愛情經常面對的難題。

那個世代的人講我愛你，與你好嗎其實一樣，說分手和再見兩者也沒有分別，一點依依不捨後再也沒有然後。

而現在這段感情，沒有誰背叛誰，在一片寧靜下無聲中結束，大概也是一個不錯的結尾吧？

至少......還有幻想留白的空間，未來日子就算再遇也不會有任何壞回憶。

大概，在電影的情節裡，會給對方說上很多情話，一下擁抱和熱吻是必然，然後再播放著一些浪漫的情歌。

在現實中，我們在臨別的瞬間，安靜地看著對方，聽著禮堂還在擋放著的silent night，時間在我們看來雖然放了慢鏡，但Hailey還是即將離開，而我也如是，在面臨離開的瞬間，我們可以怎樣？

我主動的越過親密距離的十五厘米，給她一個擁抱，她也摟著我的腰間，在任何的時間點裡，多一個擁抱就多一刻的心暖，而我與她之間的劇本就是如此殘酷，只要錯過了便再無下次。

「Sorry。」

一聲道歉在她口中緩緩地說出，但那句道歉我聽不進耳，因為我們之間根本不用說任何道歉，我們誰也沒有虧欠誰，而我輕輕的拍著她的背脊，示意她不用說甚麼，我懂她的想法尊重她的任性，這是成長的第一課，主題是離別有很多種，而每一次離別就是我們未來不停經歷的課題。

但那些話我選擇留在心底最深處。

我只跟她說了簡單一句；

「我明白。」

話音剛落，她緊緊擁了我一下，然後便鬆開手對我說：

「Take Care。」

所謂愛情和離別，都是無法用語言能足以表達一切的存在，雖然我知道她就這樣會離開，但我知道未來她會幸福，這樣就足夠.....吧？

然後，她低著頭轉身離開，我們由15厘米的親密距離一直倒退著，直到她的背影遠離了親密距離，看著她道別後的背影刺得我的心在隱隱作痛，沒錯，真的很錯，同時......我心裡卻很想把一句衝口而出，我現在不能挽留你，就算未來你會走到別人身邊，請你留給我一些位置吧。

但我回想起她的雙眼在離別時凝著依依不捨得淚水，對我而言，也已經足夠了。

難道我們的感情真的就這樣完結嗎？

難道感情真的就像熱茶，攤著攤著便會涼了，然後就會倒掉？

難道所謂感情的餘溫真的只是瞬間的化學作用？

為甚麼感情的完結，總會把兩個曾經緊握的人，變成擦身而過的路人？

就在那個瞬間，快將走遠的她回眸看了我一眼，使我的視線變得模糊，淚水在眼眶打轉，而我的臉上卻堆出著不知她會否看見的笑容，淚水卻滑過我的臉頰，當淚流下來，我們才會明白，這樣的分開也是另一種留白，也是挽回了本該被我們破壞的回憶，再蘸上一絲遺憾美。

可能吧？哈。

Hailey的背影消失在我的視線後，我還佇立著原地一段時間；

Hailey悄悄的回歸把我本來麈封著的情愫再度湧現，然後被現實慢慢地把情愫褪卻，最終還是把那些屬於最初的悸動的回憶再次塵封著在心底，因為我終於明暸有些人有些事在某個年紀下只能默默的任由它變為回憶。

霎時間，潘朵拉徐徐地走了過來並對我說；

她說，愛情來的時候，彼此能在人海中看見彼此的身影，愛情褪卻的時候，只能在人海裡凝望著某人的背影。

我無奈地點頭認同她所說的話；

她說，別過份修補遺憾，最終弄得連回憶也不值得回味；

因為並不是所有遺憾也值得補完，苦苦的追隨期盼離別後說上一句，卻比不上遺憾的擦身而過。

也許，果真如潘朵拉所言吧；

然後，她拍了我一下，並補上一句：

「不過如果隻壞錶真係修復返，我都希望你用多幾次機會嘅，哈哈。」

那一刻，我洞悉了她的意圖；

「我係唔會下下都中你計。」

她微笑地說：

「行啦，返去啦。」

突然，我的右手冒出強烈的綠光，並劃破了我們片刻的溫馨......

待續，唔好意思要大家久等啦！今日開始會慢慢補返啲文

That which we call a rose by ant other word would smell as sweet

有文了

在線上，呢個故事外傳會根據正傳進度更新，不過外傳除咗Chapter 01之外，其他估計都會喺我ig更新，如果有興趣睇外傳嘅人，不妨可以follow定我嘅ig

縱使擁有倒流時光的能力，我們也未必能夠洞察故事的全部......

外傳 01 【旁觀者】

旁觀著一位特別的人，與自己心儀的對象經歷著悲歡離合，到底是怎樣的感覺？

契約者的一聲Merry Christmas，那是在我漫長的記憶裡，唯一一次有人跟我說著節日快樂，我沒有被人好好看待過，當然我也從不會善待過任何與我訂過契約的人。

因為我在人間就像他們口中魔鬼的存在，而人類在我眼裡只不過像一頭動物，就算經過進化，科技日新月異，但說到底只為原始慾望而生。

正如古德爾所言，假如進化的歷史重來一遍，人的出現機率是零；

但是，正因為他們的慾望如此強烈，才會令我覺得有趣不已。

至於回憶，對我而言猶如一堆凌亂不堪的藏書。

我一直待在人間，冷眼的看著人們的悲歡離合，聆聽著他們心底裡最強烈的欲望。

而我是誰？我的認知裡，有過很多名字，其中一個就是Paradox，而自從認識了那位特別的契約者後，我多了一個稱謂 - 潘朵拉；

我覺得這個名字不錯，所以我接受了這個稱謂，否則他肯定會見識到生不如死的地獄。

而今晚，下了一場很特別的雪，那顆不應有感覺的心漸漸有著一種思潮起伏，那是一種難以言喻的不安，但......我卻肯定那是屬於我的感覺，而不是這個肉身的感受。

然而，旁觀著一位特別的人，與自己心儀的對象經歷著悲歡離合，到底是怎樣的感覺？

我覺得那是我有記憶以來，時間明明沒有停頓，但過得十分緩慢，而且最寂寞的一刻。

我覺得有點難受，我會記起某晚的一個擁抱，接著會有一種從未試過的揪心感如影隨形。

那到底是怎樣的一種情緒？

她說，人類大部份就是學會了做愛，卻不懂愛的生物。

待續

佢係咪同主角有啲關係！

外傳
在線上

有幾多人追到Live？

我

推 好正

個呢橋段我覺得好有意思，但Hailey 到底經歷咩先會咁做？

在線上
今日無文

執緊啲文，更新咗會喺ig通知大家

在線上

突然，我的右手冒出強烈的綠光，並劃破了我們片刻的溫馨......

我提起自己的右手，周遭的環境彷彿因為手錶的綠光而停頓起來，我訝異地看著潘朵拉，而潘朵拉卻凝重的看著右手腕損壞已久的手錶，同時手錶裡的最後一道裂痕比起往時較為緩慢的速度癒合著，心想我可以回去了嗎？

我可以再次擁有時光倒流的能力嗎？到底會有怎樣的未來等待著我？

可是只見潘朵拉的眉頭仍然皺著，難道眼前的事情並不如我所想般簡單？

想著想著，綠光眨眼間便消失了；

本應靜默的空間，再度聽到呼呼風聲，周遭停頓的事物回復流動，時間恢復正常......

我環顧著四周，只見我還在這個時間點，而潘朵拉仍舊在我身旁，更沒有那些時間穿越的那一下離心力，我摸不著頭腦地，看著那隻手錶，錶面上的裂痕仍在只是較以前不太顯眼，就像鏡子一樣，只要破裂了就難以重圓，那些亂碼似乎已經消失，而時間開始倒數著，距離回去還有一個半小時，估計因為上一次受襲的時候，打斷了倒數，而現在終於回復正常。

我把剛才崩緊的情緒稍為放緩，並長長的宣了一口氣，至於潘朵拉收起剛才沉重的神色，我看著她笑說：

「仲有個半鐘就可以返去啦。」

潘朵拉望著校園正門的方向說：

「咁你想去邊？」

「緊係趁呢個機會四圍行下啦。」

話音剛落，那時候校園內已經人跡稀有，對比起剛才熱鬧的情境，現在顯得有點冷清，大概這就是所謂繁華過後的凋零，只見餘下幾位學生在清理著操場，看來這就是一場人造雪的代價吧。

同時我看著剛才潘朵拉提起過的一男一女，望著他們有說有笑的一邊清理，一邊嬉笑遊玩，然而潘朵拉在我身旁說著：

「未來，呢個男仔可以好自豪咁講，曾經為過一個女仔落過一場雪，就算時間、劇情、演員點樣改變，呢場雪依然都會存在，我深信。」

那一刻，我隨心地回應著潘朵拉：

「咁有份睇呢場雪嘅人都可以好自豪咁講，曾經陪過一個心儀嘅女仔睇過一場雪。」

潘朵拉冷冷的拋了一句：

「好mk。」

說罷，她朝著校園正門的方向離開，臨行時更用上生硬的語調跟那些忙著清理的同學說著加油，先行離去的話語，這頭魔鬼還真愛落井下石吧。

我跟隨著在她身後，離開了這所校舍後，我們走到公園內的一條羊腸小徑，那是回家必經之路，我一直好好的端祥著這裡的風景，因為我知道隨著時間的變遷，這裡很快便會面目全非，例如遠處那座商場，未來十年後，某領x會把這裡裝修，然後大部份小商店便會結業。

大概，這就是回憶的味道，我們生活在回憶裡的時候漸漸會忘記那種特別的味道，但到了快要失去變成回憶的時候，這一種味道便會再度湧現。

只要時間久了便會成為歷史，也因為時間和失去而會變得珍貴。

不論是事物或者人，我們也同樣如此看待。

回到家後，還餘下最後十五分鐘，父母早已睡去，我走進了臥房，趁著最後十五分鐘，在那本日記裡寫下一些話語給那個昔日的自己，有人說過，除了時光倒流最想做的事，莫過於寫一封信給過去的自己。

而現在，我也做到了。

距離離開還有最後兩分鐘，我看著自己放在案上的那台Sony手機，深知在未來它也會成為mk年代的回憶。

科技的背後同樣是人類的慾望，科技所帶來的滿足，其實與手錶一樣，可是當科技到達某一個地步後，我們又會怎樣把人性關進牢獄？

而我又會在使用手錶的同時，怎樣習慣那些電車軌難題的選擇和選擇後的代價？

就在那個瞬間，周遭的環境彷彿再度因為手錶的綠光而停頓起來，然而.....一下久違的離心力使我眼前一黑，意識不停向下墮，可是在那片黑壓壓的空間裡，第一次在這裡看到數道閃電在我眼前劃過。

不管怎樣，我知道，我終於可以回去了，

離心力和眼前一黑往往在眨眼間，但對於久違的我而言，一時習慣不來。

同時，當我醒來之際，發現自己置身在一間極具英倫風格的餐龐內。

她說，讓一個人念念不忘的是感情，讓另一個人念念不忘的是感覺，然後感情隨着時間沉澱，感覺隨着時間消失，慢慢地兩者都走遠，最終兩個人都敗給了時間。

待續先

在線上

追到live

在線上在線上

在線上
返黎之後點

在線上
今日希望有文

整緊公司上網，btw，今晚有文！

在線上吖樓豬

在線上

Chapter 18【陌生與偏差的時間線】

那間陌生的餐廳，我以前從未來過，甚至我記憶所及對這間餐廳從無認知，也許是記憶的更新比較緩慢吧，總括而言，我環顧著這間餐廳英倫風的裝潢，至於我怎麼會這般肯定，因為它有一座仿照倫敦的大笨鐘的時鐘擺設，而燈飾也依照著倫敦風格的街燈仿造出來。

但.....我怎麼會來到這裡？而我的記憶怎麼尚未更新？

我苦惱的拍打著自己的腦袋，然後繼續迷茫的打量著周遭，更該死的是，我連自己有否下單也未知道。

想著想著，有一抹熟悉的身影走到我面前，我看著他沒有任何變化的模樣，使我愣了一愣，他堆著笑意，眼神卻有點低沉的對我說：

「先生你好，請問你係一位定兩位？」

我肯定自己沒有認錯人，沒有怎樣變化的臉龐，那張堆砌著的笑臉，彷彿過去被欺凌的陰霾仍然揮之不去。

林志穎，一位曾經被我出手相助過的人，結果他被踼出校後，我便順理成章成為籃球隊的出氣袋，在我改寫過的歷史裡，籃球隊沒了，足球隊在學校「稱霸」，他依然是被欺凌的對象，只是今次我選擇袖手旁觀，因此在被改寫了的歷史後，我們是互不相識，而他在默默無聲的被欺壓然後悄然的被自動退學。

那是「時差」，也是我選擇後的代價。

「先生，請問係一位定兩位？」

想得入神，差點忽略了他的提問，正當我打算回答的瞬間，有人率先搶白答道：

「係兩位呀，我Book咗七點鐘兩位，姓張架，Thank you。」

話音剛落，她二話不說坐到我面前，而阿穎把餐單遞給我們後便點了點頭離去。

潘朵拉！她怎麼會出現在這裡？她實體化了嗎？姓張？難道她繼續用著張悅寧的身份嗎？

腦海一連串的提問，在好奇心的驅使下我問道：

「姓張？你仲用緊呢個女仔個身份？你放過人啦。」

潘朵拉喝了一口水，然後搖頭答道：

「唔係呀，我只係順應返劇情嘅發展咋喎，呢個女仔而家同你係Best Friend！」

我驚訝地「嗯」了一聲，就在瞬間，腦海產生了一股暈眩，然後有大量的畫面在我腦海迅速掠過，我知道那是甚麼的一回事，同時我更了解到在那些更新的過去，潘朵拉見狀不禁挪喻我一番：

「反應遲鈍！你個腦真係比一般人接收得特別慢喎！」

「未適應啫。」

我拿起眼前的那杯水徑自喝著，另一邊廂在腦海梳理著被更新的記憶，那些既陌生又熟悉的記憶，就像一張長得如自己一模一樣的臉，與自己經歷著另一種既相似但又有點不同的人生。

真複雜呢......

在那場人造雪以後，Hailey再也沒有找我，然而張悅寧因為被潘朵拉「奪舍」的關係，有了和我一起生活的記憶，雖然她不知道為何會與我突然親近並友好，就像一個人長大後不知道自己當年為何會著迷著一個不堪的人那般想法，m......雖然描述有點不太正確，但類似這樣吧。

同時更不明暸在校園的自己彷彿像另一個人，可是她又接受了猶如雙重人格般的人生，更對我說，反正每個人都有一個不為人知的自己在內心深處寄居著，可能.....她自己也渴望過著這種人生吧。

有時候我會在想，如果一個人活著的證明，是憑藉過去的記憶，倘若那些記憶當中也有虛構的話，甚至覺得過去活得不像自己，到底那個人是否真正的活著？

想著想著，我再見到一張熟悉的臉給我遞上咖啡，可是......Kenny不是酒吧的老闆嗎？怎麼會在這裡開餐廳？

同時，我留意到Kennyt不是負責著水吧，而他的拍擋又不是Lego，換了另一位型男，那種型格不是韓星的那種英俊，而是一種經歷過滄桑的男人味；

我有這種想法，估計是因為他留了鬍子吧。

霎時間，有一把女聲輕喚著：

「阿寧！」

我要糾正一下自己的思考，阿寧意思是指張悅寧，而潘朵拉正使用著張悅寧的身份，只是唯獨我可以看到潘朵拉的臉，而其他人眼裡只見到張悅寧。

潘朵拉微笑站起來與那些長得很美的女孩擁了一下：

「子瑜！」

那位名為子瑜的女孩跟潘朵拉說：

「多謝你地嚟捧我男朋友場呀。」

這到底是甚麼事？熟人聚會嗎？但怎麼只有我是外人？

她們聊著的同時，慢慢地把視線轉移到我身上，並問著潘朵拉：

「係咪中學嗰陣同你成日返學放學嗰個男仔？點呀而家？你地拍緊拖？」

潘朵拉簡直就是一位天生演員：

「佢點會係我男朋友呀，等佢慢慢追下我先。」

「仲慢慢呀？由中學到大學，畢業都兩年啦。」

畢業兩年？我從褲袋拿出自己的手機，的確......我還在使用iphone 4s，同時環顧周遭的人，仔細看看他們的手機，那是智能手機剛剛普及的年代，這裡的時間好像比我原來的時間點早了幾年，怎麼會這樣？

她們聊了一會後，那位名為子瑜的女孩拉著剛才的型男，向我們介紹是她的男朋友，然後在我們面前秀著恩愛。

我一時間還未弄清楚現場的情況，我決定沉默，而且暫時不會與潘朵拉計較，等到她與「朋友」聊完後，我把她拉到一角問道：

「點解個時間會早咗咁多？」

潘朵拉冷靜的對我說：

「估計係手錶出咗問題掛！你應該知道始終隻錶仲未完全修復返。」

就在那個瞬間，我才想起會否因為手錶的問題，我發現它除了那一道在錶面不太顯眼的裂痕，還有3字變得黯淡光之外，沒有別的異常，也不是那個在過去倒數著的狀態。

我看著那隻手錶，不禁輕嘆一口氣，同時潘朵拉安慰著我說道：

「咁總好過一直停留喺過去，由中學時期再活一次？」

我無奈地答：

「真係好咩？」

「嗯嗯。」

「即係我又要被逼停留喺呢度，甚至呢度會成為我以後所有旅程嘅起點同終點？所謂嘅未來已經唔再存在？」

「算係啦，如果你想返去未來，你就只可以由呢一刻一日一日咁生存。」

「知唔知呢個時間點至係人生最苦惱嘅時期，畢完業無幾耐又要還債，返工又唔算Fresh.....」

潘朵拉白了我一眼：

「我純粹係安慰你咋！講到自己將來好似好美滿咁，其實將來同而家，我個人認為你分別都唔大囉。」

大概，每個人最怕的不是別人的侮辱，而是最怕聽到真相。

她補上一句：

「而家意外地再畀多個機會你活多一次，到底有咩唔好？至少你可能避免自己未來會經歷嘅野，例如女朋友畀主人調教完，啲片同相喺TG群組度廣傳。」

「......」

她慢慢的在我耳邊說：

「定係講到尾，其實你回到過去，就係想改變完過去，然後直接回到未來享受成果？」

「咁樣嘅話......」

「你用晒12次機會都唔會得到任何野，但會換來我一句多謝！因為你終於接替咗我嘅工作。」

我沒有回應，畢竟這刻要接收的資訊太多，而且......在真相面前或者被人揭穿自己的內心想法時，人就像被赤裸裸的展現在他人面前，那種尷尬只能用沉默作迴避他人的目光。

「出返去啦，認識下你而家嘅人生！同埋我唔想畀人傳話我同你喺後樓梯獨處咁耐。」

話音剛落，潘朵拉率先離開，而我深呼吸一口氣，也許潘朵拉沒說錯，我是希望不勞而獲，這刻卻意外地有一次機會給我重來一遍，於是我跟隨著她的步伐，踏出後樓梯的第一步，重新認識著自己目前的人生。

待續追到Live嘅記得上水

Kenny 子瑜pair

可能時間線返到基神同kenny一齊開公司，志穎做員工

不過基神就會無咩可能遇上Cathy，kenny會唔會遇上Yanny
蝴蝶郊應，十分難明白

睇多次

kenny，志穎，基神，子瑜

子瑜同基神

蝴蝶效應
未訓醒

在線上 基神同子瑜係咪暫時一對 等之後再回到過去改變歷史就唔係？

基神同子瑜
姐係子瑜去完英國返嚟搵返基神啦
我好期待下一對係Kenny同Monnie
喺平行世界俾個美好結局我哋都好吖
希望志穎同Nana都可以
我相信有子瑜一齊教志穎佢一定會識得拒絕Selina架

子瑜基神!

係喎 屌你八婆Selina
子瑜喺到就可以教好志穎

應該最後都係改變咗
但唔知呢個時空會唔會有教好志穎劇情

不如唔差在 寫多個kenny/子瑜pair
我地都有12個機會(應該)

劇情唔變但角色變咗?
所以selina同志穎嘅劇情會繼續上演 可能變咗monnie同kenny

我唔準你將Selina個八婆同Monnie拉埋嚟講

在線上
希望有文

在線上

並不是每個人也可以為自己的人生擁有第二次選擇機會，而我卻像韓劇男主角般擁有著幸運，幸運獲得一隻手錶讓我時光倒流，更意外地得到一次機會，可以為我在畢業後的人生，再選擇多一次，猶如再活一次。

一邊看著手機的相簿，whatsapp的對話，一邊回憶起由那場人造雪到現在的點滴，猶如把本來記憶的空白填滿，又像把別人的經歷新增至自己過去的人生，同時了解到自己目前的人生後，我察覺到再活一次的感覺，原來很奇妙，首先中學時期的我讀書成績不俗，大學選科我憑著那些提點遵從了自己的想法，然後離開父母搬到Hall試著獨立生活，慢慢地劇本的軌跡稍為改變。

那些「未來」會出現的人，她／他們的來臨縱使我猶如先知般「預知」她／他們的出現，但每次可以與她／他們重新認識感覺也不錯，不論是曾經愛過、信任過、珍惜過的朋友或者戀人，至少我記起了彼此也曾經靠近過的瞬間，那些瞬間裡我們的內心互相依偎、互相信任甚至互相扶持，那怕我一早已經知曉結局會怎樣來臨，但我可以把劇本演繹得更精彩，最終我也會欣然接受那些已知的結局。

我記起，當我Fresh Gard再到本來公司上班的一天，我再次認識了Candy，心動的感覺仍然還在，那時她還未離婚，但我仍然主動認識她，雖然目前為止我們還未一起，但我知道這樣外去結局是避免不了......

嗯，就是那個故事開頭和潘朵拉口中的背著我被主人調教，然後照片和影片傳得人所皆知的那位前任。

說實， Youtube Channel的那位Pinky，樣貌算不上傾城，但迷人的是她那種不其然散發的自信和知性美，這種美就像佳釀美酒，小時候只會喝到苦味，它的餘韻就只有長大後才品得出來。

大概，現在把故事看完又重頭後，我明暸，人和人的感情很奇妙，我們第一眼過後，我們確認過眼神，我們擦出火花，但後來卻會變得冷若冰霜，直到一天有一種預感知道緣盡了，火花是真實的，冷若冰霜又是真實的，我們總是把結局銘記在心，卻忘了故事開始的甜蜜，就像「大文豪」的那首還記得一樣，到了終結後的一段日子，除了結局外，我們還記得多少？

又或者最後還是當作從未發生過吧。

在我苦思著的同時，我問了潘朵拉一條問題：

「其實.....今次返去改變嘅野好似多咗，但又唔太察覺變咗喺邊？」

潘朵拉品嚐著手中握著的那杯香檳：

「維特哥哥，你已經返咗去三次架啦，加埋你有一年時候留咗喺過去，改變嘅野自然不知不覺間多架啦。」

「但Hailey......」

潘朵拉沉吟了一句。

她說，萬物的和平在於秩序的平衡，秩序就是把平等和不平等的事物安排在適當的位置上。

她續說：

「所以.....你已經得到好多，如果你想要得到更多，你可能又要作出捨棄同選擇，但你自己諗下你地兩個嘅人生已經無咩點交雜，唯一就要睇下未來佢會唔會再次成為你上司，出現喺你眼前，或者你而家努力啲，將來佢會成為你嘅下屬呢。」

語末，她堆出笑意，再放下了酒杯對我說：

「走啦！Let's go！」

我討厭著自己的本能反應，竟然跟隨著她的步伐，然而當我們離開餐廳後，我再次記起一些「可怕」的事情，由於我的父母已搬到另一處住所，因此本來的住處變成我的住處，而我把一半分租給張悅寧.....

即是我間接和變相，現在會與潘朵拉真正的同居！

在回家的路上，我懷著苦惱的心情，直到從巴士下車，苦惱的思緒仍然揮之不去，就在我一邊想著一邊經過那座慢慢變得殘舊的遊樂場和傷殘人士廁所之際，我和潘朵拉留意到有一位長得冷艷的女孩與我們擦身而過，她美得就像從小說裡的小龍女跑到現實中，而奇怪的是她抱著一疊厚厚的原稿紙走在街上。

潘朵拉停下腳步，視線從沒有離開過那位女孩的背影，彷彿就像一頭野獸找到獵物的眼神，同時更對我說：

「喂，你返去先！我有野做。」

正當她準備離去的瞬間，我把她拉著：

「你想點呀？睇中咗人地個身份呀？你唔好傷害人地啦。」

她打趣的說：

「我不停轉換身份咪益咗你囉，可以同另一個靚女同居喎。」

這句話，怎麼說得我像人口販子？

「嗱，唔准再拎人地個身份呀！」

她撥開我的手：

「好啦好啦，唔同你講住啦，當我走去望多佢兩眼啦。」

話音未落，她用上輕盈的步履追了上去，就像......找到樂趣？她的心情很好？

真是怪人......不！她根本就不是人。

記得我回家後一段時間，潘朵拉用著門匙打開我家的門，苦著臉的走進屋，而我見狀用著算不上嘲諷又算不上慰問的態度問道：

「做咩呀？追唔到嗰個靚女呀？」

潘朵拉攤在梳化上回答：

「算係啦，當係啦。」

我怎麼總是會覺得這一連串的對答很奇怪？

難道我新的人生就是這般奇怪，接著一直活下去嗎？

想著想著，我的手提彈出了一則新聞提示，使我的人揪住了一下，大概......那是一個時代的結束，同時人生又多一件只能回憶的事情。

「微軟宣布在2013年4月8日會在全球範圍內用Skype替換Windows Live Messenger，MSN時代正式落幕。」

她說，把一切交給時間，然後到了某天它就會變得珍貴和升值，哈。

待續，有無人追到Live？

咁夜出

差啲下線了

呢個女仔咩料

live
成日都咁夜先出文你到底使唔使瞓......

在線上
五個女仔 祝英台最少戲份

佢其實好慘

唉瘋最近個生理時鐘唔太好喎
小心身體
Btw live

對

無辦法啦，瞓得又差又多野諗咪揾野寄託下

]

梁山伯唔愛佢
唔知道最後如何

在線上今晚想瘋狂寫文

在線上支持

小心病

在線上原來都有好多巴打失戀

Chapter 19【MSN的最後上線】

朋友絡繹不絕的在Facebook和Whatsapp互相Share這則新聞，對於90後而言，這也算得上是一則震撼性的新聞，縱使Facebook興起，智能手機普及，MSN老早便很久才登入一次，而在線人數往往都是隻指可數，曾經熱鬧的m群也變得冷清，更甚可以用棄置的群組來形容。

但MSN的確陪伴著我們那些年瘋狂的青春歲月，只是某天開始我們慢慢的不再使用MSN，在線人數一天少過一天，然後它慢慢變成了回憶。

不過人往往就是犯賤，擁有的事物變成回憶，才會在瞬間變得難能可貴。

而MSN三個英文字彷彿在朋友口中從回憶的塵封裡再被提起，那些年的回憶，那些長得很又mk的用戶名再次出現在我們的眼前，再看著冷清的上線用戶量，頓感歲月不饒人，時間一恍眼便幾年過去，幾年時間說短不短說長不長，但世間和自己就已經變得滄海桑田。

當我得知這則消息後，我用電腦登入MSN，然後看著（2 / 80 )寥寥可數的在線人數，看著自己的那個中二病發作的msn匿稱，再看著在線的人自己是否認識，這兩個在線的人其中一個是Andy，另一個是不太認識的中學同學，他們也改回了一個較為正常的名稱，我跟他們say了聲hi，不算熟悉的中學同學與我寒喧了一番後，我們再也沒有話題，而Andy只是回了我一句：

「我同緊以前mk年代未食過嘅女溝通緊呀，係咁啦。」

那刻我心想，正仆街嚟。

然後，我把視線轉移到一位熟悉的連絡人身上，曾經走得很近，後來不知怎的慢慢無疾而終。

Hailey，雖然她的狀態顯示著離線，嚴格來說，我們之間自從那場雪以後，再也沒有交雜，就像斷了線般，只見她的用戶匿稱轉了一個較為正常的名字，即是她最近上過線嗎？

我看著那個灰色公仔和她最近更新的用戶名，我不知糾結甚麼，苦思了很久才打開我們的對話框，只見我們的對話，已經是很久以前，久遠得是她初到英國的時候，她還對我說起甚麼會喜歡看歌德的書。

我記起這段日子裡也不曾把這個對話框看了很多遍，而她Facebook的動態我也一直關注著，只是她甚少更新，估計是換了一個新的帳戶吧，直到今天我下定決心作了一個很傻的決定和事情，然後我開始輕敲著鍵盤：

「Hello，好耐無傾，我唔知道你仲會唔會上線，不過我都好耐無online，只係見到msn就快結束營運我先上嚟，人就係咁犯賤，到就快失去嘅時候至會覺得珍貴，同時我諗返起好多野，哈哈......你最近點呀？唔知仲記唔記得我係邊個？( 笑 )

我有聽你話努力咁讀書，遵從自己嘅意願，然後開開心心咁完成自己嘅u life，跟住grad咗就快兩年啦，你呢？我估你應該都過得好好，我亦都希望你過得好好。」

原來把心底話說出來並不是一件困難的事，最困難的只不過是否按下Enter之間，可是我卻從容的按下了Enter。

隔了一會，我看著電腦不禁苦笑，笑著自己的天真，以為奇跡會再一次出現，畢竟在我身上引發的奇跡實在太多。

想著想著，我脫下了戴在腕上的手錶，再仔細的把它端祥著，心裡喃喃著，這隻手錶就是最大的奇跡吧，看著它錶面上不太顯眼的裂痕，同時再看了看錶底，發現本來會浮現的文字卻消失不見，估計它真的還未完全修復吧？

再看著那個黯淡無光的三字，心想，她永遠不會知道，我走了有多遠的路才能與她相愛一次，那條路有多遠？遠得穿越時間。

就在那個瞬間，我卻把這句話寫在那本「筆記」裡。

突然，MSN熟悉的提示聲透過電腦的喇叭徐徐響起，也許我這一生的奇跡未免真的太多吧。

「Hello！其實我一直都用離線狀態on住呀，不過都有一排無On，到琴晚睇到新聞至On返，我點會唔記得你呀。」

不久，我看到那隻灰色的公仔轉為了綠色，意味著她終於Online了。

然後，她再傳了我一句：

「好耐無Chat啦。」

「係呀！你過得點呀？」

「我喺英國過得ok啦，我都係Grad咗無幾耐咋嘛，我都補返一句恭喜你U Grad！」

「多謝，我地對上一次Chat已經係你啱啱到英國。」

「哈哈，我啱啱睇返以前啲對話，以前真係唔會諗到MSN都會有結束嘅一日，真係歲月不饒人。」

「唔係嘅，聽講會變成Skype。」

「咁就已經唔係MSN啦，只係另一款替代佢嘅通訊軟件。」

她續說：

「有啲野只係就算看似一樣，但與別不同嘅係回憶。」

「做咩突然咁感性？」

「有感性咩？哈哈。」

「應該係掛，如果我嘅認知無錯的話，哈哈。」

我怎麼的說話方式變得有點像潘朵拉？

噢，對了！那傢伙還攤在梳化嗎？我從臥房偷探出去，果然她還在梳化惆悵著，只不過是追不到一位美女，更借用不了她的身份而已，至終這樣程度的沮喪吧？

「咁.....你都依然咁熟悉我，我係有少少Sad。」

沒錯，我們曾經如此熟悉對方，不但是心靈上還是肉體上。

「點解Sad？」

「啱啱分手。」

待續

在線上

咁多年一句msg都冇突然傾翻

聽日會ig會有互動投票 到時可以去我ig參與互動

諗起以前隔咗好耐再on msn嘗試打字嗰陣打到火都嚟，打字一句入面有一半變咗啲動態公仔 心諗點解以前咁on9 set啲公仔喺啲常用字度

msn震動同小遊戲,window media player聽歌,BT同foxy真係90後回憶

投票正式開始啦，每一次嘅投票都會影響故事劇情發展，所以大家要好好利用你手上嘅一票！

instagram: iphonemanhkg

正路一定係B
不過揀A可能有意想不到的效果

我真係老了
我係經歷 ICQ->MSN->FACEBOOK
中間真係無左唔少人聯絡

msn我唔記得左password,結果小學同學無左聯絡
中學同學就有facebook聯繫,不過大家都開始各有各生活

在線上劇情會根據大家嘅投票結果而慢慢發展

「啱啱分手。」

聞知Hailey失戀這個消息後，我愣住了一陣，我的心情變得有點複雜，也許一直以來，我還在假設她是初到英國的那位女孩，她的心和身體還是屬於我，不曾被其他人碰過，縱使這麼多年來依然自欺欺人，直到那一刻，幻想如泡沫一樣被戳破，是時候面對現實；

對於裝睡的人最難以接受的，往往就是現實與幻想的落差。

「Asian？」

我怎麼還會問這麼自虐的問題。

「英國人，大我一年。」

「拍咗幾耐拖？」

「兩年啦，分手係因為......一啲原因，係佢提出嘅。」

「可唔可以講？」

見完這條問題後，我有點後悔，眼見她輸入中的瞬間，我知道人的好奇心是很該死的，一邊好奇著，另一邊廂又害怕一些不想聽見的答案。

「係因為呢......」

「我有啲抗拒同佢sex，應該話我同佢一齊兩年其實都無咩點搞過野，原因係唔太舒服，你明的。」

聽到這裡我有點揪心的感覺，同時我又覺得有點怪怪，以前她沒有抗拒與我做愛，難道是我細小嗎？

可是透過文字，我可以掩飾著自己複雜的心情；

「所以佢就提出分手？」

「嗯，係呀，我覺得自己有少少衰，佢始終對我都唔錯，不過都過咗去啦。」

我不知道該說上任何安慰話，於是說著一些廢話。

「有關愛情這回事，總會有下個，唔係咩？」

「咁你呢？有無拍拖？」

就在那一刻，Candy剛好whatsapp了我：「瞓咗未？」

我總覺得時機這回事十分諷刺。

自從那場雪過後，每次戀愛也過不了一年，彷彿一年就是感情的期限，雖然也有投入過，也被人愛過幾遍，可是.....最為心動的就只有中學時期那晚的一吻和穿越時間才換來的告白。

有時候我會在想，我愛你三個字，我們說過很多遍，可是每一個愛的比重也不一樣，有人說過愛的比重會隨時間而增加，但我卻覺得愛的比重會隨時間愈來愈少。

「單身咗一年，同一個女同事都叫有計傾，只係佢係人妻，佢都有佢感情煩惱，哈哈。」

「咁.....你應該要揾返個單身，始終人地有另一半，有時候都要將心比己。」

找你可以嗎？當然這句話只是藏在心底。

「可能我地兩個都寂寞，咁啱遇到對方，跟住......傾得埋。」

「咁分散自己注意力？」

「點分散？」

「你......可以揾我傾計架嘛。」

「MSN呀？佢就快執啦喎。」

「我地可以whatsapp架嘛，你whatsapp我！」

然後，她傳了她在英國的電話號碼給我，憑藉著那組陌生的數字，我與Hailey的距離終於可以拉近一點，縱使還隔著9557公里，而那組數字也不能實際上拉近我們相距的1公里。

那時候whatsapp還未有voice call，只有Line才有這個功能，但香港人卻普遍使用whatsapp，因此某程度上我們只是由msn轉到whatsapp聊天。

我知道失戀往往是乘虛而入的好時機，但我不敢展開追求，那是一種直覺的提示還是發自內心對於未知的懦弱？畢竟我不知道經過了這麼多年後，我到底有多了解眼前的Hailey，同時她是否仍然是我回憶裡的那個她，而且我也不是昔日的那位小伙子。

因此，我知道這不是追求的契機，同時我們之間還有著距離和時差這兩個要素。

就在那個晚上，我與Hailey一直在MSN聊天，聊了彼此的近況和轉變，突然她跟我說有點累，不如 Live Call吧，就這樣我可以聽到一把久違的聲線，她用著嫵媚的笑聲說著Hello，把昔日藏在心靈的深處的情愫泛起，使我記起自己曾經有多愛這位女孩，我們曾經有多靠近。

我們聊著笑著，說起同學們的近況，就像把這麼多年來的所見所聞，全部報告給Hailey，一邊聊著她也不禁驚嘆著歲月不饒人，我們聊到學校在我畢業的那年把圖書館搬到另一層的時候，她好奇地問：

「其實你還咗本書未呀？」

我恍然大悟的回眸望著書櫃，接著支支吾吾說了一聲：

「係.....未嘅！」

「哈哈，你Keep到而家？唔怪得學校嗰時年年要買新書啦。」

「真係唔記得咗呀。」

「咁你而家仲有無借書呀？定係去書局買書？」

我想了想：

「都有，不過少咗啦！始終要返工，咁你呢？」

Hailey宣了一口氣答道：

「無乜Lu！好似人愈大，喜好都同以前無咁一樣。」

有人說過，每個人都是一頭野獸，而現實就是一位殘酷無情的馴獸師。

那一刻，我心底一沉並苦笑著：

「咁而家係咪鍾意揾錢？」

「m......都要向現實低頭，錢雖然唔係萬能，但生活的確要錢。」

聽到這句話，我痛恨的不是這句現實的話由她說出，而是我心底也認同她那一句話。

我知道要發生的終究要發生，她會轉變、她會成長，會變成我在未來曾遇見過的模樣，那是定律，而美夢終究還是要醒來。

曾經我問過，當我們重遇後，我們還會昔日的自己嗎？

深信現在都已經有答案，其實回想起那場雪後的人生，我知道時間會讓我們記起自己曾經是一個怎樣的人，也能夠令到自己變成昔日最討厭的模樣。

但我只是希望美夢醒來前的最後一秒，不管她變成怎樣，只希望她還在我身邊，就像今晚這樣。

「係啦，我瞓啦，今日有啲攰！」

「咁你抖下啦。」

「你嗰邊應該都好快天光啦，如果聽日要返工你更加要爭取時間休息下呀，起身再Whatsapp傾啦。」

「好呀。」

「Goodnight！」

話音剛落，她把Live Call掛掉，而她的MSN也離線了，就在那個瞬間，我不禁嘆慨一切的轉變，走到書櫃取出兩本讓我們結緣的書 - 少年維特的煩惱，還有一本同樣是歌德的著作 - 浮士德；

浮士德與魔鬼訂下契約，縱使結局靈魂被魔鬼奪去，但顯淺來看，他至少也滿足過自己的慾望，可是我呢？

維特呀維特，你滿有煩惱，可是......自己再也不年輕了，哈。

我沒有把兩本書揭開，就這樣擁著，彷彿擁著曾經的回憶，然後從床頭擺放的煙盒掏出一根煙，再熟練的把煙點透，心想我到底幾時學會抽煙？我會抽煙嗎？

但我的確有著這些記憶，這也是「時差」帶來的轉變吧？

從臥房的窗戶望出窗外沉思，正所謂借夜闌靜處，獨看天涯星，再抽著一根煙，哼著這首歌曲，場景倍感唏噓；

但願人沒變，願似星長久，一切都只是但願。

就在那個瞬間，放在床頭的手錶閃過一抹綠光，把我從沉思中喚醒來，而那道不顯眼的裂痕在閃爍著；

到底又是怎樣的一回事？我懷著這樣的疑問，把手錶拾起，霎時間一股強烈的離心力讓我如墜深淵，眼前瞬間一黑，眨一眨眼卻發現自己置身在一個陌生的地方，那裡擺放著林林總總的圖書，可是我的手卻握著那兩本書，再環顧周遭發現那些圖書全部都是兒童圖書，估計這是圖書室吧？

而在圖書室內，我聽到一位小女孩依稀的啜泣聲，記憶卻覺得這場景是似曾相識，又或者從別人口中聽過？

她說，時間的轉輪下，誰也是誰生命中的過客，最終誰都不是誰的誰。

待續，出多一篇畀大家

在線上
好耐冇追到live

在線上
果然如此

今晚休息一天，明天待續

業餘工藝師

我見到1000既終點了

正，隻錶 唔用比我
我想用隻錶

見大家咁努力幫我推po，呢一章嘅外傳都喺呢度出啦

外傳 02 【罪人的反諷】

容器終於修復，不過算不上完全，因為還有一道不太顯眼的裂痕，引致回去的起點出現錯誤，至於會否出現其他錯誤那是未知之數，想起這點我會有點憂心；

可是對我而言，也是一件有趣不過的事，正當我的內心期待著事態的發展時，我看到了一個與我擦身而過的人，那個人很特別，因為在其他人的角度看來，包括那位愚蠢的契約者；

他們眼裡看到的是一位青春少艾，而我眼裡看到一位披著斗篷，老態龍鍾的女人，她的靈魂和意識永生不滅，肉身卻換了很多個，某程度上與我有點相似，但我是隨心所欲，而她卻是承受著一種永生的懲罰，永遠困在被安排的肉身裡。

她就是一位罪人。

雖然有著歷任的記憶和認知，但親眼看到罪人這種稀有存在，我還是第一次，更萌起我內心強烈的好奇，於是我隨便扯了一些藉口便追了上去。

更慶幸的是她走不得遠，而步速比較慢，只是當我追近她身後三個身位的瞬間，她停下了腳步，並猶如預知了我的存在般回眸，用上冷冷的語調和冷若冰霜的神色說道：

「原來係Paradox！」

我堆出笑意：

「第一眼見到罪人，估唔到原來所謂罪人面對我地嘅時候，態度竟然咁輕浮。」

她合上眼從容不逼的答道：

「因為何罪之有？」

我竟然答不出來，她續說：

「你嘅「認知」裡面無答案呢？亦都無記憶呢？」

「......」

她輕笑：

「喺你認知入面，我係罪人被困於血肉凡胎，但你肯定自己真係自由？記憶同認知都不能隨心所慾，七情六慾亦係一知半解。」

「大膽！」

我竟然會有一種憤怒，以前縱使怒不可遏，也只是一種描述和表情，絕不是一種......內在的情緒。

她張開雙眼嘲諷著：

「哈哈，自以為高等嘅存在，難道你唔知道佔用他人身體嘅時候，會因為時間而被軀體同化，更會開始慢慢擁有你地眼中凡人嘅七情六慾？」

怎麼會.....

說完這句後，她提起腳步慢慢地離開，而我一直苦思著她的嘲諷，同時內心有不甘，竟然被一位罪人反諷了。

見返啲舊人，突然又想重睇唉瘋舊故

重睇啦

正

仲有兩版

睇完䁔男爸爸而家寫文

我要第一次睇住完post
第一次有份推滿

罪人係邊個？

在線上

Chapter 20【起源】

小女孩的啜泣聲彷彿就像一把引導著我的聲音，朝著自己的命運走著，我總覺得此刻的場景似曾相識，但明明自己腦海卻對此沒有任何記憶？

這所圖書室算不上很大，其他同學只顧揭著圖書，縱使察覺到我的存在也只是跟我點點頭，真是天真爛漫的小孩，對陌生人竟然沒有任何警覺；

這裡寧靜得只有那抹泣聲，我很快便遁著聲音的方向找到了一位用著圖書遮掩著自己臉容的女孩，看著她的背影，剎那間閃過一段記憶，一段差點被淡忘的記憶；

那不就是Hailey曾經在MSN向我提過的童年回憶嗎？

我看著那道背影，起初有點不知所措，但我還是變態地猜想小時候的Hailey應該也很可愛吧，希望她不會把我當作怪叔叔？

慢著，不是說過回不去十二歲前的時間點嗎？怎麼會這樣？

果然.....壞了的手錶就會變得很奇怪，但......這隻手錶不是由一開始已經壞掉嗎，笑；

我糾結了一會，總覺得自己活像一位怪叔叔般，用著裝作溫柔的腔調問道：

「呢位同學，做咩喺度喊呀？」

小時候的Hailey用著疑惑的動作緩緩把視線離開那本圖書並落在我身上，只見亮晶晶的淚珠在她的眼裡滾動著，就在那個瞬間淚珠順著她的臉頰流了下來，她見狀趕緊用衣袖把淚水拭掉，再把手藏在衣袖裡，想不到那個細微的舉動是她小時候的習慣.....

真是很可愛呢！

她搖了搖頭以示回答沒有哭泣，而我輕輕摸著她的頭，雖然我知道這個舉動的確有點猥瑣，她打量了我一會後才用著哽咽的語調問道：

「你係老師？未見過你？你係嚟代課嘅？」

那一刻我不知道如何解釋，難道跟她說我是你一位來自未來的情人，肯定會把她嚇得把這段回憶變成童年陰影好嗎？

而且覺得欺騙一個小孩是一件挺缺德的事，於是我蹲下身子用微笑扯開話題，而她依舊把圖書遮掩著自己的容貌：

「你成日都匿埋喺呢度喊架？有同學恰你？」

她搖了搖頭，動作大得連圖書也跟著她一起搖動，真是.....可愛極了，同時彷彿明暸她成長後的堅強，是源於小時候面對悲傷的無奈，是她過早懂事，甚麼事情也收起不跟別人說吧？

也許，當我看到Hailey悲傷的時候，其實她的內心早已被悲傷凌遲了好幾遍，只是我不察覺而已，但又不知道為何現在會有這番感悟。

倘若，可以再回去一次，我可以阻止她離開香港嗎？更甚可以阻止那件悲劇嗎？

那一刻，我看著小時候的Hailey腦海裡的確想著很多類似的假設，而時間彷彿就像靜止了，於是我把思緒整合後，向在那時算不上懂性的她說著一些心底話：

「知唔知點解人會有情緒？因為要表達畀其他人知道自己嘅喜怒哀樂，可能呢一刻嘅你唔明白，到大個你已經唔記得；」

她用著沙啞的聲線在圖書背後答：

「我會記得架。」

「咁你要記住，呢句說話你喺未來可能會同返其他人講，而咁啱又遇到一個不解溫柔嘅人，而你同佢講過，佢無在意到，最後你要流淚過好多次，佢至識得走好遠好遠嘅路去揾你去補償，我只係希望有一日你會原諒佢，跟住同佢講自己嘅感受。」

「點解要原諒佢？」

「因為人喺無辦法互相理解嘅情況下，會產生誤會，誤會會引致遺憾，而好多人會窮盡一生去追求慾望同彌補遺憾，會做好多好多傻事，好似浮士德咁......」

她稍為把自己的雙眼露出，慢慢的再移向我處，並打斷了我的話柄問道：

「浮士德？」

我把手上那兩本書遞到她面前並放下：

「其中一本書個書名嚟，仲有另一本。」

「嗯，知道。」

「希望你會記得我講過野。」

「我會記得呀！」

果然是Hailey，性格倔強從不服輸。

就在那個瞬間，我發現自己的雙手漸變透明，是時限到了嗎？還是會憑空消失？我可想不把這段回憶變成Hailey的童年陰影；

於是我笑著跟小時候的Hailey道別：

「咁我走啦，遲下......再見啦。」

臨行時，我再摸了她的頭一下，而她的視線停留在我放在案上的那兩本書，而她卻把自己本來用作遮掩臉容的圖書遞了給我，更對我說：

「呢本都好好睇架，你拎去睇呀，睇完記得拎返去圖書室。」

說罷，她的視線繼續停留在我放在案上的那兩本書，滿有興趣地研究著。

原來.....Hailey故事會讀歌德書藉的起源就是這樣。

我不知道自己該走到何處，只知道我準備踏出圖書室之際，周遭的事物停頓，彷彿時間被潘朵拉凝住，而我在圖書室的角落，看到站著一位披著全黑斗蓬的男人慢慢地朝著我的方向走來，至於怎麼我會如此肯定他是一個男人？

就是直覺而已。

「竟然可以超越限制去到呢個時間，睇嚟一切都係注定。」

待續有無人Live？

正啊

在線上..

重睇中

瘋婆婆呀

Live

估啱左呢到係Hailey細個匿埋哭果幕

依個男人唔通都係舊人？

突然覺得成件事好浪漫
Victor真係好愛好愛Hailey

其實係paradox版既自己

在線上
唉巴可以準備開新post

我諗緊出文至開新po，定開新po至出文，無both

出文先開新po

咁新po就無文

等慣咗好耐
咁一係開新po先出

聽日下午開新post兼出文

新post

舊POST 在線上

推埋呢個post佢

等新po

lm等新po

推啊
新po已開

新post已開

推爆就有文出

各位加油

1001

1001啊

幫手推一推